<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Re:Notícias</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 18:44:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Solução está nas Cidades: Isabela Suarez revela o papel de Salvador na descarbonização</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/681e8491-7a1f-4eb7-a4ac-88158cc72fad/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:44:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/681e8491-7a1f-4eb7-a4ac-88158cc72fad/</guid>
      <description>A presidente da Associação Comercial da Bahia (ACB) e da Fundação Baía Viva, Isabela Suarez, levou a experiência de Salvador em descarbonização para o debate global da COP30, realizada nesta terça-feira, 11, em Belém. A executiva mediou um painel crucial sobre &amp;ldquo;Gestão de Resíduos Sólidos como Estratégia Climática&amp;rdquo;, destacando como as ações locais da capital baiana contribuem para a redução de emissões, o fortalecimento da inclusão de catadores e o avanço da agenda ambiental urbana no Brasil.Painel estratégico e cooperação internacionalO encontro, que apresentou soluções locais e experiências internacionais, reforçou como a gestão de resíduos contribui para reduzir emissões, estimular inovação e ampliar a capacidade de adaptação das cidades diante das mudanças climáticas.O painel mediado por Isabela Suarez contou com a presença do prefeito Bruno Reis (União Brasil), além de representantes do Ministério do Meio Ambiente, da Associação Brasileira de Logística Reversa e da Associação Brasileira de Resíduos e Meio Ambiente (Abrema). Gestores municipais de Olinda, Palmas e out&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maior salário: saiba qual é a cidade que alcançou o topo do Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/328014fe-a50e-4732-a8f1-1553db6f1041/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/328014fe-a50e-4732-a8f1-1553db6f1041/</guid>
      <description>Com apenas 111 mil habitantes, a cidade fica na Região Metropolitana de Belo Horizonte e deixou de ser apenas a &amp;ldquo;Cidade das Cachoeiras&amp;rdquo; para se tornar o epicentro do poder aquisitivo em Minas Gerais.  &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Cidades do Recôncavo recebem shows gratuitos com artistas internacionais                                                                                                                                                                            &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de escova progressiva e pastilha de limpeza</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c44ca030-85ae-43ed-8c0c-9cff44f34991/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:35:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c44ca030-85ae-43ed-8c0c-9cff44f34991/</guid>
      <description>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou a proibição e apreensão da escova progressiva Trycee Professional HD, após identificar irregularidades na fabricação e comercialização do produto.De acordo com a agência, o cosmético era produzido por empresa desconhecida, o que impede a rastreabilidade de sua origem. O produto não possui registro sanitário válido;documento obrigatório para garantir que os cosméticos sejam seguros e sigam as normas de qualidade estabelecidas pela Anvisa.Com a decisão, publicada no Diário Oficial da Uniã no dia 6, o item não pode mais ser produzido, distribuído, comercializado, divulgado ou utilizado em todo o território nacional.Proteção  A medida visa proteger o consumidor de possíveis riscos à saúde, já que a ausência de registro impede a verificação da composição e dos níveis de substâncias químicas presentes no produto.A escova Trycee Professional HD era divulgada nas redes sociais e em plataformas de e-commerce como uma escova de uso profissional, voltada para alisamento&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goleiro do Bahia vive drama e pode amargar rebaixamento à Série C</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/aaac1860-f845-4a29-8124-1ad55af23a6d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/aaac1860-f845-4a29-8124-1ad55af23a6d/</guid>
      <description>O goleiro Dênis Júnior, que está emprestado pelo Bahia à Ferroviária até o final da temporada, pode amargar um rebaixamento à Série C do Brasileirão. A duas rodadas do fim da segundona, o clube paulista voltou ao Z-4 e aumentou a chance de queda para 50% após a derrota em confronto direto diante do Athletic no último compromisso.Em crise, a Ferroviária detém a maior sequência sem vitórias na competição (com quatro empates e três derrotas nos jogos recentes), e será comandado pelo auxiliar técnico fixo do clube após a demissão do comandante Claudinei Oliveira na última segunda-feira, 10.A equipe também detém a segunda pior defesa da Série B, com 48 gols sofridos, e, apesar disso, Dênis é o sétimo goleiro com mais jogos sem sofrer gols no torneio (8) — sendo também destaque na &amp;lsquo;Seleção da Rodada&amp;rsquo; em quatro ocasiões. &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                              &#x9;  &#x9;  &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;              &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portal 11/11: aprenda a alinhar as energias e manifestar seus desejos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7e152cc1-3981-4c71-bfb0-26f694535201/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:28:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7e152cc1-3981-4c71-bfb0-26f694535201/</guid>
      <description>Conhecido como um dos portais energéticos mais poderosos do ano, o dia 11 de novembro, 11/11, marca a abertura de um portal universal. Nesse momento, acredita-se que há um aumento da conexão com novas energias, favorecendo a celebração, os pedidos de bênçãos e a renovação espiritual.A chamada janela energética é uma oportunidade para revisitar ideias e metas, além de limpar e liberar o que já não serve mais. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uber de luxo? Novo aplicativo de transporte estreia com frota de BMW</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7f14e0b3-3d9f-443e-9abb-9499537ae019/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:27:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7f14e0b3-3d9f-443e-9abb-9499537ae019/</guid>
      <description>Um novo concorrente acaba de entrar no mercado de transporte por aplicativo no Brasil. A Vippers, startup fundada pelo empresário polonês Jaroslaw Piasecki, iniciou suas operações em São Paulo e Rio de Janeiro com um investimento de R$ 50 milhões e uma proposta voltada para o público premium.A empresa aposta em um modelo de negócios que combina frota própria, motoristas bilíngues e atendimento personalizado, mirando executivos, turistas de alto padrão e clientes corporativos.A Vippers chega ao país com uma frota 100% composta por veículos BMW blindados, todos de propriedade da empresa, o que permite controle rigoroso de manutenção e segurança. O objetivo, segundo a companhia, é oferecer uma experiência equivalente à de cidades como Dubai e Nova York, referências no segmento de mobilidade de luxo.Além disso, os motoristas passam por treinamento bilíngue e são contratados diretamente.App personalizado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cooperativa baiana apresenta polpa de fruta sustentável da Caatinga</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7c11ec3a-f3e4-435c-aa7b-0ca2e49c58db/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:18:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7c11ec3a-f3e4-435c-aa7b-0ca2e49c58db/</guid>
      <description>A força e a inovação da agricultura familiar baiana ganharam destaque no cenário mundial nesta segunda-feira (10), durante a 30ª Conferência da ONU sobre Mudanças Climáticas (COP30), realizada em Belém (PA).A Cooperativa Ser do Sertão, de Pintadas, representou a Bahia como exemplo de sustentabilidade, tecnologia social e protagonismo feminino no enfrentamento às mudanças climáticas, um marco que reflete o impacto dos investimentos do Governo do Estado, por meio da Companhia de Desenvolvimento e Ação Regional (CAR), no fortalecimento da agricultura familiar.Formada majoritariamente por mulheres negras e jovens, a Cooperativa Ser do Sertão (Coopsertão) apresentou seu modelo inovador de produção de polpas de frutas 100% naturais, elaboradas sem uso de água nem aditivos químicos, aliado à recuperação de áreas degradadas da Caatinga por meio de sistemas agroflorestais. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                      &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador e RMS recebem centro de detecção gratuita do câncer de pulmão</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/d95ec856-b797-46c0-b728-75ebf0663480/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:14:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/d95ec856-b797-46c0-b728-75ebf0663480/</guid>
      <description>Será lançado nesta quarta-feira, 13, em Salvador e no Região Metropolitana, o primeiro centro de referência nacional do Brasil voltado ao rastreamento e à detecção precoce do câncer de pulmão. O Instituto ProPulmão é o primeiro modelo brasileiro de rastreamento e cuidado integrado para doenças torácicas, oncológicas e cardiovasculares que une ciência, tecnologia e compaixão para conectar a detecção precoce ao diagnóstico e à coordenação do cuidado a longo prazo, utilizando inteligência artificial (IA) para ajudar na identificação de pacientes com maior risco.O ProPulmonar, que é financiado pela Bristol Myers Squibb Foundation (BMS Foundation),   vai funcionar em parceria com a Fundação Bahiana de Cardiologia e Combate ao Câncer (FBCCC). Há mais de uma década,  o Instituto vem aprimorado o trabalho de diagnóstico precoce em comunidades remotas em todo o país.Os atendimentos são gratuitos e voltados p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mudanças na Lei Antifacção pode enfraquecer combate às fraudes nos combustíveis</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/579ddaa7-21ba-4d95-8348-5f2ff84073e6/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:06:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/579ddaa7-21ba-4d95-8348-5f2ff84073e6/</guid>
      <description>A operação que identificou fraudes em mais de mil postos de combustíveis de 10 estados, num esquema que teria movimentado mais de R$ 52 bilhões de 2020 a 2024 num esquema de lavagem de dinheiro para o crime organizado jamais teria acontecido se alteração à lei antifacção, ora discutida no Congresso, estivesse em vigor.O projeto, de iniciativa do Governo Federal, foi alterado pelo secretário de Segurança licenciado de São Paulo e relator do texto na Câmara, o deputado Guilherme Derrite (PP-SP) e, entre as principais mudanças está a restrição de atuação da Polícia Federal apenas a casos onde fosse solicitada pelos governos estaduais.Diante desse risco, a Receita Federal, responsável pela operação Carbono Oculto, a que se refere o primeiro parágrafo do texto, divulgou nota onde afirma que: &amp;ldquo;depende da atuação independente da Polícia Federal para, em cooperação com os demais órgãos de Estado, seguir adiante no esforço de atacar e desestabilizar a estrutura de financiamento das organizações criminosas&amp;rdquo;.&amp;ldquo;Preocupa a redação dada ao PL nº 5.582/2025 pelo relator, em que condiciona a atuação da Polícia Federal à provocação do Governador do Estado, o que abre margem para inaceitável interferência e enfraquecimento da autoridade federal, além de inconstitucionalidade à luz do art. 144, § 1º, I, da Constituição Federal&amp;rdquo;, diz ainda a nota.Operação PrimusA operação Carbono Oculto abriu caminho para outras operações de combate a fraudes no setor de combustíveis, envolvendo lavagem de dinheiro &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Reis assina pacto de descarbonização no aterro de Salvador</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/20149cf0-2450-42d2-8930-1f4b4a703d98/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:06:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/20149cf0-2450-42d2-8930-1f4b4a703d98/</guid>
      <description>O prefeito de Salvador, Bruno Reis (União Brasil), participou na manhã desta terça-feira, 11, do painel Gestão de Resíduos e Economia Circular, como parte do segundo dia de programação da COP 30, que ocorre em Belém (PA). Na ocasião, o gestor municipal assinou um termo de compromisso que prevê a descarbonização a partir de projetos de biometano do setor de resíduos sólidos.Também foram signatários do documento a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, o ministro das Cidades, Jader Filho, além de Celso Pedroso, representante do Grupo Solví, e Pedro Maranhão, presidente da Associação Brasileira de Resíduos e Meio Ambiente (Abrema).Segundo o pacto, a valorização energética dos resíduos sólidos urbanos representa uma das principais oportunidades para reduzir as emissões de carbono. Neste cenário, a proposta prevê a produção de biometano a partir de resíduos do Aterro Metropolitano Centro, com capacidade estimada em 150 mil Nm³/dia, sob responsabilidade do Grupo Solví.                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De saída do Real Madrid: saiba qual será o novo clube de Endrick</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/121c09e8-a0dd-49f6-9960-c8aea9e1e028/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:05:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/121c09e8-a0dd-49f6-9960-c8aea9e1e028/</guid>
      <description>Jogador revelado pelo Palmeiras e com passagem na Seleção Brasileira, Endrick está próximo de deixar o Real Madrid após perder espaço com a chegada do técnico Xabi Alonso. De acordo com o ge.globo, o atacante de 19 anos encaminhou acerto com o Lyon.Conforme a reportagem, é questão de tempo para Endrick — considerado uma das maiores promessas do futebol brasileiro, reforçar o Lyon por empréstimo. O clube francês já troca minutas com o Real Madrid para adiantar questões burocráticas do contrato a ser assinado no fim do ano.Apesar de mais detalhes não terem sido informados, o site afirma que a negociação não conta com opção de compra no final do empréstimo. O vínculo será assinado mais perto da abertura da janela de transferências, em 1º de janeiro, e conta com gatilhos que permitem o Real a não liberar ou trazer Endrick de volta em caso de lesões no setor of&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ações da Braskem disparam após acordo bilionário sobre Maceió</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c724c509-7a09-49a2-9e76-72e1b175fb64/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:57:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c724c509-7a09-49a2-9e76-72e1b175fb64/</guid>
      <description>As ações da Braskem (BRKM5) dispararam nesta terça-feira, 11, liderando com folga as altas do Ibovespa, após a divulgação dos resultados do terceiro trimestre e a confirmação de um acordo bilionário com o Estado de Alagoas. O papel avançou 15,9%, cotado a R$ 7,58, chegando a subir mais de 17% nas máximas do dia.Apesar de o balanço ainda refletir um cenário financeiro delicado, analistas apontam avanços operacionais e o desfecho positivo sobre o caso de Maceió como fatores-chave para a recuperação momentânea da confiança dos investidores.Acordo de R$ 1,2 bilhão com Alagoas destrava impasse judicialO principal gatilho para o desempenho das ações foi o acordo de R$ 1,2 bilhão firmado com o governo de Alagoas, que encerra a ação indenizatória movida pelo Estado devido ao afundamento do solo em Maceió.O diretor financeiro e de relações com investidores, Felipe Jens, afirmou em teleconferência que a provisão de valores destinados ao evento caiu de R$ 5,6 bilhões no fim de 2024 para R$ 3,8 bilhões neste trimestre. “Independentemente do desfecho, é um avanço. Estamos reduzindo o grau de incerteza sobre esse tema”, declarou.O acordo prevê pagamento parcelado ao longo de até dez anos, com valores maiores a partir de 2030. Para o BB Investimentos, o entendimento com o Estado “aumenta as chances de avanço em questões societárias” e pode fa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proteína encontrada em câncer ajuda a cicatrizar feridas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/df944175-bdeb-4b99-933c-1d58f8d61b4c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:53:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/df944175-bdeb-4b99-933c-1d58f8d61b4c/</guid>
      <description>Uma proteína encontrada frequentemente em diversos tipos de câncer pode ser a chave para ajudar na cicatrização rápida de feridas. Chamada SerpinB3, a substância é imprescindível na reconstrução de células do tecido epitelial humano.A descoberta foi feita durante um estudo, publicado pela revista Proceedings of the National Academy of Sciences (PNAS), em setembro deste ano. Os pesquisadores afirmaram que a proteína possui uma função já presente no corpo humano, que é a resposta rápida de reparo da pele após um ferimento, seja ele profundo ou superficial. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                   &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem investigado por armazenar pornografia infantil é preso com armas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/a5653ff1-3448-4037-b5b7-f92aef07f5bf/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:45:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/a5653ff1-3448-4037-b5b7-f92aef07f5bf/</guid>
      <description>Um homem de 21 anos, investigado por armazenar material pornográfico envolvendo crianças e adolescentes, foi preso nesta segunda-feira, 10, no bairro Asa Branca, em Feira de Santana, durante uma ação conjunta das Polícias Civis da Bahia e do Distrito Federal.Durante o cumprimento da ordem judicial, o investigado tentou fugir pelos fundos da residência, mas foi contido pelos policiais. No interior do imóvel, foram apreendidos: uma espingarda;um revólver;dois simulacros de arma de fogo;e aparelhos celulares, que serão encaminhados à perícia para análise de conteúdo e extração de dados, autorizada judicialmente.                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                             &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cartão de crédito e desemprego: por que o endividamento das famílias bateu recorde</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c966f92e-1277-4188-8f25-fdfd98cb8487/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:45:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c966f92e-1277-4188-8f25-fdfd98cb8487/</guid>
      <description>O endividamento das famílias brasileiras atingiu o maior patamar em 15 anos. Dados de outubro da Pesquisa de Endividamento e Inadimplência do Consumidor (Peic), da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), apontam que 79,5% dos lares do país têm algum tipo de dívida, o maior índice desde o início da série histórica, em 2010.Entre os principais motivos que levam os consumidores ao vermelho, o desemprego aparece em primeiro lugar, citado por 19% dos entrevistados em levantamento da Serasa, em parceria com o Instituto Opinion Box. Em seguida, surgem os gastos emergenciais (18%) e o empréstimo de nome para terceiros (14%).O estudo revela ainda que um em cada dez consumidores afirma não conseguir arcar com o pagamento de contas básicas, que chegam a R$ 750 mensais para 82% do grupo. Diante do aumento do custo de vida, 88% dos endividados reduziram o consumo, especialmente em alimentação e serviços essenciais. O cartão de crédito continua sendo o maior vilão: metade das dívidas está ligada a compras em supermercados.Quase metade dos compromissos dos brasileiros — 46% — já está em atraso há mais de um ano. Securitizadoras, companhias de telefonia e o varejo aparecem entre os setores com pendências mais antigas, em alguns casos acumulando mais de dois anos de inadimplência.Especialistas e dicas para a reorganização financeiraPara Aline Vieira, especialista em educação financeira da Serasa, a instabilidade no emprego continua sendo um dos maiores desafios à manutenção financeira das famílias.“É preciso que cada um se reorganize de acordo com a própria realidade. Os custos altos impactam fortemente o orçamento, e despesas como supermercado e contas básicas comprometem as finanças”, afirma.Segundo ela, mudanças nos hábitos de consumo e a busca por renda extra são alternativas viáveis para quem atravessa períodos de in&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perseguição policial na Av.ACM termina com três presos em Salvador</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4d88a85c-9db3-4739-b44e-26d5f0c03a16/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4d88a85c-9db3-4739-b44e-26d5f0c03a16/</guid>
      <description>Três suspeitos de roubo foram presos no início da tarde desta terça-feira, 11, na Avenida Antônio Carlos Magalhães, em Salvador, após uma perseguição policial que começou em Piatã. A ação foi realizada pelo 32º Batalhão da Polícia Militar (BPM).Segundo a PM, os militares realizavam rondas nas imediações da Vila Militar da Aeronáutica, em Piatã, quando foram acionados por pedestres sobre a presença de três indivíduos cometendo roubos na região. &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                              &#x9;  &#x9;  &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;              &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Trio foi encaminhado à Polícia Civil para registro da ocorrência &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;|  Foto: Divulgação / Polícia Militar &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9; &#x9; &#x9; &#x9;   &#x9;&#x9;&#x9;         Com base nas características fornecidas, os p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Edital irá impulsionar cultura e esporte com investimento recorde</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/bcf6b16d-c194-4048-b379-b15ace1da4c9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:38:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/bcf6b16d-c194-4048-b379-b15ace1da4c9/</guid>
      <description>A segunda edição do Edital Brasilidades, promovido pela Ambev, está com inscrições abertas até 30 de setembro de 2026, com um aporte recorde de R$67 milhões para impulsionar a economia criativa em todo o país. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Empresa contesta edital e paralisa licitação de Internet em&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Modelo revela que Dado Dolabella a pressionou para fazer aborto</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/68ac5d50-9132-476a-acda-76343f75238e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:38:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/68ac5d50-9132-476a-acda-76343f75238e/</guid>
      <description>Dado Dolabella se envolveu em mais uma polêmica com relação a suas ex-namoradas. Marcela Tomaszewski acusou o ator de a pressionar para realizar um aborto após uma suspeita de gravidez.“No dia da briga em Búzios eu fiz um teste de gravidez, porque a gente estava achando que eu poderia estar grávida. Deu falso positivo, porque ele insistiu que eu fiz errado, e era certo que se tivesse – teria que abortar”, disse ela em entrevista ao portal LeoDias.A modelo ainda reforçou que o artista não ligou para seu sonho de ser mãe. “Mesmo que esse sempre foi o meu sonho, ele sabe, não era o momento, ele deixou claro sempre na minha cabeça que isso seria o certo para o momento e iríamos passar por isso juntos’”, completou. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                             &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adeus, gordura no fígado: coma 2 balinhas caseiras dessa por dia, a receita é fácil e os ingredientes simples - Minha Vida: saúde</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/938f355a-9424-41ef-9342-83450e1c2c63/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:34:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/938f355a-9424-41ef-9342-83450e1c2c63/</guid>
      <description>Adeus, gordura no fígado: coma 2 balinhas caseiras dessa por dia, a receita é fácil e os ingredientes simples  Minha Vida: saúdeGordur&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adeus, gordura no fígado: coma 2 balinhas caseiras dessa por dia, a receita é fácil e os ingredientes simples - Minha Vida: saúde</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/30f321b9-0255-4d14-ae01-7ff6de808a19/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:34:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/30f321b9-0255-4d14-ae01-7ff6de808a19/</guid>
      <description>Adeus, gordura no fígado: coma 2 balinhas caseiras dessa por dia, a receita é fácil e os ingredientes simples  Minha Vida: saúdeGordur&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem sente dor repentina e fica sem sentir a genitália; entenda motivo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ff969d4a-d83e-4d1b-91ad-283edd30df5c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:26:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ff969d4a-d83e-4d1b-91ad-283edd30df5c/</guid>
      <description>A história desse irlandês surpreende quem conhece os detalhes e descobre as circunstâncias que o cercam. Aos 14 anos, enquanto jogava no computador, Mark Beattie sentiu uma dor repentina na região genital. Desde esse episódio, ele não sente mais o órgão.Atualmente, com 32 anos, Mark ainda não sabe exatamente o que aconteceu, mas continua convivendo com dores intensas que o impedem de trabalhar, ter relações sexuais e até mesmo sair de casa. Em entrevista ao jornal The Sun, ele relembrou o momento em que tudo começou. “Lembro que meu assoalho pélvico enlouqueceu e senti tudo mudar”, contou. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                    &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motta recua e desiste de pautar votação do projeto Antifacção</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/5e31e7a4-cb8b-4dba-9dac-ba9d0bb6199a/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:26:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/5e31e7a4-cb8b-4dba-9dac-ba9d0bb6199a/</guid>
      <description>O presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB) voltou atrás e decidiu tirar da pauta de votação o Projeto de Lei Antifacção desta terça-feira, 11, após avaliar que não há consenso sobre o teor do relatório.                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          PF pode ter atuação limitada em projeto de lei antifacção                                                                                           &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Batalhão de Choque chega a São Félix após tiroteio que afetou tráfego na BR-101</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/829d4b25-e9ae-495b-8108-bb29676f4fe1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/829d4b25-e9ae-495b-8108-bb29676f4fe1/</guid>
      <description>Após um intenso tiroteio que assustou moradores de Muritiba e São Félix, no Recôncavo Baiano, na manhã desta terça-feira, 11, as Polícias Militar e Civil reforçaram as ações na região. Além disso, o Batalhão de Choque (BPCh) da Polícia Militar chegou à cidade de São Félix para ampliar o combate ao crime organizado no Recôncavo. O confronto ocorreu nas imediações da Ponte da Pedra do Cavalo, ponto que liga os dois municípios, e comprometeu o tráfego no trecho da BR-101. &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                                 &#x9;                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             &#x9;   &#x9;&#x9;&#x9;         De acordo com informações preliminares, um grupo fortemente armado, ligado à facção Bonde do Maluco (BDM), foi localizado por equipes da Polícia Militar durante uma operação na área. Em um dos momentos mais t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil lança concurso público com salários de até R$ 20 mil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/fbf245db-0a9d-4a84-a0d8-d30ee0e3b832/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:19:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/fbf245db-0a9d-4a84-a0d8-d30ee0e3b832/</guid>
      <description>A Polícia Civil do Piauí divulgou um concurso público na última quarta-feira, 5, que visa contratar profissionais de nível superior. Foram ofertadas o total de 200 vagas em variadas áreas de atuação na corporação.As inscrições acontecem até o dia 18 de novembro e devem ser feitas de forma online por meio do portal da FGV Concursos, sistema responsável pelo certame. Uma taxa é cobrada para a inscrição, variando de R$ 120 a R$ 220.CargosAs oportunidades são para as seguintes vagasDelegado de Polícia (30 vagas);Oficial Investigador (150 Vagas);Perito Oficial Criminal (10 Vagas);Perito Médico-Legista (9 Vagas);Perito Oficial Criminal Odontolegista (1 Vaga).Seleção                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                          &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como o Bahia pode fazer a melhor campanha da história do Nordeste</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f66fea77-1297-45af-b9f1-e8eb1d486a25/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:12:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f66fea77-1297-45af-b9f1-e8eb1d486a25/</guid>
      <description>O Bahia entra na reta final do Brasileirão com não só a vaga direta na Libertadores em disputa - ainda em 2025, o Esquadrão pode quebrar um recorde no futebol nordestino e fechar a temporada com a melhor campanha de um clube do Nordeste na história dos pontos corridos. Para isso, o Tricolor precisa vencer os cinco jogos que restam, contra Fortaleza, Vasco, Juventude, Fluminense e Sport, sendo os confrontos contra Juventude e Fluminense disputados fora de casa. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário agrediu colega após ser impedido de entrar na contramão</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4f6eb1ec-fe08-4060-9795-22825ad28eb3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:12:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4f6eb1ec-fe08-4060-9795-22825ad28eb3/</guid>
      <description>O funcionário que agrediu uma colega de trabalho com um capacete, em Salvador, cometeu o ataque após ser impedido de entrar de moto pela contramão no condomínio onde ambos atuavam, segundo o síndico do condomínio, Ricardo Correia, Ele explicou que a funcionária encerrava o plantão quando foi atacada. Ela se recusou a abrir o portão ao perceber que o colega tentava entrar pela contramão e informou que registraria a ocorrência em ata caso ele insistisse. Ainda segundo ele, o agre&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia tem &#39;carta na manga&#39; para conter assédio a Luciano Juba; confira</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/03a212d6-678d-4569-a53a-fc72425bb8df/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:09:20 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/03a212d6-678d-4569-a53a-fc72425bb8df/</guid>
      <description>Um dos principais jogadores do Bahia em 2025, Luciano Juba tem sido cada vez mais reconhecido no mundo do futebol e chegou até a Seleção Brasileira. Conforme informações do canal ‘Eu Sou Mais Bahia’, confirmadas pelo Portal A Tarde, o lateral-esquerdo de 26 anos deve renovar contrato por mais um ano.Contratado sem custos após deixar o Sport, Juba assinou vínculo válido até 2027 com o Esquadrão. No contrato, existe uma cláusula automática que permite a renovação até o final de 2028. Diante das conversas, a tendência é que o acordo seja exercido.O Bahia já recebeu propostas oficiais do Rubin Kazan, da Rússia, e o Eyüpspor da Turquia, time que Marcos Felipe está emprestado, interessados em Luciano Juba. As ofertas não passaram de €2,5M de euros (R$15,3M) e foram recusadas.O defensor também já foi alvo do CSKA Moscou antes de chegar ao Esquadrão e também durante esse ano, além de outras equipes. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Toyota promete revolucionar com lançamento do Corolla</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7fd39032-386d-4d1a-8789-c660d12b0bd8/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:06:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7fd39032-386d-4d1a-8789-c660d12b0bd8/</guid>
      <description>A gigante japonesa Toyota se prepara para uma revolução no mercado de automóveis. A 13ª geração do Toyota Corolla, com estreia global prevista para 2026 e chegada ao Brasil em 2027, terá foco na eletrificação, oferecendo desde versões híbridas à modelos 100% elétricos. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Novo Opala? Montadora apresenta carro elétrico com design retrô                                                                                                                                                                                                                                                                        &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Virginia Fonseca assina com emissora após estreia na Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/5745ed23-5936-42b8-aa4a-f6625459296f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:00:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/5745ed23-5936-42b8-aa4a-f6625459296f/</guid>
      <description>Virginia Fonseca deu o que falar na web após fazer sua estreia na TV Globo. A influenciadora participou remotamente do programa “Aberto ao Público”, da Globoplay, no fim de outubro, juntamente com o cantor MC Daniel.Apesar da breve aparição no canal, internautas cogitaram a possibilidade da ex-mulher de Zé Felipe assumir um cargo por lá. Entretanto, a loira renovou seu contrato com o SBT e segue na emissora até dezembro de 2026. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                            &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Famoso nas casas brasileiras, produto de limpeza é proibido pela Anvisa</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/642a5a69-ac67-45d9-a3d5-1470ef6b93e1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:53:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/642a5a69-ac67-45d9-a3d5-1470ef6b93e1/</guid>
      <description>A Anvisa (Agência Nacional de Vigilância Sanitária) realizou uma ação de localização e fiscalização no mês de outubro que resultou na apreensão de vários produtos de cosmético e um famoso produto de limpeza. Somado a isso, a Anvisa determinou a proibição da comercialização, distribuição, fabricação, publicidade e utilização de todos os lotes.O produto Tecsa Color Pós, um famoso saneante utilizado como bactericida, fungicida e virucida, fabricado pela Brenntag Química Brasil Ltda. também foi alvo de fiscalização.A Anvisa aplicou uma interdição cautelar ao produto, devido ao não cumprimento das exigências legais ligadas à sua identidade e à produção conforme a boas práticas de fabricação.O produto também não estava em conformidade com a legislação sanitária, sendo impedido de continuar circulando até que a situação seja regularizada.Produtos cosméticos apreendidosUma série de oito produtos cosméticos capilares da empresa Anne Indústria e Comércio de Produtos Químicos Ltda. teve seus produtos apreendidos, além da comercialização, distribuição, fabricação, publicidade e utilização de todos os lotes dos produtos envolvidos proibidas. &#x9;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Reis destaca o papel de Salvador nas discussões climáticas da COP30</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/8d2099df-5aab-45d8-80f6-3edf7b253aad/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:51:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/8d2099df-5aab-45d8-80f6-3edf7b253aad/</guid>
      <description>Bruno Reis, prefeito de Salvador, esteve nesta terça-feira, 11, no segundo dia de programação da Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas , a COP30, que acontece em Belém, no Pará. Em entrevista exclusiva Gerorgers Humbert, correspondente especial do Grupo A TARDE na COP30, Reis falou sobre agenda climática, como a capital baiana participa deste debate, além dos desafios. Confira: Georges Humbert: Prefeito Bruno Reis, bem-vindo. Com a COP30 acontecendo agora em Belém, como Salvador, uma capital cultural do Brasil, está contribuindo para as discussões climáticas globais?Bruno Reis: Salvador tem um papel fundamental na agenda climática. No começo deste mês, sediamos o 2º Global Artivism Convening (Conferência Global de Artivismo), um dos eventos internacionais pré-COP30. Reunimos mais de 1 mil ativistas para discutir arte e ação climática. Isso gerou a ‘Chamada de Salvador para Belém’, pedindo compromissos reais para a COP30, como proteção às florestas e justiça climática. Além disso, Salvador faz parte de organismos multigovernamentais que estão na vanguarda das discussões climáticas, como o C40 Cities e o ICLEI. Por sinal, antes da vinda para a COP30 nós autorizamos a atualização do nosso Plano de Mitigação e Adaptação às Mudanças Climáticas (PMAMC), que será realizado pelo ICLEI. Temos metas relevantes, como neutralizar a emissão de carbono até 2049&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Nasci de novo&#34;, diz Ivana Bastos após batalha pela vida</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/eee7a909-fe7a-471f-af08-c5c7008a9b2c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:49:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/eee7a909-fe7a-471f-af08-c5c7008a9b2c/</guid>
      <description>Recuperada de uma colite, a presidente da Assembleia Legislativa da Bahia (Alba), deputada Ivana Bastos (PSD), comandou a sessão da Casa nesta terça-feira, 11. Em conversa com a imprensa, a parlamentar relatou sua luta pela vida e afirmou que &amp;rsquo;nasceu&amp;rsquo; novamente&amp;rsquo;.                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Regra sobre perda de comanda em Salvador pode mudar em breve                                                                                                           &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jeff Bezos revela qual é a habilidade insubstituível na era da IA</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/60a4b005-3b08-4091-8b3d-ebac3cdcce91/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:43:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/60a4b005-3b08-4091-8b3d-ebac3cdcce91/</guid>
      <description>Enquanto a inteligência artificial redefine o que significa ser qualificado no mercado de trabalho, Jeff Bezos acredita que há uma competência que continuará sendo exclusivamente humana: a capacidade de inventar.Em tempos de processos seletivos automatizados e exigências moldadas por algoritmos, o fundador da Amazon defende que a inventividade supera o conhecimento técnico ou a experiência. Para ele, é essa habilidade que mantém viva a inovação, tanto em empresas quanto em indivíduos.A lição do avô que moldou a mentalidade de BezosDurante a conferência Italian Tech Week 2025, em Turim, Bezos relembrou que aprendeu o valor da criatividade com o avô, que vivia em um rancho no Texas. &amp;ldquo;Ele comprou uma escavadeira por cerca de US$ 5.000 porque estava completamente quebrada. Passamos um verão inteiro consertando-a. Para retirar a transmissão, tivemos que construir nosso próprio guindaste. E é por isso que ele tinha uma incrível capacidade de adaptação. Ele acreditava que podia resolver qualquer problema. E eu o observava&amp;rdquo;, contou, em entrevista.O avô, segundo Bezos, era um exemplo de engenhosidade e adaptação. &amp;ldquo;Ele fazia o trabalho de um veterinário com o gado. Ele mesmo fabricava as agulhas. Pegava um pequeno pedaço de arame, aquecia com um maçarico, achatava com um martelo, afiava e fazia um p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caatinga captura 50% de carbono e Bahia vira chave contra mudança clima</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/07dd5680-3f7c-4596-a1c2-5b0d57ccbda1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:40:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/07dd5680-3f7c-4596-a1c2-5b0d57ccbda1/</guid>
      <description>Apesar de ocupar apenas 10% do território brasileiro, a Caatinga foi responsável por capturar metade do carbono no país entre 2015 e 2022, de acordo com estudo recente da Universidade Estadual Paulista (Unesp). Isso reforça o protagonismo da Bahia na mitigação das mudanças climáticas no Brasil, especialmente em períodos de maior incidência de chuvas.O estudo utilizou imagens de satélite e indicadores ecológicos para mensurar a capacidade da vegetação nativa em capturar CO₂ da atmosfera.Os dados revelam que, mesmo em regiões de clima seco, a Caatinga pode desempenhar papel relevante na remoção de carbono, especialmente quando favorecida por ciclos climáticos com maior volume de chuvas.Bahia como protagonista para combater mudança climáticaNa Bahia, estado que abriga a maior área contínua de Caatinga do país, cerca de 287 dos 417 municípios da Bahia, ou seja, 85% de seu território, os resultados do estudo ampliam a compreensão sobre a importância ecológica e climática do bioma.A vegetação nativa do semiárido baiano se apresenta como uma aliada fundamental para a regulação do clima e conservação dos recursos hídricos, além de contribuir para a estabilidade das bacias hidrográficas e a proteção de solos e nascentes em territórios semiáridos. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                               &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como os imbróglios da Brazil Iron ameaçam a Chapada Diamantina</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/3bb07af6-8da6-454a-9150-b169d1785338/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/3bb07af6-8da6-454a-9150-b169d1785338/</guid>
      <description>Ilegalidades, impactos socioambientais e conflitos territoriais em comunidades quilombolas. Essas foram as principais situações envolvendo a exploração do minério em solo baiano e que envolveram a Brazil Iron, empresa que, na Bahia, concentra as atividades de mineração na Chapada Diamantina. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Licitação de R$ 2 mi tem suspeita de ilegalidade em Ribeira do Pombal                                                                                                                                                                                      &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Não morreu! Verdadeira &#39;Japinha do CV&#39; aparece viva e grávida</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/90a919e6-35e9-484a-8ccc-723580813c61/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:23:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/90a919e6-35e9-484a-8ccc-723580813c61/</guid>
      <description>As histórias envolvendo a conhecida “Japinha do CV” ganharam novos capítulos. Após Maria Eduarda, mais conhecida como Penélope, afirmar que iria abrir o jogo sobre o caso, a verdadeira Japinha apareceu nas redes sociais.Em um vídeo que rapidamente viralizou, a mulher contou que abandonou a vida do crime e, atualmente, está focada em sua gravidez. “Eu sempre deixei claro, desde o início da minha gravidez, que abri mão de tudo. Hoje em dia, o meu foco realmente é no meu filho”, afirmou.Ainda na publicação, ela disse que, no crime, era conhecida como “Bibi” e esclareceu que estão confundindo seu antigo apelido com o de Penélope, além de utilizarem fotos suas de forma indevida. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clube da Série A pode chegar à Libertadores só vencendo em casa</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/b97342c4-a5e7-4cac-90c3-ea28b4fa498f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:18:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/b97342c4-a5e7-4cac-90c3-ea28b4fa498f/</guid>
      <description>Com cinco jogos restantes no Brasileirão, o Bahia vive uma disputa direta pela vaga que dá acesso direto à fase de grupos da Libertadores - e a maior ameaça, no momento, é o Botafogo. Enquanto o Tricolor aparece em quinto lugar, o Alvinegro encosta em sexto, lutando pela posição seguinte. No momento, vão diretamente para a Liberta os cinco melhores colocados do Brasileirão, já que a final da Libertadores será disputada entre Flamengo e Palmeiras, ambos no topo da tabela. Sendo assim, um deles se tornará campeão e conseguirá o acesso por esse meio, deixando uma vaga a mais no Brasileiro que, até o momento, é do Bahia. Existe ainda a chance da vaga direta para o G-6, caso o Cruzeiro vença a Copa do Brasil. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Regra sobre perda de comanda em Salvador pode mudar em breve</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/d5202de0-9d34-4281-af1b-45d8c2268d44/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:12:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/d5202de0-9d34-4281-af1b-45d8c2268d44/</guid>
      <description>Consumidores da capital baiana podem, em breve, ficar isentos de pagar taxas por perda de comanda, cartão ou ficha em estabelecimentos comerciais. Um projeto de lei enviado à Câmara Municipal de Salvador (CMS) determina que qualquer cobrança só poderá ser feita se o fornecedor comprovar, de forma objetiva, prejuízo real causado pelo cliente.Conforme a proposta, encaminhada pelo vereador Randerson Leal, “a responsabilidade pelo controle interno de consumo é exclusiva do fornecedor do serviço, cabendo a este adotar sistemas próprios de registro e conferência que assegurem a exatidão da cobrança, sem transferir ônus indevido ao consumidor.”                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Vale-refeição e alimentação terão teto fixado e mudança para maquininhas                                                                          &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Picape híbrida da BYD tem desconto de 70 mil reais</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/842bc0f3-1c18-4a88-bd3f-565adee4253d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:11:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/842bc0f3-1c18-4a88-bd3f-565adee4253d/</guid>
      <description>Umas das primeiras picapes médias híbridas do Brasil, a BYD Shark, está enfrentando dificuldades nas vendas e os preços caíram drasticamente. &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                              &#x9;  &#x9;  &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;              &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;|  Foto: Divulgação BYD &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9; &#x9; &#x9; &#x9;   &#x9;&#x9;&#x9;Lançada com a promessa de desempenho superior a caminhonetes V8, o modelo chinês acumula números de emplacamentos modestos, muito aquém dos líderes de mercado como a Toyota Hilux. &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                              &#x9;  &#x9;  &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;              &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia descarta novo caso suspeito de intoxicação por metanol no Recôncavo; família contesta versão oficial</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/6e71a54a-1c23-4b0f-8cab-9587d29535bf/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:10:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/6e71a54a-1c23-4b0f-8cab-9587d29535bf/</guid>
      <description>Um caso de suspeita de intoxicação por metanol foi descartado em Cruz das Almas, no Recôncavo Baiano. A informação foi confirmada ao Metro1 pela Prefeitura da cidade, com base em avaliação do Centro de Informação e Assistência Toxicológica (Ciatox), órgão vinculado à Secretaria da Saúde da Bahia (Sesab). A família, no entanto, contesta o posicionamento e afirma não ter sido comunicada oficialmente sobre o resultado.  O paciente, um homem de 30 anos, morador de Governador Mangabeira, está internado desde o sábado (8) na Uni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>This DOGE Whistleblower Is Running for Office</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/e49044a4-59cc-4f55-8df5-4db294a3e3cf/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:10:13 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/e49044a4-59cc-4f55-8df5-4db294a3e3cf/</guid>
      <description>WIRED spoke with Chuck Borges, the for&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wonderful raised $100M Series A to put AI agents on the front lines of customer service</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/acf76484-4aa7-4037-a378-53e64cce2a25/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:08:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/acf76484-4aa7-4037-a378-53e64cce2a25/</guid>
      <description>Israeli AI agent startup Wonderful has raised $100 million in a Series A round led by Index Ventures, wi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BA: Mulher é agredida com capacete por colega de trabalho em Salvador - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/6fe9abf9-518b-4809-9fde-22b598051fa1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:08:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/6fe9abf9-518b-4809-9fde-22b598051fa1/</guid>
      <description>BA: Mulher é agredid&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 bares brasileiros figuram na lista dos melhores do mundo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/92a6a032-5b43-47b7-a16e-80a096c7d44b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/92a6a032-5b43-47b7-a16e-80a096c7d44b/</guid>
      <description>Um total de dez bares brasileiros foram incluídos na lista dos 500 melhores do mundo em 2025, divulgada nesta segunda-feira, 10. A atual lista, nomeada como “Top 500 Bars” compila dados da internet.O bar brasileiro melhor colocado é o paulista Tan Tan, que ficou na 19ª posição. O local completou dez anos de existência neste ano de 2025 e ao longo do tempo veio se tornando uma referência tanto nacional quanto internacional.Os brasileiros na listaAlém do Tan Tan, o Exímia Bar, também em São Paulo, foi classificado na 43ª posição. Inaugurado há pouco mais de um ano, seus drinks tem focos em ingredientes naturais e nativos do Brasil.Além dos dois anteriores, São Paulo ainda teve mais quatro bares figurando na lista dos 500 melhores, sendo eles “SubAstor, Bar dos Arcos, Santana Bar e Picco.”O bar que representa a capital baiana é o “Purgatório Bar”, localizado no bairro da Pituba. No Rio, entraram para o ranking os bares Liz Cocktail &amp;amp; Co., o Elena Horto e o Nosso Ipanema.                           Le&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lighter Raises $68M at $1.5B Valuation to Take on Decentralized Derivatives Rivals: Report</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f5b727a7-bfa3-4e08-ab1f-ee7d7ac5cd0b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:05:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f5b727a7-bfa3-4e08-ab1f-ee7d7ac5cd0b/</guid>
      <description>Backed by Founders Fund, Haun Ve&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Influenciadora critica Salvador e gera reação irônica da prefeitura - VEJA</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/dc3660e3-2bb1-4972-874d-0cd92dfceeb0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:05:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/dc3660e3-2bb1-4972-874d-0cd92dfceeb0/</guid>
      <description>Influenciadora cri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apple&#39;s $230 iPhone Sock</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/518716f9-7a33-4369-9690-ff34b5b4ff23/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/518716f9-7a33-4369-9690-ff34b5b4ff23/</guid>
      <description>Apple has launched the iPhone Pocket, a knitted bag designed to hold iPhones. The limited edition collaboration with Japanese designer Issey Miyake costs $229.95 for the crossbody&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expande Capão divulga programação com cientistas e líderes indígenas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/18c8fb6e-a0e3-4299-b314-559077cb57b8/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/18c8fb6e-a0e3-4299-b314-559077cb57b8/</guid>
      <description>O Expande Capão estreia de 20 a 22 de novembro no Vale do Capão, na Chapada Diamantina, com oito mesas temáticas e 18 convidados entre lideranças indígenas, cientistas e terapeutas. A programação é gratuita (sujeita à lotação do espaço) e acontece no Coreto da Vila, das 16h às 20h.O evento inclui debates sobre ancestralidade, neurociência, saúde mental, enteógenos, cannabis e políticas públicas, em um encontro que propõe unir ciência contemporânea e saberes tradicionais.Mais do que um fórum de discussões, o evento se define como um movimento de reconexão. A proposta é construir pontes entre tradição e inovação para repensar o cuidado, a saúde mental e os limites da experiência humana. A curadoria é assinada por Marco Algorta, referência no desenvolvimento da indústria canábica na América Latina, e Diogo Busse, representante da Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência (SBPC) no Conselho Nacional de Políticas sobre Drogas.CONFIRA A PROGRAMAÇÃO OFICIAL:QUINTA-FEIRA, 20/11: Território, Tradição e PertencimentoEixo: práticas seguras, ancestralidade e ética no uso de enteógenos16h | 1. Apresentação do Expande Capão e o território da ChapadaO debate: O Capão é mais que cenário: como a comunidade local se relaciona com o movimento de expansão da consciência e o turismo espiritual?ConvidadosDra. Cecília Nizarala: Média integrativa e canábica, Instrutora de ThetaHealing representa a igreja do Santo Daime Centro Livre Estrela Azul, no Vale do Capão.Cris Nishimori: Multi-artista, pesquisadora das medicinas da floresta há 23 anos, instrutora de ThetaHealing há 11 anos, senta na roda do Conselho das Anciãs das 13 Luas.Ayrã Nery: Jovem nativo, tem o cargo de Nganga Nkanda Meianvulê no terreiro de Candomblé Angola “Nzo Nkongo Kadyambuka Junsara”. Pr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How founders can prepare for their late-stage fundraises from the start</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/bb581c38-216c-4375-bf51-48dac0889422/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/bb581c38-216c-4375-bf51-48dac0889422/</guid>
      <description>Startups should start forgi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Workshop em Itaberaba destaca educação para o trânsito seguro</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/23a752bf-15ae-437d-93ee-5e83ae91a5e0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:56:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/23a752bf-15ae-437d-93ee-5e83ae91a5e0/</guid>
      <description>Identificar os órgão responsáveis, os direitos e deveres dos usuários das vias públicas, além de reconhecer a escola como espaço estratégico de formação para o trânsito consciente e cidadão, foram os objetivos do workshop &amp;lsquo;Legislação de Trânsito: educação para uma mobilidade consciente&amp;rsquo;, realizado nesta terça-feira, 11, em Itaberaba, na Chapada Diamantina. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Gabarito do Enem 2025 já tem data de divulgação confirmada; confira                                                                                                                            &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellar Blockchain to Power Turbo Energy’s Tokenized Clean Energy Financing Initiative</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/db3feee6-986f-4aec-9b31-713c06a2feff/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:53:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/db3feee6-986f-4aec-9b31-713c06a2feff/</guid>
      <description>The solar energy storage firm has ta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia confirma: jovem decapitado foi morto por fazer sinal de facção</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/9256f13b-6288-4e28-9943-1dc15043fc6d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:52:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/9256f13b-6288-4e28-9943-1dc15043fc6d/</guid>
      <description>O desaparecimento de Carlos Henrique Silva Oliveira, de 20 anos, mobilizou a Polícia Civil de Mato Grosso e revelou indícios de uma execução brutal ligada a facções criminosas. O caso, que chocou moradores de Alto Taquari, é o foco da Operação Parvus, deflagrada na manhã de segunda-feira, 10.As apurações indicam que a morte pode ter sido motivada por um gesto associado a uma facção rival, interpretado como ato de provocação. Coordenada pela Delegacia de Polícia de Alto Taquari, a ação teve como objetivo cumprir mandados de busca e apreensão e reunir elementos que ajudem a entender as circunstâncias do crime, ocorrido no início de novembro.Noite do desaparecimentoCarlos Henrique desapareceu em 3 de novembro, depois de sair da casa onde estava hospedado com um colega de trabalho. Ambos prestavam serviço em uma usina da região.Segundo o colega, o jovem recebeu ligações por volta das 21h30, saiu vestido apena&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grande rede de pizzaria vai distribuir pizza de graça neste domingo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/d42c25fb-d2ad-417d-903f-15aa1028bfc3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:47:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/d42c25fb-d2ad-417d-903f-15aa1028bfc3/</guid>
      <description>Após semanas de preparação e dois domingos intensos de prova, os participantes do Enem 2025 poderão celebrar o fim da maratona de estudos de um jeito inusitado: com pizza gratuita.A iniciativa faz parte de uma ação da Domino’s, que anunciou a promoção “E Nem é Brincadeira”, válida em lojas de todo o país.Um respiro após o exameOs estudantes que enfrentaram redação, cálculos e múltiplas escolhas poderão aproveitar a folga pós-prova com uma pizza brotinho gratuita, nos sabores Queijo ou Calabresa.Para receber, basta apresentar o comprovante de inscrição do Enem 2025 — impresso ou digital — e um documento com foto. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador sedia Congresso Brasileiro de Ortopedia e coloca a Bahia em destaque nacional, com cirurgias transmitidas ao vivo - saude.ba.gov.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/cae43e6a-b0ed-4a3e-9395-722e589ee836/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/cae43e6a-b0ed-4a3e-9395-722e589ee836/</guid>
      <description>Salvador sedia Congresso Brasileiro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Questionado, Lucas Braga ganha chances e é elogiado por Jair Ventura</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4adc52b3-77ea-48b1-8a80-831016b80640/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:43:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4adc52b3-77ea-48b1-8a80-831016b80640/</guid>
      <description>Um dos jogadores mais contestados pela torcida do Vitória na temporada, Lucas Braga chegou a ter afastamento pedido pela Torcida Os Imbatíveis (TUI) e perdeu espaço após a saída de Fábio Carille. No entanto, o atacante de 29 anos ganhou elogios após sua atuação no empate por 0 a 0 com o Botafogo, no último domingo, 9.Em entrevista coletiva após a partida válida pela 33ª rodada da Série A, o técnico Jair Ventura elogiou a entrada de Braga no segundo tempo e explicou sobre sua importância ao ajudar Erick do lado direito. Vale lembrar que o Leão está sem dois laterais-direitos: Claudinho e Raúl Cáceres. &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       [Lucas] Braga entra muito bem, faz dobra muito boa com Erick, e ele volta para a posição inicial.                                           Jair Ventura - Técnico do Vitória                              &#x9;&#x9;&#x9;         Depois da goleada de 8 a 0 sofrida contra o Flamengo, Braga passou a ter menos minutos e esteve fora da lista de relacionados em seis dos oitos jogos do Leão da Barra entre a 22ª e 30ª rodada. Nos últimos três compromissos, contudo, esteve no grupo em todos e foi utilizado no segundo tempo em dois deles.Lucas Braga desde a saída de CarilleVitória 1x0 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maior porta-aviões do mundo chega à América Latina e reforça frota dos EUA - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/97233345-d4ef-4414-a3eb-8c199e48ee54/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:42:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/97233345-d4ef-4414-a3eb-8c199e48ee54/</guid>
      <description>Maior porta-aviões do mundo chega à América Latina e reforça frota dos EUA  CNN BrasilMaior porta-aviões do mundo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7 filmes incríveis que dominam o TOP 10 da Netflix nesta semana</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7441a412-305b-4e8d-be9b-3e4bfb9b10fd/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:42:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7441a412-305b-4e8d-be9b-3e4bfb9b10fd/</guid>
      <description>A Netflix começou a semana com grandes mudanças em seu ranking de produções mais vistas. Entre lançamentos recentes e clássicos que voltaram a conquistar o público, o TOP 10 de filmes da plataforma reúne histórias que vão do romance ao terror, passando por dramas intensos e tramas cheias de mistério.Reconhecida por investir em produções originais e por atualizar constantemente seu catálogo, a gigante do streaming continua a equilibrar títulos exclusivos com sucessos de outros estúdios, garantindo variedade à plataforma.                            Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          7 séries curtas e viciantes que você precisa ver agora na HBO Max                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             5 séries curtas e viciantes para assistir hoje no Prime Video                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             5 séries curtas e viciantes para assistir agora na Netflix                                                                                                    &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carga de cerveja furtada é localizada em galpão em Salvador - Bahia Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/588e7800-e48e-4e62-9be8-b065e9a0e596/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/588e7800-e48e-4e62-9be8-b065e9a0e596/</guid>
      <description>Carga de cerveja fu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intel Core Ultra 7 255H Linux CPU Performance</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4fba676e-e6a8-4dc7-869d-4fec5f88db03/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4fba676e-e6a8-4dc7-869d-4fec5f88db03/</guid>
      <description>Lenovo recently sent over their new ThinkPad P1 Gen 8 laptop for review under Linux. My Linux review on that ThinkPad P1 Gen 8 laptop wi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leilão da Caixa tem apartamento em Salvador com lance inicial de R$ 78 mil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ab2e8d01-1bd3-4be3-8900-e731c461f7da/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:36:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ab2e8d01-1bd3-4be3-8900-e731c461f7da/</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal anunciou, nesta terça-feira, 11, um leilão de imóveis com várias oportunidades e preços variados no Brasil inteiro. Ao todo, são 580 propriedades distribuídas em todas as regiões do país, com descontos que podem chegar a até 65% do valor inicial. Entre esses imóveis há um apartamento de 40m², na Região Metropolitana de Salvador, com lance mínimo de R$ 78 mil. O imóvel está no Residencial Viver Salvador, em Areia Branca. Os certames vão acontecer em duas datas, a primeira no dia 25 de novembro, e a segunda no primeiro dia de dezembro, iniciando às 10 horas da manhã, por meio do site oficial da Globo Leilões, empresa parceira que organiza o leilão. Atualmente já é possível se habilitar e até dar lances.Entre as oportunidades, estão:379 apartamentos;187&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vale-refeição e alimentação terão teto fixado e mudança para maquininhas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ef4cd99a-b196-4b1e-80b8-3b27ed861c40/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:33:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ef4cd99a-b196-4b1e-80b8-3b27ed861c40/</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) assinou, nesta terça-feira, 11, o decreto que define as novas regras para o vale-refeição e o vale-alimentação. Entre as mudanças mais importantes estão a fixação de um teto de 3,6% para as taxas cobradas pelas empresas e a diminuição do prazo para repasse dos valores aos lojistas, para 15 dias.O decreto também deve incluir a interoperabilidade, permitindo que qualquer maquininha de cartão aceite vales de todas as bandeiras. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                      &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desembargadora baiana lidera votação e pode ser a nova ministra do TST</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/02f23f7d-64a3-44e7-b05c-6b61dd05e76d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:32:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/02f23f7d-64a3-44e7-b05c-6b61dd05e76d/</guid>
      <description>O Tribunal Superior do Trabalho (TST) pode escolher nesta terça-feira, 11, a lista tríplice composta exclusivamente por mulheres que concorrem à vaga de ministra, decorrente da aposentadoria de Aloysio Corrêa da Veiga. Entre as escolhidas, a Desembargadora Margareth Rodrigues Costa, do TRT-5 (Bahia), desponta como a favorita no Pleno. De acordo com fontes do TST ligadas ao Portal A TARDE, Margareth teve 15 votos.  &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                              &#x9;  &#x9;  &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;              &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;|  Foto: Ascom/TRT &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9; &#x9; &#x9; &#x9;   &#x9;&#x9;&#x9;         Também estão na lista as desembargadoras Márcia Regina Leal Campos, do TRT da 1ª Região (RJ) e Maria de Nazaré Medeiros Rocha, do TRT da 8ª Região (PA/AP). Ambas com 14 votos.  &#x9;&#x9;&#x9;                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       Eu fui a primeira da lista com 15 votos, a segunda da lista teve 14 votos. É uma história de vida e toda u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baiano no ringue! Hebert Conceição enfrenta estadunidense invicto</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7c73c593-79d9-485e-b10a-d083359fea96/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:30:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7c73c593-79d9-485e-b10a-d083359fea96/</guid>
      <description>Invicto no boxe profissional, medalhista de ouro nas Olimpíadas, e baiano, Hebert Conceição já tem data marcada para subir no ringue mais uma vez. No dia 19 de dezembro, o campeão olímpico dos Jogos de Tóquio 2020 luta no card da ProBox TV.Em Fort Lauderdale, na Flórida, Estados Unidos, Hebert encara o norte-americano Paul Kroll, que também chega à disputa sem derrotas na carreira. Até aqui, ele saiu do ringue vitorioso doze vezes, sendo oito por nocaute, além de dois empates. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Bia Ferreira e Hebert Conceição representam a Bahia e dão show de boxe                                                                                                                                                  &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador deixa cargo para se dedicar à pré-campanha estadual</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/fe378099-44fe-42e4-a71f-5d8eef33f478/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:28:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/fe378099-44fe-42e4-a71f-5d8eef33f478/</guid>
      <description>Com o objetivo de se dedicar à pré-campanha para deputado estadual nas eleições do próximo ano, o vereador Jurandy Carvalho (PSDB) anunciou que vai se afastar do mandato em Feira de Santana por um período de quatro meses, a partir do dia 1º de dezembro. Em pronunciamento na Câmara Municipal, na sessão desta terça-feira, 11,  Jurandy explicou que a decisão foi tomada em conjunto com o grupo político liderado pelo prefeito José Ronaldo de Carvalho e o vice-prefeito Pablo Roberto, além do suplente Albino Brandão Neto, que assumirá a vaga durante o período de licença. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Justiça suspende aumento de salários em &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que consome mais: vidro aberto e ar desligado ou o contrário?</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0d5e16fc-cdf2-4018-bde5-4a2ce3934314/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:27:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0d5e16fc-cdf2-4018-bde5-4a2ce3934314/</guid>
      <description>O mistério sobre um dos maiores mitos sobre economia de combustível, foi desvendado: ligar o ar-condicionado e dirigir com os vidros abertos consome menos combustível? A resposta, ao contrário do que muitos pensam, não é única e depende crucialmente da velocidade do veículo. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          PM apreende mais de 1000 litros de combustível adulterado em Itabuna             &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motoristas denunciam cobrança de aliciadores para evitar reboque em blitzes nas vias de Salvador</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ed2b60ba-3cf6-4c69-bb66-fcbecfe071da/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:25:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ed2b60ba-3cf6-4c69-bb66-fcbecfe071da/</guid>
      <description>A poucos metros antes de blitzes alocadas em vias de Salvador, indivíduos se distribuem para oferecer um serviço: assumir a direção de veículos conduzidos por motoristas alcoolizados para passar pelos agentes e evitar multas e apreensões. Pouco depois, a direção é devolvida ao motorista e ele segue na direção. As cenas foram denunciadas nesta terça-feira (11) por ouvintes na Rádio Metropole. De acordo com os relatos, essas pessoas chegam antes das operações e abordam os motoristas que poderiam ser autuados.  Segundo um dos de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motoristas denunciam cobrança de aliciadores para evitar reboque em blitze em Salvador - metro1.com.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c6c0036a-e7c2-4417-aa58-13591438fcf7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c6c0036a-e7c2-4417-aa58-13591438fcf7/</guid>
      <description>Motoristas denunciam cobr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motoristas denunciam cobrança de aliciadores para evitar reboque em blitzes em Salvador - metro1.com.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4100169a-f3ee-4d88-9ea6-d2eec4137dbf/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4100169a-f3ee-4d88-9ea6-d2eec4137dbf/</guid>
      <description>Motoristas denunciam cobra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motoristas denunciam cobrança de aliciadores para evitar reboque em blitzes nas vias de Salvador - metro1.com.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4a7a04c1-2bc5-4391-ab10-d6d7c6836d7c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4a7a04c1-2bc5-4391-ab10-d6d7c6836d7c/</guid>
      <description>Motoristas denunciam cobranç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sam Altman&#39;s Worldcoin Project Struggles Toward Billion-User Ambition With 17.5 Million Sign-Ups</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/dffbce60-f4d5-4286-b129-00ffb27cfe20/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/dffbce60-f4d5-4286-b129-00ffb27cfe20/</guid>
      <description>Sam Altman&amp;rsquo;s Tools for Humanity has verified around 17.5 million people through its iris-scanning Orb device. The company has set a goal of reaching 1 billion users, so it is less than 2% of the way there. The startup has raised $240 million from investors including Andreessen Horowitz, Bain Capital and Khosla Venture&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileira que morreu na Argentina tinha ido visitar filha estudante de medicina, diz sobrinha</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0f4c1039-db22-480f-beaf-9b93945b254b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:15:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0f4c1039-db22-480f-beaf-9b93945b254b/</guid>
      <description>Maria Vilma das Dores Cascalho da Silva, era servidora aposentada do Tribunal de Justiça Arquivo pessoal/Paula Lima A brasileira que morreu na Argentina tinha ido para ficar com a única filha, estudante de medicina, informou a sobrinha Paula Lima. Maria Vilma das Dores Cascalho da Silva Bosco, de 69 anos, foi atacada na rua, caiu e bateu a cabeça.   ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1 Goiás no WhatsApp A sobrinha contou, em entrevista para o repórter Rodrigo Melo, que a tia ficava em Buenos Aires por seis meses do ano e voltava para fi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gêmeas unidas pela cabeça têm boa resposta após 2ª etapa de separação; nova cirurgia deve ocorrer em fevereiro</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/745812a5-4bc9-442c-abe7-4881c90a25ce/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:15:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/745812a5-4bc9-442c-abe7-4881c90a25ce/</guid>
      <description>Gêmeas siamesas: médico explica etapas de separação no HC de Ribeirão Preto Após passarem pela segunda etapa da cirurgia de separação no Hospital das Clínicas de Ribeirão Preto (SP), as gêmeas que nasceram unidas pela cabeça, Heloísa e Helena, apresentam boa resposta na recuperação e devem receber alta para permanecer no quarto na quarta-feira (12), afirma o médico e professor Jayme Farina Junior.  A expectativa é de que a próxima etapa ocorra no fim de fevereiro de 2026 (no vídeo acima, entenda o que já foi realizado e quais os próximos passos). &amp;ldquo;Felizmente correu tudo bem. Foi feita mais uma etapa de separação dos cérebros e nós conseguimos completar as incisões cutâneas, unindo com os cortes iniciais que fizemos em agosto&amp;rdquo;, disse Farina Júnior, que comanda a equipe multiprofissional envolvida no procedimento. ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp As gêmeas siamesas têm 1 ano e dez meses e são de São José dos Campos (SP). Planejado desde &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobrinhos matam tia e deixam tio ferido após briga familiar no Paraná</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/69843baa-d843-479e-993c-60ed5dfae4af/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:12:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/69843baa-d843-479e-993c-60ed5dfae4af/</guid>
      <description>Tios foram atacados por sobrinhos em área rural de Quedas do Iguaçu Arquivo pessoal Lourdes dos Santos, de 59 anos, foi morta e o marido dela, Vilmar Primon, de 50, ficou gravemente ferido após um ataque cometido pelos dois sobrinhos, de 18 e 20 anos, na zona rural de Quedas do Iguaçu, no oeste do Paraná.  Segundo a Polícia Civil do Paraná (PCPR), o crime foi motivado por desentendimentos familiares. Segundo a corporação, “não há indícios de motivação financeira, e sim de uma briga que vinha se arrastando há algum tempo”. O crime aconteceu p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rede de falsificação de calçados de marcas famosas é descoberta em MG e polícia aprende mais de 23 mil pares</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0cd55dde-4e68-406a-9393-9bd7e0647d2c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:11:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0cd55dde-4e68-406a-9393-9bd7e0647d2c/</guid>
      <description>Mais de 20 mil calçados foram apreendidos  Polícia Civil/Divulgação A Polícia Civil de Minas Gerais (PCMG) apreendeu 23.308 pares de calçados falsificados e 3.250 embalagens com identificação visual de diversas marcas conhecidas durante o cumprimento de oito mandados de busca e apreensão em pontos de produção, armazenamento e distribuição de produtos falsificados em Nova Serrana, no Centro-Oeste de Minas, na última sexta-feira (7).   Também foram apreendidos  256 sacos de insumos destinad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BNB Slips Below $1,000 as Selling Pressure Pushes Token Into Bearish Territory</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/391acedb-61bb-4609-ae26-477265332e73/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:11:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/391acedb-61bb-4609-ae26-477265332e73/</guid>
      <description>The token&amp;rsquo;s decline contin&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nova fantasia épica do Prime Video está pronta para superar Game of Thrones em escala e guerra de dragões — e a melhor parte é que pode render mais de 5 temporadas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/9f2a903a-eda4-46d8-8c82-e81c4bb0c605/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:09:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/9f2a903a-eda4-46d8-8c82-e81c4bb0c605/</guid>
      <description>Série é adaptação de um dos maiores sucessos do BookTok Todos os streamings procuram&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador preso há quase 40 dias segue com pedido de cassação parado na Câmara de Manaus; comitê aciona MP</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/8b847a3c-632f-4ee4-b1d1-ed7c642bb804/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:09:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/8b847a3c-632f-4ee4-b1d1-ed7c642bb804/</guid>
      <description>Câmara não analisa cassação de Bual: presidente é cobrado por não acionar comissão A Câmara Municipal de Manaus (CMM) ainda não analisou o pedido de cassação do vereador Rosivaldo Bual (Agir), preso há quase 40 dias. Segundo o Comitê Amazonas de Combate à Corrupção (CACC), o Legislativo está descumprindo normas ao não dar andamento no caso. O Ministério Público do Amazonas foi acionado para apurar possíveis irregularidades. ➡️ Rosinaldo Bual e a chefe de gabinete dele foram presos durante operação Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) do Ministério Público do Amazonas (MPAM), em 3 de outubro deste ano. Foram cumpridos mais de dezessete mandados de busca e apreensão e dois de prisão. De acordo com o comitê, a mesa diretora da CMM não cumpriu o que determina o artigo 243 do Regimento Interno e o artigo 7º, parágrafo 1º, do Decreto-Lei nº 201/1967. 📲 Participe do canal do g1 AM no WhatsApp  A normas exigem que, quando uma denúncia contra vereador é recebida, o presidente da Câmara faça a leitura do d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caravana de Natal da Coca-Cola: Juiz de Fora será a 1ª cidade de MG a receber o comboio em 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/7e710ab2-c75c-45e2-8162-595a0c35b072/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:08:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/7e710ab2-c75c-45e2-8162-595a0c35b072/</guid>
      <description>Caravana de Natal da Coca-Cola passa por Juiz de Fora em dezembro  Coca Cola/Divulgação Juiz de Fora será a primeira cidade mineira a receber a Caravana de Natal da Coca-Cola em 2025. A passagem está marcada para o dia 3 de dezembro e promete levar a magia do Natal às ruas da cidade, com cinco caminhões temáticos, luzes, músicas e a presença do Papai e da Mamãe Noel. ✅  Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp O percurso ainda não foi divulgado, mas a empresa informou que a &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem denuncia estupro durante corrida por aplicativo em Salvador (BA) - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/da6ac578-6165-4c0f-9105-088be55da6cb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:08:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/da6ac578-6165-4c0f-9105-088be55da6cb/</guid>
      <description>Jovem denuncia estupr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem tenta invadir casa da ex-cunhada com faca e é morto pela polícia em Cristais Paulista, SP</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f52f5ea8-e56a-4df4-87c2-a9fd535d5cb4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:08:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f52f5ea8-e56a-4df4-87c2-a9fd535d5cb4/</guid>
      <description>Homem tenta invadir casa da ex-cunhada e é morto pela polícia em Cristais Paulista, SP Um homem de 40 anos morreu baleado por policiais militares após partir para cima dos agentes durante uma ocorrência em Cristais Paulista (SP), na manhã desta terça-feira (11).  De acordo com a polícia, ele estava em surto e ameaçava matar a ex-mulher. Carlos Henrique Costa Pimenta estava armado com uma faca.  Antes de ser morto, ele tentou invadir a casa da ex-cunhada por ac&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos os estudantes de graduação e pós passam a ter desconto de 60% no restaurante universitário da UFPB</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/71f0d5cb-b6b5-4e84-b56b-918db05a76a1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:08:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/71f0d5cb-b6b5-4e84-b56b-918db05a76a1/</guid>
      <description>Restaurante Universitário (RU) da UFPB. Krystine Carneiro/G1 Com novo subsídio de 60% financiado pela reitoria da Universidade Federal da Paraíba (UFPB), todos os estudantes regularmente matriculados na universidade, que não têm direito à gratuidade no restaurante universitário (RU), passam a ter desconto automático no preço de cada refeição. O novo modelo de financiamento entrou em vigor nesta segunda-feira (10), inicialmente no campus I, em Joã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A uva do tempo: como a Tempranillo ensina que maturar é um luxo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/9d8a5589-79d2-4841-8cc0-86e148149bca/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:08:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/9d8a5589-79d2-4841-8cc0-86e148149bca/</guid>
      <description>Tem palavras que já nascem com história e Tempranillo é uma delas. Essa uva espanhola tinta amadurece antes das outras – em espanhol, temprano significa “cedo” –, mas o curioso é que, quando vira vinho, ela ensina exatamente o contrário: que o tempo é o ingrediente mais precioso de todos. Tempranillo é a uva dos contrastes: um vinho Tempranillo jovem costuma ser leve e vibrante, cheio de frutas vermelhas e uma pitada de especiarias. Já um Tempranillo envelhecido revela camadas de baunilha, couro, e uma elegância que só o tempo é capaz de lapidar. Tempranillo: a uva ícone da Espanha A Tempranillo nasceu sob o sol da Espanha e é, sem exagero, o coração tinto do país. Ela é a base dos grandes vinhos das regiões mais famosas, como Rioja e Ribera del Duero, duas denominações do norte da Espanha que praticamente definem o estilo espanhol de vinho tinto: elegante, cheio de fruta madura e com aquele toque acolhedor de madeira que vem do envelhecimento em barris. Ao amadure&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 100 barras de maconha são apreendidas após polícia abordar dono de casa de eventos em Coronel Fabriciano</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/e3ab5d09-88ae-41ba-9119-91b8733a5b48/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:07:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/e3ab5d09-88ae-41ba-9119-91b8733a5b48/</guid>
      <description>Mais de 100 barras de maconha são apreendidas em Coronel Fabriciano A Polícia Militar apreendeu 101 barras de maconha e prendeu um homem de 34 anos nesta segunda-feira (10), em Coronel Fabriciano e Santana do Paraíso, no Vale do Aço. Um carro, um celular e um notebook também foram apreendidos. Segundo a corporação, esta foi a maior apreensão de drogas feita na região em 2025. Uma denúncia anônima informou sobre a chegada de entorpecentes em um bar, que também funciona como casa de eventos, no bairro Nova Tijuca, em Coronel Fabriciano. Os militares foram até o local e iniciaram o monitoramento. 📲 Clique aqui para seguir o canal do g1 Vales no WhatsApp Durante a ação, os militares flagraram o proprietário carregando três sacos para o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher suspeita de integrar facção criminosa é presa durante operação no interior de SP</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/e9b3a1d8-8173-4ab2-b0e0-72da9289641b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:07:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/e9b3a1d8-8173-4ab2-b0e0-72da9289641b/</guid>
      <description>Mulher suspeita de integrar facção criminosa é presa durante operação em Botucatu (SP) Polícia Civil/reprodução Uma mulher foi presa nesta segunda-feira (10), em Botucatu (SP), durante uma operação da Delegacia de Investigações Gerais (DIG) e do Grupo de Operações Especiais (GOE). A ação foi deflagrada para cumprir um mandado de p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Período de defeso no Rio São Francisco segue até 28 de fevereiro</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4b12ce9a-9cb3-4032-8477-d6a12f372e76/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:06:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4b12ce9a-9cb3-4032-8477-d6a12f372e76/</guid>
      <description>O período de defeso já começou e segue até 28 de fevereiro no Rio São Francisco. No povoado de Pedrinhas, na Zona Rural de Petrolina,  no Sertão de Pernambuco, cerca de 400 trabalhadores vivem da pesca e precisam parar durante quatro meses com a atividade.  Os pescadores podem recorrer ao seguro defeso, que é pago pelo governo federal. “Para isso o governo paga o seguro defeso para nós, para nesse período de piracema, a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito de Salvador sanciona lei que obriga cinemas a iniciarem filmes no horário anunciado</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f74fe527-992b-41e1-9cc6-64db7156a0a2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:06:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f74fe527-992b-41e1-9cc6-64db7156a0a2/</guid>
      <description>Prefeito de Salvador sanciona lei que obriga cinemas a iniciarem filmes no horário anunciado Divulgação/Kinoplex O prefeito de Salvador, Bruno Reis (União Brasil) sancionou uma lei que obriga as salas de cinema da capital baiana a iniciarem a exibição dos filmes no horário anunciado na programação oficial. A medida foi assinada na sexta-feira (7) e publicada no Diário Oficial d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito de Salvador sanciona lei que obriga cinemas a iniciarem filmes no horário anunciado - G1</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/dc98db30-3896-46c9-9217-4a26984b40d2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:06:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/dc98db30-3896-46c9-9217-4a26984b40d2/</guid>
      <description>Prefeito de Salvador san&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EU considers law to phase out Huawei and ZTE equipment from bloc’s telecom networks</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0d7293f5-fd0e-498a-a5d2-e1081a50a78d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:05:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0d7293f5-fd0e-498a-a5d2-e1081a50a78d/</guid>
      <description>The EC had in 2020 recommended that member nations stop usi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Cobrança da dívida&#39;: delegado descreve ciclo de violência da agiotagem, cita morte de empresário e outros crimes</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/3f98cde1-b0a1-489d-88ac-bd657e4a7ba2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:05:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/3f98cde1-b0a1-489d-88ac-bd657e4a7ba2/</guid>
      <description>Estrangeiros suspeitos de agiotagem cobravam juros de mais de 30% no Piauí &amp;ldquo;O problema maior nasce quando a cobrança da dívida escalona para algo pior&amp;rdquo;, disse o delegado Yan Brayner,  diretor de Inteligência da Polícia Civil do Piauí sobre a prática da agiotagem no estado. 15 suspeitos de oferecer os empréstimos informais foram presos na Operação Macondo, deflagrada nesta terça-feira (11). A Justiça também determinou o bloqueio de R$ 5 milhões nas contas dos investigados. Segundo o delegado, a prática de oferecer dinheiro, cobrar juros acima do limite permitido em lei ou estipular um lucro patrimonial excessivo é crime previsto no artigo 4° da Lei de Usura, mas os maiores riscos começam com as maneiras com que os suspeitos agem para cobrar os valores dos clientes. Yan Brayner destacou que casos de ameaças, extorsões, suicídios e homicídios estão entre as práticas de suspeitos. ✅ Siga o canal do g1&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TRT-BA integra pacto inédito pelo trabalho decente no Carnaval de Salvador - trt5.jus.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/993b01c1-7f85-40ae-bf02-257f2a96bd32/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:04:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/993b01c1-7f85-40ae-bf02-257f2a96bd32/</guid>
      <description>TRT-BA integra pacto i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unoeste é a melhor universidade do estado de São Paulo pelo MEC</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4dac9ecf-6135-40b5-88f1-90b07d56c7a4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:04:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4dac9ecf-6135-40b5-88f1-90b07d56c7a4/</guid>
      <description>Curso de Odontologia da Unoeste é referência nacional, com conceito máximo no MEC e estrutura completa para formação clínica e científica Ector Gervasoni A Unoeste conquistou um importante reconhecimento: é oficialmente a melhor universidade particular do Estado de São Paulo, segundo o MEC. A conquista considera o Índice Geral de Cursos (IGC) — indicador que avalia a qualidade total do ensino superior no Brasil, levando em conta a graduação, mestrado e doutorado. O desempenho é resultado da consolidação de uma trajetória marcada por investimentos constantes em infraestrutura, inovação pedagógica, tecnologia educacional e formação docente.  Com conceito máximo 5 e IGC Contínuo de 3,952, a Unoeste chega ao topo do ranking das instituições categorizadas como universidade no estado de São Paulo, segundo os dados divulgados pelo Inep, órgão vinculado ao MEC. Unoeste é universidade com &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O gari que viralizou com vídeos nostálgicos inspirados no avô: &#39;Minha essência&#39;</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/a6bf177a-1fa3-497a-b8f9-4285e18256da/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:03:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/a6bf177a-1fa3-497a-b8f9-4285e18256da/</guid>
      <description>De gari a influenciador: jovem cria personagem e viraliza com vídeos nostálgicos A cerca de 160 quilômetros de Campo Grande, Maicon Figueiredo Arguelho, de 26 anos, virou sensação nas redes sociais ao criar vídeos nostálgicos inspirados em histórias e lembranças do avô em Maracaju (MS). Com mais de 2,5 milhões de seguidores nas redes sociais, o gari se tornou referência na cidade ao mostrar a criatividade aliada a memória afetiva. Veja o vídeo acima. O início da trajetória digital de Maicon foi em outro aplicativo, onde postava vídeos de acrobacias. “No começo, eu fazia vídeos de acrobacia, mas a prefeitura proibiu. Aí começamos a brincar com fantasias e surgiu a ideia de criar o TikTok”, lembra o influencer.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MS no WhatsApp O primeiro vídeo viral, publicado durante o Carnaval, mostrava Maicon com um boné do “Super Marido”, dançando uma música que era sucesso na época, e ra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Denúncia leva polícia a apreender sete quilos de cocaína em Montes Claros</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/315c8b3d-d056-4f56-aabc-1c4ce9244205/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:03:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/315c8b3d-d056-4f56-aabc-1c4ce9244205/</guid>
      <description>Material apreendido pela PM Polícia Militar/Divulgação Cerca de sete quilos de cocaína foram apreendidos pela Polícia Militar no bairro Conferência Cristo Rei, em Montes Claros, na noite desta segunda-feira (10). Um homem de 36 anos foi preso. De acordo com a PM, a equipe do Policiamento de Missões Especiais realizava patrulhamento quando recebeu informações de que o suspeito estaria vendendo drogas e teria recebido o material de u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM é baleado durante tentativa de homicídio dentro de supermercado no Guamá, em Belém</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4f5d09a6-0091-40a9-8d8d-dac25cc84cdf/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:03:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4f5d09a6-0091-40a9-8d8d-dac25cc84cdf/</guid>
      <description>Criminosos atiram contra policial militar dentro de supermercado em Belém Um policial militar foi baleado durante uma tentativa de homicídio dentro de um supermercado no bairro do Guamá, em Belém. Toda a ação foi registrada por câmeras de monitoramento do estabelecimento.  O caso ocorreu nesta te&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça decreta prisão preventiva de suspeito de matar homem em situação de rua em Rio Branco</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/86da81b1-c76e-4861-8d5a-9a7b14ef4f73/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:01:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/86da81b1-c76e-4861-8d5a-9a7b14ef4f73/</guid>
      <description>Justiça decreta prisão preventiva de homem acusado de matar outro em Rio Branco A prisão em flagrante de Angelo da Silva Ribeiro, de idade não revelada, foi convertida em prisão preventiva. Ele é o principal suspeito de esfaquear e matar Madson José de Souza, de 35 anos, durante uma briga de bar na última quinta-feira (6) no bairro Dom Giocondo, mais conhecido como Papoco, em Rio Branco. O g1 não conseguiu localizar a defesa do suspeito. 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Angelo foi preso minutos após do ocorrido e, dentro da bolsa em que portava, foi encontrada uma faca com manchas que pareciam ser de sangue. A perícia deve ser feita no objeto para constatações da investigação. (Veja vídeo acima) A juíza da 2ª Vara do Tribunal do Júri da Comarca de Rio Branco, Hellen da Silva Souza Olivei&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vídeo: nove assaltantes cercam família e roubam carro na Zona Sul de Teresina</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/b80741be-d8d6-47f0-8e5d-ad2e6a985484/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:01:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/b80741be-d8d6-47f0-8e5d-ad2e6a985484/</guid>
      <description>Vídeo: Nove assaltantes cercam família e roubam carro em Teresina Nove criminosos assaltaram uma família e levaram um carro na madrugada desta terça-feira (11), no bairro Eduardo Costa, Zona Sul de Teresina. Um vídeo de câmera de segurança registrou o momento que os assalta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foragida ligada a cemitério clandestino com nove corpos é presa no Pricumã, em Boa Vista</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/38ef5067-69cd-4444-8a8a-d4367035af6a/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:01:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/38ef5067-69cd-4444-8a8a-d4367035af6a/</guid>
      <description>Mulher de 28 anos esteve envolvida no caso do cemitério clandestino encontrado em janeiro deste ano, segundo a PM Divulgação/PMRR Uma mulher de 28 anos, foragida da Justiça pelos crimes de homicídio, ocultação de cadáver e organização criminosa, foi presa pela Polícia Militar nesta segunda-feira (10) no bairro Pricumã, zona Oeste de Boa Vista. O nome dela não foi divulgado. Segundo a PM, os crimes pelos quais ela era procurada estão relacionados ao cemitério clandestino em que nove pessoas foram enterradas em uma área de mata. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Rodoviária prende quadrilha e apreende metralhadora 9 mm durante abordagem em rodovia de Boituva</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c46193af-47d0-44b4-8b9a-b11632ce8f10/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c46193af-47d0-44b4-8b9a-b11632ce8f10/</guid>
      <description>Metralhadora foi encontrada durante abordagem da polícia Polícia Rodoviária/Divulgação A Polícia Rodoviária prendeu quatro pessoas e apreendeu uma metralhadora 9 mm durante uma abordagem na Rodovia Castell&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>33 Best Gifts for Cat Lovers (2025)</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c382c1c6-31db-419a-9aab-3efda5086a23/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c382c1c6-31db-419a-9aab-3efda5086a23/</guid>
      <description>Want to surprise your fel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concorrente do Ifood, 99Food chega em Salvador com entrega grátis; saiba mais - Jornal Correio</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/5e995a2a-a277-4d1b-bcc8-0177eed4036d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/5e995a2a-a277-4d1b-bcc8-0177eed4036d/</guid>
      <description>Concorrente do Ifood, 9&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Injective Launches Native EVM, Promising Faster and Cheaper DeFi</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/5d744333-bbe8-4def-bec9-06f913d7f20f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/5d744333-bbe8-4def-bec9-06f913d7f20f/</guid>
      <description>The upgrade aims to make Injective &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festival Recife do Teatro Nacional tem espetáculos com Andréa Beltrão, Ana Beatriz Nogueira e mais; confira programação gratuita</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/b5eaa1cd-d3eb-4eda-8843-515a836fc9bb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:58:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/b5eaa1cd-d3eb-4eda-8843-515a836fc9bb/</guid>
      <description>Andréa Beltrão fala do seu espetáculo ‘Lady Tempestade’ A 24ª edição do Festival Recife do Teatro Nacional acontece de 20 a 30 de novembro, em teatros, parques e espaços públicos da cidade. O evento é gratuito e reúne 24 espetáculos, 16 deles inéditos na capital pernambucana (confira programação mais abaixo). Entre os destaques, estão os espetáculos “Lady Tempestade”, com Andréa Beltrão, que abre o festival (veja vídeo acima); “Tudo que eu queria te dizer”, com Ana Beatriz Nogueira; e “Mary Stuart”, com Virginia Cavendish. ✅ Receba as notícias do g1 PE no WhatsApp Neste ano, o festival promovido pela prefeitura do Recife tem como tema “Vozes femininas – histórias que ressoam”, celebrando mulheres que marcam a história do teatro brasileiro. As homenageadas deste ano são as atrizes Auriceia Fraga e Augusta Ferraz, com mais de 40 anos de trajetória nos palcos pernambucanos. Além dos espetáculos, o evento também conta com debates, leituras, performances e quatro oficinas gratuitas, oferecidas entre os dias 20 e 27 de novembro (confira mais abaixo). As inscrições podem ser feitas no Instagram da Secretaria de Cultura do Recife. A programação acontece nos seguintes locais do Recife: Teatro de Santa Isabel: Praça da República, s/n, Santo Antônio;  Teatro Hermilo Borba Filho: Cais do Apolo, 142, Bairro do Recife; Teatro Luiz Mendonça: Avenida Boa Viagem, s/n, Boa Viagem; Teatro Apolo: Rua do Apolo, 121, Bairro do Recife; Teatro do Parque: Rua do Hospício, 81, Boa Vista; Teatro Marco Camarotti: Rua Treze de Maio, 455, Santo Amaro; Parque da Tamarineira: Avenida Conselheiro Rosa e Silva, 2130, Tamarineira; Parque da Macaxeira: Avenida Norte Miguel Arraes de Alencar, s/n, Macaxeira; Espaço Cênicas: Rua Vigário Tenório, 199, Bairro do Recife; Casa de Alzira: Rua Mariz e Barros, 328, Bairro do Recife. Festival Recife do Teatro Nacional reúne espetáculos com Andréa Beltrão, Ana Beatriz Nogueira e Virginia Cavendish Montagem/g1 Programação 20/11 (quinta-feira) 📍Teatro de Santa Isabel: 20h: Abertura + “Lady Tempestade”, com Andréa Beltrão (RJ) 21/11 (sexta-feira) 📍Teatro Hermilo Borba Filho: 19h: Abertura de processo “N&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meta’s chief AI scientist Yann LeCun reportedly plans to leave to build his own startup</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f111d24b-41f5-4f45-a996-5e80a8755747/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:58:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f111d24b-41f5-4f45-a996-5e80a8755747/</guid>
      <description>Yann LeCun, a chief AI scientist at Met&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com declínio de Destiny 2, Sony comenta que compra da Bungie não rendeu o dinheiro esperado</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f9ff750a-7d23-4dba-975b-a1dfba7400a9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:58:08 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f9ff750a-7d23-4dba-975b-a1dfba7400a9/</guid>
      <description>Demissões em massa, a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>James Gunn trará de volta uma das melhores histórias em quadrinhos de todos os tempos com série live-action na HBO</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/fbc5fa13-2378-44af-8cee-0352e59697d4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:56:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/fbc5fa13-2378-44af-8cee-0352e59697d4/</guid>
      <description>Remem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linkin Park em Brasília: bombeiros isolam área de fila após ataque de abelhas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/adceb0f3-bec3-44e2-95d0-0fee12853760/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:56:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/adceb0f3-bec3-44e2-95d0-0fee12853760/</guid>
      <description>Linkin Park em Brasília: bombeiros isolam área de fila após ataque de abelhas TV Globo A banda Linkin Park se apresenta em Brasília, no estádio Mané Garrincha, na noite desta terça-feira (11).  Durante a m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após sucesso de Oblivion Remastered, Bethesda continua trabalhando no remaster de Fallout 3, diz reportagem</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/3f1671ab-bb7f-4b27-96aa-f8ebe6af02c0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:55:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/3f1671ab-bb7f-4b27-96aa-f8ebe6af02c0/</guid>
      <description>Apesar da falta &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fallout Season 2: Who&#39;s Confirmed to Return and Who&#39;s New?</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/14787fc3-7d93-4dfc-816f-35a0d9c3eac7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:55:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/14787fc3-7d93-4dfc-816f-35a0d9c3eac7/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mãe de crianças que morreram em incêndio é presa após contradições no depoimento em RO</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/2ae10732-5554-4ee5-963c-75160d301231/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:54:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/2ae10732-5554-4ee5-963c-75160d301231/</guid>
      <description>A mãe das duas crianças que morreram em um incêndio em Rolim de Moura (RO) foi presa pela Polícia Civil na segunda-feira (10) para prestar novos esclarecimentos sobre o caso. As vítimas, Katleia Souza Costa, de 5 anos, e Levi Lourenço Pimenta, de 2 anos, estavam dormindo quando o fogo começou e foram encontradas carbonizadas em um dos cômodos da casa. Segundo a Polícia Civil,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vulnerabilidades de outubro expõem riscos em sistemas corporativos amplamente utilizados | SEGS Portal... - SEGS.com.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/b99ee7a6-3cd6-4ff5-bede-ed003828bf6b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:54:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/b99ee7a6-3cd6-4ff5-bede-ed003828bf6b/</guid>
      <description>Vulnerabilidades de outubro ex&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Passageiro encontrado com R$ 850 mil em mochila receberia R$ 2 mil para entregar dinheiro em Brasília, diz polícia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/e5d536a9-b7b0-45ba-8444-c99b27498a79/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:53:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/e5d536a9-b7b0-45ba-8444-c99b27498a79/</guid>
      <description>Passageiro de ônibus parado pela PM em Hidrolândia estava com R$ 850 mil na mochila O passageiro encontrado com R$ 850 mil em uma mochila receberia R$ 2 mil para entregar o dinheiro em Brasília, segundo a Polícia Militar. O idoso de 66 anos estava em um ônibus em Hidrolândia, às margens da BR-153, na Região Metropolitana de Goiânia. “Perguntado ao passageiro a origem desse dinheiro, ele não soube responder, dizendo ele que apenas receberia R$ 2 mil para trazer esse dinheiro e deixar c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sebrae reúne parlamentares em 1º Encontro de Vereadores do Alto Acre</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/eeee3bad-a1c2-4e5f-8e5e-4273746d0924/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:53:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/eeee3bad-a1c2-4e5f-8e5e-4273746d0924/</guid>
      <description>Sebrae reúne parlamentares em 1º Encontro de Vereadores do Alto Acre Sebrae no Acre Na última quinta-feira (6), o Sebrae reuniu parlamentares de Assis Brasil, Brasiléia, Epitaciolândia e Xapuri, durante o 1º Encontro de Vereadores do Alto Acre, com o objetivo de aproximar as ações da instituição do legislativo municipal, fortalecendo os vereadores como agentes do desenvolvimento local. A iniciativa integra o Programa Governança Empreendedora e aproxima os participantes de outras ações do Sebrae que impulsionam o crescimento econômico, a geração de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher morre em incêndio em casa de Lavras</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/da53bda1-b40a-4acf-9f01-7d7e0fbacea4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/da53bda1-b40a-4acf-9f01-7d7e0fbacea4/</guid>
      <description>Mulher é encontrada morta em casa que teve incêndio na cozinha em Lavras Corpo de Bombeiros/Divulgação Uma mulher foi encontrada morta em uma casa incendiada, no bairro Vila São Francisco, em Lavras (MG), na manhã desta terça-feira (11).  📲 Siga a página do g1 Sul de Minas no Instagram De acordo com relato do Corpo de Bombeiros&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quem é contador de MT suspeito de criar mais de 300 empresas falsas para aplicar golpes online</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/1633e775-c131-43a7-a0a9-ef5cc5081999/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:49:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/1633e775-c131-43a7-a0a9-ef5cc5081999/</guid>
      <description>Eduardo Martins é suspeito de chefiar um esquema de criação de empresas falsas para lavagem de dinheiro e aplicação de golpes na internet Reprodução O contador Eduardo Martins, preso nesta terça-feira (11), suspeito de chefiar um esquema de criação de empresas falsas para lavagem de dinheiro e aplicação de golpes na internet, em Cuiabá e Sorriso, se apresentava nas redes sociais como proprietário de um escritório que presta mentorias para Microempreendedores Individuais (MEIs), além de abertura de CNPJs.  No Instagram, o investigado exibe uma rotina de viagens frequentes, incluindo destinos internacionais, e um estilo de vida de alto padrão. Ele é casado e pai de uma criança recém-nascida. A investigação apontou que Eduardo c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça mantém prisão de servidora suspeita de envolvimento no desvio de 220 armas de delegacia de MG</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/34b69553-ecda-4052-9f86-ef7782d1df93/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:49:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/34b69553-ecda-4052-9f86-ef7782d1df93/</guid>
      <description>Polícia Civil de Minas prende servidora pública suspeita desviar armas apreendidas para o crime organizado A Justiça de Minas Gerais manteve a prisão de Vanessa de Lima Figueiredo, de 44 anos, suspeita de envolvimento no desvio de armas de fogo que estavam armazenadas na 1ª Delegacia do Barreiro, em Belo Horizonte. A decisão foi divulgada nesta terça-feira (11), após audiência de custódia. Durante a audiência, conduzida pelo juiz Luis Fernando Nigro Correa, Vanessa permaneceu algemada por recomendação da equipe de segurança. Ela estava acompanha pelo advogado de defesa. O sumiço das cerca de 220 armas de fogo foi descoberto após um suspeito ser flagrado portando um armamento que já havia sido apreendido. A suspeita é que os artefatos vinham sendo subtraídos por ela da unidade aos poucos. (relembre o caso abaixo) Vanessa é natural da capital mineira. Servidora efetiva do estado, ela foi aprovada em concurso público realizado pela Polícia Civil em 2013 e nomeada para o cargo de analista da instituição em julho do ano seguinte. Segundo publicações do Diário Oficial do Estado, Vanessa Figueiredo passou por delegacias de Divinópolis, no Centro-Oeste, e também atuou no Departamento de Trânsito De Minas Gerais (Detran-MG). Em 2020, foi transferida para a delegacia do Barreiro. De acordo com o Portal da Transparência, a srvidora recebeu um salário bruto de R$ 7,5 mil em setembro deste ano. SAIBA MAIS:  Quem é a servidora presa suspeita de envolvimento no desvio de 220 armas de delegacia de MG Investigação aponta que servidora desviava armas de delegacia de BH para vender ao Terceiro Comando Puro e a outras facções Vanessa de Lima Figueiredo Reprodução O caso De acordo com interlocutores ligados à Po&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assista ao JRO1 desta terça-feira, 11</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f4df746a-3fef-4db0-a829-b69b3f651e0c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:48:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f4df746a-3fef-4db0-a829-b69b3f651e0c/</guid>
      <description>Assista a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Samsung Brings Generative AI-Powered Bixby To Its TVs</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/52b3157a-4524-49a9-a09b-4848785c4f51/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/52b3157a-4524-49a9-a09b-4848785c4f51/</guid>
      <description>Samsung is rolling out new conversational AI across its 2025 TVs that lets users ask questions about what&amp;rsquo;s on the screen and beyond it. From a report: First announced in September, th&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AO VIVO: Assista aos telejornais da Rede Amazônica Roraima</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/6e9dd240-c6ea-4fd2-bc13-b72af86a5777/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:43:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/6e9dd240-c6ea-4fd2-bc13-b72af86a5777/</guid>
      <description>AO VIVO: Assista aos telejo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acusados de tentar matar delegado da PF vão a júri popular no litoral de SP</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/d770c2d2-1289-47d3-9859-bca069ccbbdb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:42:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/d770c2d2-1289-47d3-9859-bca069ccbbdb/</guid>
      <description>Veja o que se sabe sobre ataque ao delegado da PF baleado no litoral de SP Rafael de Vasconcelos Batista da Silva e Jefferson dos Santos Pereira, acusados de tentarem matar quatro policiais federais em Guarujá, no litoral de São Paulo, vão a júri popular nesta terça-feira (11). O crime ocorreu em 2023, quando o delegado da Polícia Federal (PF) Thiago Selling Cunha foi baleado na cabeça.  O policial, na época com de 40 anos, foi baleado por criminosos em 15 de agosto de 2023, durante o cumprimento de um mandado por meio da Operação Caeté, que tinha apoio do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (GAECO), em Guarujá. O objetivo da ação é o combate ao tráfico de armas (veja detalhes do crime abaixo).  ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Santos no What&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engolir cocaína para atravessar fronteira: método arriscado leva cinco bolivianos à prisão em MS</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0134233e-cb26-4665-bd21-48c63120c97a/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:42:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0134233e-cb26-4665-bd21-48c63120c97a/</guid>
      <description>Bolivianos arriscam a vida ao engolir cocaína e são presos em MS Uma ação conjunta da Polícia Militar e da Receita Federal prendeu, nesse fim de semana, cinco homens de nacionalidade boliviana suspeitos de transportarem cocaína dentro do corpo. O flagrante aconteceu em Corumbá (MS), cidade que faz fronteira com a Bolívia. De acordo com as equipes, os suspeitos estavam em veículos com destino ao estado de São Paulo. Durante a fiscalização, nada&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros após briga em bar em Feira de Santana</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/1c8c1e24-ef44-47df-bc84-cd00ad116c08/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:41:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/1c8c1e24-ef44-47df-bc84-cd00ad116c08/</guid>
      <description>Homem foi morto durante briga em bar em Feira de Santana Redes Sociais Um homem foi morto a tiros após uma briga em um bar, na noite de segunda-feira (10), em Feira de Santana, segunda maior cidade da Bahia. O caso ocorreu por volta das 23h40, na Rua Dr. João Evangelista, no centro da cidade. De acordo com informações da Polícia C&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VALORANT e Katseye lançam nova versão de M.I.A para torneio inclusivo Game Changers; veja clipe animado</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0349edb9-11ed-42d3-9022-787a6be2da2c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:40:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0349edb9-11ed-42d3-9022-787a6be2da2c/</guid>
      <description>Torneio t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aulão na Rede: professor de Biologia dá dicas sobre evolução, seleção natural e especiação</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/cf6d34cf-e261-4eaa-ada0-9954ce3d80ef/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:37:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/cf6d34cf-e261-4eaa-ada0-9954ce3d80ef/</guid>
      <description>Aulão na Rede: Professor de Biologia explica evolução, seleção natural e especiação No Aulão na Rede desta terça-feira (11), o professor de Biologia Luiz Carlos dá dicas sobre evolução, seleção natural e especiação, temas cobrados no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), que continua neste domingo (16). Na revisão, o professor explicou as diferenças entre Lamarckismo, Darwinismo e Neodarwinismo, abordou os ti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>US Army to buy 1 million drones, in major acquisition ramp-up</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/88c882f4-fd87-49af-8eaf-e9e08b7f511b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:37:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/88c882f4-fd87-49af-8eaf-e9e08b7f511b/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é encontrada morta com golpes de faca em Uberaba; suspeito namora a moradora da casa</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ed0a2f6e-3f1e-41d2-9699-e3c1c1b0d4b4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:36:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ed0a2f6e-3f1e-41d2-9699-e3c1c1b0d4b4/</guid>
      <description>Delegacia da Polícia Civil de Uberaba Loise Monteiro/TV Integração Uma mulher foi encontrada morta dentro de uma residência na Rua Vicente de Souza Ribeiro, no bairro Valim de Melo, em Uberaba, na tarde de segunda-feira (10). A Polícia Militar de Minas Gerais (PCMG) e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foram acionados e o Samu confirmou o óbito no local. Segundo o boletim de ocorrência, o corpo foi localizado pelo pai da moradora da casa, que mora próximo da casa da filha. A vizinha dele ouviu gritos vindo da residência e suspeitou que a filha dele estaria sendo agredida. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pabllo Vittar vira ‘mamãe Noel’ e lança disco de Natal em 20 de novembro</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/84962aa7-0773-4f7f-8f5f-c524ff3d4f47/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:36:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/84962aa7-0773-4f7f-8f5f-c524ff3d4f47/</guid>
      <description>Capa do álbum ‘Prazer,, mamãe Noel’, de Pabllo Vittar Divulgação ♫ NOTÍCIA ♬ Esta é a capa de Prazer, mam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show HN: Gametje – A casual online gaming platform</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/8d6efc93-633b-467c-a6a5-982606f3c82f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:36:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/8d6efc93-633b-467c-a6a5-982606f3c82f/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira programação da festa da Padroeira de Natal em 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/4ed11e53-ae94-4065-981d-4080033bd3be/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:35:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/4ed11e53-ae94-4065-981d-4080033bd3be/</guid>
      <description>Festa da padroeira de Natal, Nossa Senhora da Apresentação, em 2024 (Arquivo) Pedro Trindade/Inter TV Cabugi A festa de Nossa Senhora da Apresentação, padroeira da Arquidiocese e da cidade de Natal, começa nesta terça-feira (11) e segue até o próximo dia 21 de novembro, que é feriado municipal.  Às 16h30 desta terça (11), na antiga Catedral, na Cidade Alta, o evento começa com a acolhida às capelinhas peregrinas e adoração ao Santíssimo Sacramento.  📳 Clique aqui para seguir o canal do g1 RN no WhatsApp Às 18h, acontecerá a procissão conduzindo as capelinhas com a imagem da padroeira, que estavam em peregrinação pelos lares dos fiéis, saindo da antiga Catedral  para a Catedral Metropolitana.  Ao final, haverá hasteamento das bandeiras e missa de abertura da festa, presidida pelo arcebispo de Natal Dom João Santos Cardoso.  Veja os vídeos que estão em alta no g1 Programação da festa No período de 12 a 20, sempre às 6h, haverá o “terço caminhante”, saindo da Igreja do Rosário para a Igreja Matriz de Nossa Senhora da Apresentação (antiga Catedral), concluindo com a missa dos peregrinos. Ainda, na antiga Catedral, às 16h30, acontecerá a celebração da missa.  Na Catedral Metropolitana, às 19h, haverá celebração de novena e funcionamento de quermesse. De segunda a sábado, também serão celebradas missas às 11h e às 16h30, e, aos domingos, às 7h, às 11h e às 19 horas. No dia 21, a programação de encerramento será intensa, iniciando à meia noite, com a vigília de oração, na Pedra do Rosário.  Às 03h30, ocorrerá a procissão fluvial, pelas águas do Rio Potengi, concluindo com a tradicional missa, na Pedra do Rosário.  A programação se estenderá até o final da tarde, quando haverá a procissão com a imagem da padroeira, pelas ruas do centro da capital, e a missa de encerramento da festa. Atividades culturais Além da quermesse, com funcionamento de barracas e atrações musicais, todas as noites, a programação sócio-cultural também contará com a 4ª edição do Angelus Potengi e a 4ª Corrida e Caminhada da Padroeira. O Angelus Potengi será um passeio de barco pelas águas do rio Potengi, nas tardes dos dias 14, 15 e 16, saindo às 15 horas, no Iate Clube Natal, passando pela Pedra do Rosário, retornando ao Iate.  O objetivo é levar os fiéis a reviverem o trajeto percorrido pel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Árvore de Natal da Enseada de Botafogo será do tamanho de prédio de 30 andares e terá mais de 2 milhões de luzes de LED</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/6c3bc4f1-81af-4285-88ec-4f74ed8477ab/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:35:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/6c3bc4f1-81af-4285-88ec-4f74ed8477ab/</guid>
      <description>Enseada de Botafogo ganha árvore de Natal do tamanho de prédio de 30 andares A Árvore de Natal da Enseada de Botafogo vai ter 80 metros de altura — o equivalente a um prédio de 30 andares — e contará com 2,3 milhões de luzes de LED. A inauguração está marcada para o dia 30 de novembro. A inauguração contará com o pr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo aponta avanço da aridez e risco de deserto em grande parte do Nordeste até 2100</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/eea395c3-3edb-4c42-bf65-782581bc66bb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:34:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/eea395c3-3edb-4c42-bf65-782581bc66bb/</guid>
      <description>O Nordeste brasileiro enfrenta uma possível mudança climática intensa até 2100, com mais da metade do território podendo se tornar árido caso as emissões de CO2 sigam altas. Mesmo em cenários de redução intermediária das emissões, o avanço da aridez continuará significativo, alterando profund&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Morre pedreiro que ficou soterrado após desabamento de muro em Franca, SP</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c07efcac-59bb-41f5-981d-60b21262a1f9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:33:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c07efcac-59bb-41f5-981d-60b21262a1f9/</guid>
      <description>João Antônio Nunes, de 72 anos morreu na Santa Casa de Franca (SP) na noite de segunda-feira (10) Arquivo pessoal Morreu na noite de segunda-feira (10) o pedreiro João Antônio Nunes, de 72 anos, que havia ficado soterrado após o desabamento de um muro em uma construção no Centro de Franca (SP).  Ele estava internado em estado gravíssimo na Santa Casa da cidade, com ferimentos na cabeça e nas pernas, após o acidente, que aconteceu pela manhã.  João ajudava nos trabalhos de contenção de um muro de arrimo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Julgamento dos &#39;kids pretos&#39;: PGR pede condenação dos 10 réus; defesas falam agora</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/a67ab226-fa67-4c4d-8498-65246b774e5a/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:32:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/a67ab226-fa67-4c4d-8498-65246b774e5a/</guid>
      <description>Julgamento dos &amp;lsquo;kids pretos&amp;rsquo;: PGR pede condenação dos 10 réus; defesas falam agora Grupo é acusado de pressionar comandantes militares por um golpe de Estado e de planejar o assassinato de Lula, Alckmin e Morae&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é agredido com foice e facão após discussão durante consumo de bebida alcoólica em Rorainópolis</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ae5bcd6f-57f2-4c1c-b208-72219b86bcf1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:32:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ae5bcd6f-57f2-4c1c-b208-72219b86bcf1/</guid>
      <description>O caso  Divulgação/Polícia Civil  Um homem de 33 anos foi agredido com golpes de facão e foice na madrugada desta terça-feira (11), em Rorainópolis, no Sul de Roraima. O crime ocorreu após uma discussão com um jovem de 25 anos, com quem ele consumia bebida alcoólica.  ✅ Receba as notícias do g1 Roraima no WhatsApp De acordo com a Polícia Militar, a vítima relatou que passava em frente a u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coletores de lixo paralisam atividades em Votuporanga</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/3ec9fd04-3d8f-4a91-979a-80483b25f201/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:30:56 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/3ec9fd04-3d8f-4a91-979a-80483b25f201/</guid>
      <description>Coletores de lixo paralisam atividades em Votuporanga (SP) David Santos/TV TEM Cerca de 60 coletores de lixo paralisaram as atividades nesta terça-feira (11) em Votuporanga (SP). Eles pedem melhores condições de trabalho e equipamentos de proteção, além de alegar que os salários estão incompletos e que&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto de Santarém leva ciência e preservação à COP30 com entrega de 500 mudas de unha-de-gato</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/3ba505a7-c78c-4a46-8395-b35807627d40/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:30:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/3ba505a7-c78c-4a46-8395-b35807627d40/</guid>
      <description>entrega de aproximadamente 500 mudas da planta medicinal amazônica Uncaria tomentosa, conhecida como “unha-de-gato” Reprodução/Arquidiocese de Santarém Durante a programação da COP30, em Belém, uma iniciativa com origem em Santarém ganhou projeção ao reunir ciência, tradição e compromisso socioambiental. A biofábrica Maniva-Tapajós realiza, ao longo desta semana, a entrega de cerca de 500 mudas da planta medicinal amazônica Uncaria tomentosa, conhecida como “unha-de-gato”.  ✅ Clique aqui e siga o canal g1 Santarém e Região no WhatsApp A ação integra atividades do programa FarmaFittos, desenvolvido pela Cáritas da Arquidiocese de Santarém em parceria com a Universidade Federal do Oeste do Pará e o Ministério Público do Pará (MPPA). As mudas serão enviadas ao Centro de Formação Emaús, onde funciona o horto da Farmácia Viva, para um período de aclimatação antes de serem reintroduzidas em comunidades amazônicas, entre elas Parauá, Surucuá, Paraíso, Pacoval e Santana do Curuatinga. A iniciativa reforça o compromisso das instituições envolvidas com a conservação da floresta e a promoção da saúde. O coordenador do FarmaFittos, professor Dr. Wilson Sabino (Ufopa), explica que a ação representa mais que um gesto ambiental. “É &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador da Califórnia critica ausência dos EUA na COP30 e ataques de Trump ao Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0a73ecd9-da2e-46c3-b2f4-84c0e6ac4cfa/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:29:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0a73ecd9-da2e-46c3-b2f4-84c0e6ac4cfa/</guid>
      <description>O governador da Califórnia, Gavin Newsom, criticou o presidente Donald Trump e a ausência dos Estados Unidos na COP30, em Belém, durante participação no Simpósio do Instituto Milken, realizado em São Paulo, nesta terça-feira (11). Ele classificou como “desrespeito” o fato de nenhum membro da administração norte-americana comparecer à&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kojima Productions lança exoesqueleto funcional de Death Stranding 2</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/0c563c1e-7c21-4163-bfa3-a8f989209b39/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:29:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/0c563c1e-7c21-4163-bfa3-a8f989209b39/</guid>
      <description>Fazendo a p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Falcão-peregrino é acompanhado de perto por observador na Vila Mariana em SP</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/af65da38-0ad8-406e-bd55-41df93b0b11e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:29:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/af65da38-0ad8-406e-bd55-41df93b0b11e/</guid>
      <description>Ave mais rápida do mundo é acompanhada por observador desde 2023 José Roberto Nogueira O falcão-peregrino (Falco peregrinus) é uma ave enigmática e que encanta os admiradores da natureza. E o fascínio por essa espécie não é de agora ou apenas entre os passarinheiros, os antigos egípcios já o retratavam em pinturas e desenhos com a representação de deuses da mitologia como Hórus e Rá. Observar de perto esse falcão é um privilégio, além de ser considerado um ser sagrado, ele é reconhecido pela habilidade de caçar em voo. É a ave mais rápida do mundo e pode chegar a uma velocidade superior a 300 km/h em queda livre. Todos os anos essa ave de rapina deixa o hemisfério Norte e passa uma temporada no Brasil e ela é aguardada ansiosamente pelos amantes da natureza. Quem já teve a oportunidade de observar a espécie em 2025 foi o José Roberto Nogueira. Ele mora na Vila Mariana em São Paulo e desde 2023  acompanha o falcão-peregrino na maior cidade do Brasil.   Falcão-peregrino pousa em prédios para descansar e espreita&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>15h.org Ships Updated Open-Source Firmware For Aging AMD Bulldozer/Piledriver Hardware</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/ee61731e-8fab-4593-8aed-0e7c97d633bd/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:29:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/ee61731e-8fab-4593-8aed-0e7c97d633bd/</guid>
      <description>While there is the AMD openSIL project for open-source CPU silicon initialization for platf&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quem é Silvânia Aquino, cantora de forró que anunciou saída da Banda Calcinha Preta</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/d770f3e3-6d0c-4fdd-8347-8917d2c78725/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/d770f3e3-6d0c-4fdd-8347-8917d2c78725/</guid>
      <description>Silvânia Aquino anuncia saída da Banda Calcinha Preta A cantora Silvânia Aquino, que anunciou a sua saída da Banda Calcinha Preta nesta segunda-feira (10), é conhecida por sua voz marcante e por sucessos da banda.  Natural de Aracaju, a artista já tinha passado pelas bandas Estação da Luz, Banda Galope e Raio da Silibrina antes de fazer história na Calcinha Preta. ✅ Cl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pokémon Pokopia, jogo de fazenda da franquia, tem data de lançamento confirmada</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/98b343bf-2519-44c5-aebc-804709ae10c1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:28:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/98b343bf-2519-44c5-aebc-804709ae10c1/</guid>
      <description>Jogo sa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Carteiro é esfaqueado durante o trabalho em BH; autor fugiu em moto</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/71434057-4d3c-4133-ba95-397b8f4e4198/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:27:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/71434057-4d3c-4133-ba95-397b8f4e4198/</guid>
      <description>Carteiro é esfaqueado durante entrega em BH; suspeito foge de moto Um carteiro de 47 anos foi vítima de uma agressão com faca na manhã desta segunda-feira (10), enquanto realizava entregas na Rua Joaquim Lopes, no bairro Itaipu, na região do Barreiro, em Belo Horizonte.  Câmeras de segurança mostram que&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Celulares, televisores e mais: Procon AL divulga pesquisa de preços para a Black Friday</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/3504a724-1e33-4260-a642-016440f2ecdb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:27:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/3504a724-1e33-4260-a642-016440f2ecdb/</guid>
      <description>Procon faz pesquisa de preços Ascom Procon/AL O Instituto de Proteção e Defesa do Consumidor de Alagoas (Procon/AL) divulgou, nesta terça-feira (11), uma pesquisa de preços para a Black Friday, que acompanhou os valores dos produtos em diferentes lojas do Centro e nos principais shoppings da capital nas semanas que antecedem a temporada de compras.  Entre os itens pesquisados estão eletrodomésticos, eletrônicos, smartphones, móveis e outros produtos que costumam ter grande procura durante o período da Black Friday. O levantamento analisou lojas como Magazine Luiza, Casas Bahia, Lojas Americanas, Guido, Millen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vazamento alaga ruas na Taquara</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/194750f7-47aa-4b9a-a020-9e7ac2b6324e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/194750f7-47aa-4b9a-a020-9e7ac2b6324e/</guid>
      <description>Vazamento alaga ruas na Taquara A Iguá, concessionária de distribuição de água que atende a Zona Sudoeste do Rio, foi acionada para conter um alagamento perto da Estação Merck do BRT, na Taquara. “O reparo emergencial impacta o abastecimento de água nos 19 bairros atendidos pela concessi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avião militar turco cai na Geórgia; operação de resgate está em andamento - UOL Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/f94ca6c1-0694-415a-82b5-8692e7bd0cd4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:26:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/f94ca6c1-0694-415a-82b5-8692e7bd0cd4/</guid>
      <description>Avião militar turco cai na Geórgia; operação de resgate está em andamento  UOL NotíciasVÍDEO mostra avião &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A descoberta da abelha com chifres &#39;diabólicos&#39; e batizada de &#39;Lucifer&#39; por cientista</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c9b2089f-9588-4d76-a6d7-4f7c1fafeb12/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:25:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c9b2089f-9588-4d76-a6d7-4f7c1fafeb12/</guid>
      <description>Pequenos chifres semelhantes aos de um diabo inspiraram o nome da nova espécie nativa de abelha, Lucifer. Dr Kit Prendergast Cientistas australianos descobriram uma nova espécie nativa de abelha com chifres minúsculos — e deram a ela um nome demoníaco. Os pesquisadores encontraram a Megachile lucifer enquanto observavam uma rara flor silvestre que só cresce nas montanhas Bremer, na região de Goldfields, no oeste da Austrália, a 470 quilômetros a leste de Perth. Os chifres — considerados muito &amp;ldquo;proeminentes&amp;rdquo; — aparecem apenas nas fêmeas e podem servir como mecanismo de defesa, para coletar pólen ou néctar, ou ainda para reunir mate&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extreme smart home makeover</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/54f266a3-6879-44ff-877e-d7e0a28a9086/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/54f266a3-6879-44ff-877e-d7e0a28a9086/</guid>
      <description>The best time to make your home smart is at the very beginning. Whether you&amp;rsquo;re building from scratch, renovating, or just moving in, a little bit of work on lighting, secu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ABASTECIMENTO DE ÁGUA É SUSPENSO EM AO MENOS 25 LOCALIDADES DE SALVADOR: VEJA QUAIS - - Bahia Economica</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/111e0b2b-3f63-47fa-9b2f-57cc1c381649/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/111e0b2b-3f63-47fa-9b2f-57cc1c381649/</guid>
      <description>ABASTECIMENTO DE ÁGUA É SU&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nubank demite dois funcionários por justa causa por planejarem atacar sistemas internos - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/31f8607c-be6f-435d-b125-b679a3f8f9a9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/31f8607c-be6f-435d-b125-b679a3f8f9a9/</guid>
      <description>Nubank demite dois funcionários por justa causa por planejarem atacar sistemas internos  Folha de S.PauloDois funcion&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Milton Nascimento tem três gravações inéditas lançadas em ‘Tarde’, coletânea acústica com capa feita por OsGemeos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/recentes/c1c7a493-6652-4066-aae5-9f17aa45d690/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:22:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/recentes/c1c7a493-6652-4066-aae5-9f17aa45d690/</guid>
      <description>Capa da inédita coletânea ‘Tarde’, de Milton Nascimento Obra de OsGemeos ♫ NOTÍCIA ♬ Em 2018, Milton Nascimento lançou dois EPs, Nada será como antes e A festa, em que rebobinou o próprio repertório em registros acústicos feitos a partir de 2007. Juntos, os dois EPs totalizaram 11 gravações. Oito delas reaparecem em Tarde, inédita coletânea acústica que será lançada em LP previsto para chega&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11.11 da Gol! Passagens nacionais a R$ 111 o trecho com o nosso cupom exclusivo de 15% OFF - Melhores Destinos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/b14d9de0-1db9-4727-aa73-f70d885754b8/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/b14d9de0-1db9-4727-aa73-f70d885754b8/</guid>
      <description>11.11 da Gol! Passagens nacionais a R$ 111 o trecho com o nosso cupom exclusivo de 15% OFF  Melhores DestinosGol lança prom&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Padre que toma 315 comprimidos por dia volta à UTI em SP: &#39;Muito fraco&#39; - UOL Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/d644c43a-7e9d-44b9-8984-305ce8e56414/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:02:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/d644c43a-7e9d-44b9-8984-305ce8e56414/</guid>
      <description>Padre que toma 315 comprimidos por dia volta à UTI em SP: &amp;lsquo;Muito fraco&amp;rsquo;  UOL NotíciasCom doença rara, padre Márlon &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Laudo confirma substância ansiolítica em refrigerante que intoxicou servidores em SC - ClicRDC</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/516f4317-b146-4cb2-af41-12a86a36d330/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:54:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/516f4317-b146-4cb2-af41-12a86a36d330/</guid>
      <description>VÍDEO: Laudo confirma substância ansiolítica em refrigerante que intoxicou servidores em SC  ClicRDCRemédio em refrigerante int&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa manda recolher lotes de furosemida e veta manipulado on-line - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/f2e5fa78-c87e-4a0f-848e-d853265104e0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 13:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/f2e5fa78-c87e-4a0f-848e-d853265104e0/</guid>
      <description>Anvisa manda recolher lotes de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tempo real: Ibovespa avança e mantém nível recorde com desaceleração do IPCA maior que a esperada; dólar cai e opera abaixo de R$ 5,30 - Money Times</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/79178bd8-c197-44ce-8161-ed2174e24dc1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:36:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/79178bd8-c197-44ce-8161-ed2174e24dc1/</guid>
      <description>Tempo real: Ibovespa avança e mantém nível recorde com desaceleração do IPCA maior que a esperada; dólar cai e opera abaixo d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inflação oficial de outubro fica em 0,09%, menor para o mês desde 1998 - Agência Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/84ac940d-811e-41c1-93a0-817397b04296/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/84ac940d-811e-41c1-93a0-817397b04296/</guid>
      <description>Inflação oficial de outubro fica em 0,09%, menor para o mês desde 1998  Agência BrasilIPCA de outubro confi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dólar vai abaixo de R$5,30 após projeto para encerrar paralisação nos EUA passar no Senado Por Reuters - Investing.com Brasil - Finanças, Câmbio e Investimentos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/cc4a5174-cdae-4b67-baf7-11e10384997f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/cc4a5174-cdae-4b67-baf7-11e10384997f/</guid>
      <description>Dólar vai abaixo de R$5,30 após projeto para encer&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de medicamento indicado para tratamento de hipertensão - Jornal Correio</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/81b62679-32f7-4400-8d55-0f4199324d29/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:18:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/81b62679-32f7-4400-8d55-0f4199324d29/</guid>
      <description>Anvisa proíbe venda de medicament&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adeus, óculos de leitura? Colírio aprovado nos EUA promete foco nítido por dez horas - Terra</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/36a9f973-65c7-4ab5-a946-5f04337c1c5c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:02:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/36a9f973-65c7-4ab5-a946-5f04337c1c5c/</guid>
      <description>Adeus, óculos de leitura? Colírio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mudança nas regras do gás de cozinha levanta alerta de segurança - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/a818f025-0a45-4ea0-9557-0893487b9e79/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 12:00:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/a818f025-0a45-4ea0-9557-0893487b9e79/</guid>
      <description>Mudança nas regras do gás de cozinha levanta alerta de segurança  CNN BrasilPaulíni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que acontece no seu corpo quando você come ovo todos os dias vai te surpreender - Terra Brasil Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/39b1a216-8a35-47df-b612-dc1b4080dc78/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:59:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/39b1a216-8a35-47df-b612-dc1b4080dc78/</guid>
      <description>O que acontece no seu corp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BC diz que Selic a 15% é suficiente por “período bastante prolongado”, mostra ata - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/dd1e592b-aa21-4aaf-a7d1-7a4145b15950/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:19:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/dd1e592b-aa21-4aaf-a7d1-7a4145b15950/</guid>
      <description>BC diz que Selic a 15% é suficiente por “período bastante prolongado”, mostra ata  InfoMoneyAnálise: BC prepa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trajetória da Oi: como a empresa foi da privatização das telecomunicações à falência - Extra online</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/b865db65-859a-4019-9736-b1f7a903856b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:14:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/b865db65-859a-4019-9736-b1f7a903856b/</guid>
      <description>Trajetória da Oi: como a empresa foi da privatização das telecomunicações à falência  Extra onlineAlguns fatores &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A bebida popular que o &#39;guru da longevidade&#39; evita para manter o corpo bem - Jornal Correio</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/eb4145a2-9576-4a92-bb9b-3eea3ae2412d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:13:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/eb4145a2-9576-4a92-bb9b-3eea3ae2412d/</guid>
      <description>A bebida popular que o &amp;lsquo;guru da longevidade&amp;rsquo; evita para manter o corpo bem  Jornal CorreioBryan Johnson: A bebida que o &amp;ldquo;guru da longevidade&amp;rdquo; evita  &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de 11x1 na Livelo! Ganhe até 11 pontos por real gasto diversos parceiros - Passageiro de Primeira</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/fc3e71cf-b2a3-40b1-a919-b31cd824e31b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:09:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/fc3e71cf-b2a3-40b1-a919-b31cd824e31b/</guid>
      <description>Dia de 11x1 na Livelo! Ganhe até 11 pontos por real gasto diversos parceiros  Passageiro de PrimeiraSó hoje! Receba 26.000 pon&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação Tarja Preta: PF mira tráfico de remédios controlados para os EUA - SBT News</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/6ebadbf3-281c-4aca-b823-5f08b8f3c1e2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:07:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/6ebadbf3-281c-4aca-b823-5f08b8f3c1e2/</guid>
      <description>Operação Tarja Preta: PF mira tráfico de remédios controlados para os EUA  SBT NewsPF prende envol&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nutri recomenda 4 vegetais que ajudam a reduzir a gordura no fígado - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/72cb8f93-1b40-4ee3-9f10-60b5f26375e3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/72cb8f93-1b40-4ee3-9f10-60b5f26375e3/</guid>
      <description>Nutri recomenda 4 vegetais que ajudam a reduzir a gordura no fígado  Metrópoles&amp;quot;A gordura do fígado não vem da gordura da com&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Defensor do Bolsa Família, Esteves diz que programa cresceu demais - Poder360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/d3f6fd86-c1b6-4cb7-abd6-400524dd89d7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:45:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/d3f6fd86-c1b6-4cb7-abd6-400524dd89d7/</guid>
      <description>Defensor do Bolsa Família, Esteves diz que programa cresceu demais  Poder360Sou defensor do Bolsa Família, mas programa cresceu &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Michel Temer assume defesa do Cruzeiro do Sul em disputa bilionária com o FGC - Brasil 247</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/f4514be6-77ed-4a9a-8c2c-bb2a57dad400/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:41:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/f4514be6-77ed-4a9a-8c2c-bb2a57dad400/</guid>
      <description>Michel Temer assume de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 67 milhões - Agência Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/1e2e9edf-1d89-4ffc-8157-6fb05e041515/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/1e2e9edf-1d89-4ffc-8157-6fb05e041515/</guid>
      <description>Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 67 milhões  Agência BrasilMega-Sena: quanto re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 manias que toda pessoa mentirosa tem e acha que ninguém percebe - Portal 6</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/beeb5df7-6679-4fb2-ac11-b5fe66aa4910/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:30:06 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/beeb5df7-6679-4fb2-ac11-b5fe66aa4910/</guid>
      <description>6 manias que toda p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caminhar, dançar ou limpar a casa: entenda por que tudo isso faz bem à mente - R7</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/5a75078c-07f6-4a70-b775-76a68aa9a532/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:16:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/5a75078c-07f6-4a70-b775-76a68aa9a532/</guid>
      <description>Caminhar, dançar ou limpar a casa: entenda por que tudo isso faz bem à mente  R7Saiba quanto exercício voc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clientes da Unimed Ferj serão transferidos de novo, agora para a Unimed do Brasil - Extra online</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/8d41e1c7-a97a-47dd-b75b-293f8dbeb0f2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 10:16:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/8d41e1c7-a97a-47dd-b75b-293f8dbeb0f2/</guid>
      <description>Clientes da Unimed Ferj serão transferidos de novo, agora para a Unimed do Brasil  Extra onlineUnimed do Brasil vai&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BTG Pactual atinge ROE de 28,1% em mais um trimestre com lucro e receita recordes - NeoFeed</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/b477af2f-46ed-4d7c-8ea4-ffbf446de79f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/b477af2f-46ed-4d7c-8ea4-ffbf446de79f/</guid>
      <description>BTG Pactual atinge ROE de 28,1% em mais um trimestre com lucro e receita recordes  NeoFeedRentabilidade de 28,1% é reflexo de ini&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ata do Copom, inflação no Brasil, shutdown, falas do BC e mais destaques desta terça - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/eeedabe6-6235-4b5f-879e-9bd2ebaffe3d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:07:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/eeedabe6-6235-4b5f-879e-9bd2ebaffe3d/</guid>
      <description>Ata do Copom, inflação no Brasil, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tombo em fundos de debêntures incentivadas traz alertas a investidores - Valor Investe</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/96c5e44e-8511-4ef8-b173-05d53445d534/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/96c5e44e-8511-4ef8-b173-05d53445d534/</guid>
      <description>Tombo em fundos de debêntures incentivadas traz alertas a investidores  Valor InvesteA ressaca das debênt&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Até uma caminhada de 15 minutos pode ajudar a aumentar sua longevidade - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/1abbbb16-9eb9-4d66-9ec5-edf71e639a62/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/1abbbb16-9eb9-4d66-9ec5-edf71e639a62/</guid>
      <description>Até uma caminhada de 15 minutos pode ajudar a aumentar sua longevidade  Folha de S.PauloSaiba o número ideal d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Farmacêutica revela os medicamentos que nunca deve misturar com álcool - Notícias ao Minuto</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/84a124b0-fcf1-46f8-ac8a-97a454dcab5b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/84a124b0-fcf1-46f8-ac8a-97a454dcab5b/</guid>
      <description>Farmacêutica revela os &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Café pode proteger pessoas contra batimentos cardíacos irregulares, diz estudo - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/d1e39d98-6614-463a-b21a-5d27b826c25f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:02:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/d1e39d98-6614-463a-b21a-5d27b826c25f/</guid>
      <description>Café pode proteger pessoas contra batimentos cardíacos irregulares, diz estudo  O GloboCafé pode ser benéfic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>11/11 tem produtos com até 90% de desconto nesta terça; veja exemplos - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/5f647b1a-8d26-497c-85e1-b4a72cb7d1cb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/5f647b1a-8d26-497c-85e1-b4a72cb7d1cb/</guid>
      <description>11/11 tem produtos com até 90% de desconto nesta terça; veja exemplos  Folha de S.PauloAmazon anuncia &amp;ldquo;chuva de cupo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Controle de hipertensão e outros quatro fatores prolonga vida em até 14 anos, aponta estudo - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/10b11a36-f444-412f-9e3a-f6dd971920a9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/10b11a36-f444-412f-9e3a-f6dd971920a9/</guid>
      <description>Controle de hipertensão e outros quatro fatores prolonga vida em até 14 anos, aponta estudo  Folha&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como os avanços no tratamento do câncer estão transformando a vida de famosos e anônimos que enfrentaram a doença - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/aead4529-51f6-4f53-9e29-eb690b80b467/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 06:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/aead4529-51f6-4f53-9e29-eb690b80b467/</guid>
      <description>Como os avanços no tratamento d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chá de folha de goiaba: saiba quais são os benefícios e como fazer - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/bc4a0ab3-5f17-4ff9-bb34-2e1e131149d3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/bc4a0ab3-5f17-4ff9-bb34-2e1e131149d3/</guid>
      <description>Chá de folha de goia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alimentos comuns no Brasil podem &#34;roubar&#34; minutos de vida, diz estudo - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/729bcaf8-7309-4f52-975b-ee17a899084f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/729bcaf8-7309-4f52-975b-ee17a899084f/</guid>
      <description>Alimentos comuns no B&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula assina decreto que regulamenta mudanças em VR e VA nesta terça - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/241646e0-760f-411c-8d59-b3dcc1dfcf64/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/241646e0-760f-411c-8d59-b3dcc1dfcf64/</guid>
      <description>Lula assina decreto que regulamenta mudanças em VR e VA nesta terça  MetrópolesMudança em vale-refeição deve re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plano de saúde pode negar medicamento off-label? - O Dia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/1b2c39c6-1208-4000-86c3-ad456e31b9a5/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/1b2c39c6-1208-4000-86c3-ad456e31b9a5/</guid>
      <description>Plano de saúde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Isenção do IR para quem ganha R$ 5 mil - INVESTIDORES VÃO PAGAR</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/67aa5a5c-df90-441b-b782-328a631a4761/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 01:11:45 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/67aa5a5c-df90-441b-b782-328a631a4761/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resultado do Lotofácil 3535 adiado: prêmio de R$ 1,8 milhão agora será às 21h - Folha de Curitiba</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/56acdcd9-b3fd-4f9d-b8c7-37d1a8fbb0ff/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 23:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/56acdcd9-b3fd-4f9d-b8c7-37d1a8fbb0ff/</guid>
      <description>Resultado do Lotofácil 3535 adiado: prêmio de R$ 1,8 milhão agora será às 21h  Folha de CuritibaResultado Lotofácil &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Para virar o jogo na Hering, Birman chama um engenheiro empreendedor - Brazil Journal</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/ce8ce029-20f4-4336-a750-3d77ef0bec4a/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:59:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/ce8ce029-20f4-4336-a750-3d77ef0bec4a/</guid>
      <description>Para virar o jogo na &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MBRF: lucro cai para R$ 94 mi no 3º tri, mas volume vendido é histórico e cresce 3,7% - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/fdbea742-bda6-4605-9838-24bdf395bc94/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:24:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/fdbea742-bda6-4605-9838-24bdf395bc94/</guid>
      <description>MBRF: lucro cai para R$ 94 mi no 3º tri, mas volume vendido é histórico e cresce 3,7%  InfoMoneyLucro da MBRF &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiat Toro Ultra 2026: a picape que virou SUV com ‘porta-malas’ de 937 litros e consumo de carro 1.0 - Mundo do Automóvel para PCD</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/f5cffd1e-3989-4264-8282-b9839bd78f29/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/f5cffd1e-3989-4264-8282-b9839bd78f29/</guid>
      <description>Fiat Toro Ultra 2026: a picape que virou SUV com ‘porta-malas’ de 937 litros e consumo de carro 1.0  Mundo do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após metanol em bebidas, governo notifica plataformas sobre whey falso - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/0796991a-2526-4981-b26a-52102b09f232/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/0796991a-2526-4981-b26a-52102b09f232/</guid>
      <description>Após metanol em bebidas, governo notifica plataformas sobre whey falso  MetrópolesAnvisa proíbe venda de whey e &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BC muda regras de gestão de riscos em arranjos de pagamento - Finsiders Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/63b07da2-a487-4fc7-922a-6ddadf0a4d7a/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:43:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/63b07da2-a487-4fc7-922a-6ddadf0a4d7a/</guid>
      <description>BC muda regras de gestão de riscos em arranjos de pagamento  Finsiders BrasilBC: bandeira de car&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Inveja e ganância andam de mãos dadas”, escreve Warren Buffett, em última carta à frente da Berkshire - NeoFeed</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/ab555905-56c3-4748-8def-d781da8e6e62/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/ab555905-56c3-4748-8def-d781da8e6e62/</guid>
      <description>“Inveja e ganância andam de mãos dadas”, escreve Warren Buffett, em última carta à frente da Berkshire  Ne&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oi acabou de falir o que acontece com investidores?</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/bc1f0d51-5a60-48b9-9e71-d2492aed3ddb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:38:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/bc1f0d51-5a60-48b9-9e71-d2492aed3ddb/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Refrigerante com remédio: laudo confirma presença de clonazepam em SC - Guararema News</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/76323a3c-ef84-4320-8eaa-17c3d168d098/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/76323a3c-ef84-4320-8eaa-17c3d168d098/</guid>
      <description>Refrigerante com remédio: laudo confirma presença de clonazepam em SC  Guararema NewsPolícia revela substância colocada em refrigera&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sala de imprensa na COP cheira a diesel; governo garante sustentabilidade - UOL</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/79f9a2da-a3a4-409a-bb8e-508c8d36245f/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:06:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/79f9a2da-a3a4-409a-bb8e-508c8d36245f/</guid>
      <description>Sala de imprensa na COP cheira a diesel; governo garante sustentabilidade  UOLCOP30, geradores e diesel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>É assim que se INVESTE depois dos 40 ANOS! Não comenta erros.</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/5f0a744e-ae62-47f9-8b08-9c6dbb64fff3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/5f0a744e-ae62-47f9-8b08-9c6dbb64fff3/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chá anti-inflamatório de uma planta comum no Brasil controla a diabetes, imunidade e colesterol - Terra</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/f53aeef5-cf51-4533-be96-04835758bb4d/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/f53aeef5-cf51-4533-be96-04835758bb4d/</guid>
      <description>Chá anti-inflamatório de uma planta comum no Brasil controla a diabetes, imunidade e colesterol  TerraChá de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem é a Capitânia Investimentos, gestora que negocia compra do Midway Mall - Tribuna do Norte</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/69f865bf-58db-4845-ad4b-b1a7795a2cb5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:35:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/69f865bf-58db-4845-ad4b-b1a7795a2cb5/</guid>
      <description>Quem é a Capitânia Investimentos, gestora que negocia compra do Midway Mall  Tribuna do NorteMETRO QUADRADO:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AO VIVO: Trump decide investigar a JBS de Lula (veja o vídeo) - Jornal da Cidade Online</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/79ddf6f7-b04f-4905-b5eb-c18d3f4255bc/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/79ddf6f7-b04f-4905-b5eb-c18d3f4255bc/</guid>
      <description>AO VIVO: Trump decide investigar a JBS de Lula (veja o vídeo)  Jornal da Cidade OnlineCasa Branca cita JBS e empresa controlada &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CAOA Chery registra o novo Tiggo 7 no Brasil; SUV chega em breve com mudanças por dentro e por fora - Mundo do Automóvel para PCD</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/5baadaa2-b8ae-491a-979e-50970ba094a8/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/5baadaa2-b8ae-491a-979e-50970ba094a8/</guid>
      <description>CAOA Chery registra o novo Tiggo 7 no Brasil; SUV chega em breve com mudanças por dentro e por fora  Mundo do Automóvel para&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comprimido em teste pode reduzir colesterol &#34;ruim&#34; em 60%, diz estudo - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/6718a08b-0e4f-45fc-8a9e-18e0accc288c/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:49:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/6718a08b-0e4f-45fc-8a9e-18e0accc288c/</guid>
      <description>Comprimido em teste pode reduzir colesterol &amp;ldquo;ruim&amp;rdquo; em 60%, diz estudo  MetrópolesRevolução no tratamento do colesterol: nov&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que é “empoçamento” no orçamento e por que ele acontece - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/1a7f3397-376c-4558-89bf-d435d26b6b99/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:47:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/1a7f3397-376c-4558-89bf-d435d26b6b99/</guid>
      <description>O que é “empoçamento” no orçamento e por que ele acontece  CNN BrasilA Inflação está voltando para dentr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diesel tem defasagem de 13% em relação ao mercado internacional, diz Abicom - Revista Oeste</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/7d67d0e1-00e6-46a7-937b-e47507c8be06/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:26:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/7d67d0e1-00e6-46a7-937b-e47507c8be06/</guid>
      <description>Diesel tem defasagem de 13% em relação ao mercado internacional, diz Abicom  Revista OestePPI &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe venda de produtos de beleza e limpeza - Revista Oeste</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/33f4b6b9-bcb9-4b4b-b7ad-31e3e00795d1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:24:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/33f4b6b9-bcb9-4b4b-b7ad-31e3e00795d1/</guid>
      <description>Anvisa proíbe venda de produtos de beleza e limpeza  Revista OesteAnvisa proíbe venda de escov&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aos 95 anos, Buffet escreve última carta aos acionistas - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/07ac9e82-2933-421a-8115-6caaaf32a879/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:24:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/07ac9e82-2933-421a-8115-6caaaf32a879/</guid>
      <description>Aos 95 anos, Buffet escreve última carta aos acionistas  CNN BrasilWarren Buffett se despede da Berkshire&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Secretaria de Saúde de Taió orienta pacientes sobre retirada antecipada de medicamentos - Rádio Educadora 90.3 FM</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/57df95a9-0ef5-4b54-b2c3-d4566ed13dfd/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:12:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/57df95a9-0ef5-4b54-b2c3-d4566ed13dfd/</guid>
      <description>Secretaria de Saúde de Taió &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ram Rampage Big Horn diesel sai a preço de Toro flex com desconto para CNPJ - Rádio Itatiaia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/41133961-9496-44e3-b506-1721729f4ee8/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/41133961-9496-44e3-b506-1721729f4ee8/</guid>
      <description>Ram Rampage Big Horn diesel sai a preço de Toro flex com desconto para CNPJ  Rádio ItatiaiaRam Rampage&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como a creatina saiu da academia e se tornou promessa até para o cérebro - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/a951c957-13b5-479d-b146-f7767b92b6e4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/a951c957-13b5-479d-b146-f7767b92b6e4/</guid>
      <description>Como a creatina saiu da academia e se tornou promessa até para o cérebro  Folha de S.PauloCreatina pode ajudar na&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedido de Socorro: para que servem as ervas que podem ser banidas na COP30 - Estado de Minas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8634805e-834e-4dc7-80c9-03753a522f45/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8634805e-834e-4dc7-80c9-03753a522f45/</guid>
      <description>Pedido de Socorro: para que servem as ervas que podem ser banidas na COP30  Estado de MinasMercado Ver-o-P&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>iFood sofre derrota na Justiça e paga quase R$ 1 bilhão à União - Revista Oeste</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/200dfcd0-67b2-4fb1-a48f-a5dc14c81024/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:40:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/200dfcd0-67b2-4fb1-a48f-a5dc14c81024/</guid>
      <description>iFood sofre derrota na Justiça e paga quase R$ 1 bilhão à União  Revista OesteReceita Federal assegura ar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PETR4 vai subir mais? O que o mercado projeta para as ações da Petrobras após o 3T - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/2adc029c-faa0-4e51-8105-7e95d13932c7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:38:05 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/2adc029c-faa0-4e51-8105-7e95d13932c7/</guid>
      <description>PETR4 vai subir mais? O que o mercado projeta para as ações da Petrobras após o 3T  InfoMoneyPetrobras pagará divi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TV Box pirata: mais de 1,7 milhão de aparelhos chegaram ao Brasil com Eppi e MFC - Canaltech</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/9ea48076-9f20-4a02-8704-43a033823312/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:30:53 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/9ea48076-9f20-4a02-8704-43a033823312/</guid>
      <description>TV Box pirata: mais de 1,7 milhão de aparelhos chegaram ao Brasil com Eppi e MFC  CanaltechPlataformas pirata&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valendo! Azul aumenta número de beneficiários por categoria durante a Black Friday - Passageiro de Primeira</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/c56162f5-ec0a-45f2-92b4-37a70ae06ad7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:24:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/c56162f5-ec0a-45f2-92b4-37a70ae06ad7/</guid>
      <description>Valendo! Azul aumenta número de beneficiários por categoria durante a Black Friday  Passageiro de PrimeiraAzul oferece até 100% de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classes A e B se exercitam não não só por perda de peso, mas por prazer, diz estudo - Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/ec838b72-f29a-4e7d-9df0-aafc7a93a926/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:24:23 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/ec838b72-f29a-4e7d-9df0-aafc7a93a926/</guid>
      <description>Classes A e B se exerci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Porto Alegre registra aumento de 46% em casos de conjuntivite em 2025; saiba quais os sintomas e como se proteger - GZH</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/394cb15a-0b46-49f3-80c3-b2d2560b390d/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:02:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/394cb15a-0b46-49f3-80c3-b2d2560b390d/</guid>
      <description>Porto Alegre registra aumento &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nova Ford Maverick híbrida tem tração integral e faz 15,4 km/l na cidade - UOL</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/f60f74e8-c7d1-4636-b9c2-bdfcdd5a5aab/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/f60f74e8-c7d1-4636-b9c2-bdfcdd5a5aab/</guid>
      <description>Nova Ford Maverick híbrida tem tração integral e faz 15,4 km/l na cidade  UOLNova Ford Maverick Hybrid 2025&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Juliano Barros: App Keeta estreia sob queixas: até cliente bloqueia entregador - UOL Economia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/8db153a1-3462-4004-b226-7ceb313c03df/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:51:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/8db153a1-3462-4004-b226-7ceb313c03df/</guid>
      <description>Carlos Juliano Barros: App Keeta estreia sob queixas: até cliente bloqueia entregador  UOL EconomiaKeeta: &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Disputa em escritório britânico ameaça indenizações de Mariana - Poder360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/4c81f113-c663-4b1f-b088-4ce17b72bee7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:43:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/4c81f113-c663-4b1f-b088-4ce17b72bee7/</guid>
      <description>Disputa em escritório britânico ameaça indenizações de Mariana  Poder360Ex-CEO do Pogust &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esqueça o ESG. O mundo agora precisa de “defesa e segurança” - Brazil Journal</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/6f8527a4-583a-41e5-9bb9-6c1ff18c704e/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:40:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/6f8527a4-583a-41e5-9bb9-6c1ff18c704e/</guid>
      <description>Esqueça o ESG. O mundo agora precisa de “defesa e segurança”  Brazil JournalESG volta aos holofotes: &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo Kia Sportage 2026 chega reestilizado com sistema híbrido mais eficiente e preço de pré-venda - garagem 360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/c148573c-0b91-4e3e-b9c1-deff1c014ff9/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:31:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/c148573c-0b91-4e3e-b9c1-deff1c014ff9/</guid>
      <description>Novo Kia Sportage 2026 chega reestilizado com sistema híbrido mais eficiente e preço de pré-venda  garagem 3&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Musculação: quantas horas treinar por semana para ter resultados - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8c37a09f-b312-40f3-9536-5096d645e034/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:19:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8c37a09f-b312-40f3-9536-5096d645e034/</guid>
      <description>Musculação: quantas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça do Rio decreta falência da Oi - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/aeb32ffe-9e7a-4ae5-9dc7-6d892874c72f/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:10:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/aeb32ffe-9e7a-4ae5-9dc7-6d892874c72f/</guid>
      <description>Justiça do Rio decreta falência da Oi  O GloboCom falência da Oi, como ficam as empresa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 22 mil roraimenses podem quitar dívidas por até R$100 - Folha BV</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/6a078ae2-a994-4a3d-9167-385f7d40fee8/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:00:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/6a078ae2-a994-4a3d-9167-385f7d40fee8/</guid>
      <description>Mais de 22 mil roraimenses podem quitar dívidas por até R$100  Folha BVFeirão Limpa Nome: Renegociação de Dív&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Água com limão: o que acontece com o corpo se você bebe diariamente - A Gazeta</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/fdcaea2a-b758-405b-9f17-70643c627690/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:52:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/fdcaea2a-b758-405b-9f17-70643c627690/</guid>
      <description>Água com limão: o q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Este é o bull market menos comemorado que eu já vi” - Brazil Journal</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/35345a9d-bef5-4000-bc8c-d73c5b3c5cf2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:36:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/35345a9d-bef5-4000-bc8c-d73c5b3c5cf2/</guid>
      <description>“Este é o bull market menos comemorado que eu já vi”  Brazil Journal&amp;rsquo;Outros&amp;rsquo; sustentam recorde da Bolsa em meio a saques simultâneo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BC cria novas regras para criptoativos e combate à lavagem de dinheiro - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/e0157a77-81a5-4513-b9c0-8d1d64971e08/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:26:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/e0157a77-81a5-4513-b9c0-8d1d64971e08/</guid>
      <description>BC cria novas regras para criptoativos e combate à lavagem de dinheiro  CNN BrasilCriptomoedas: veja pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De suplemento esportivo a aliado do cérebro: o que a ciência revela sobre os reais benefícios da creatina - Correio do Povo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8087a351-ed4c-45b0-95b6-2fe3885ecba9/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:13:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8087a351-ed4c-45b0-95b6-2fe3885ecba9/</guid>
      <description>De suplemento esportivo a aliado do cérebro: o que a ciência revela sobre os reais benefícios da creatina  Correio do Po&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Lista dos &#39;4 As&#39;: as práticas comprovadas para afastar baratas de sua casa - UOL Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/0d23057a-623f-4fa3-a7a4-2e8ab808c820/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:03:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/0d23057a-623f-4fa3-a7a4-2e8ab808c820/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Lista dos &amp;lsquo;4 As&amp;rsquo;: as práticas comprovadas para afastar baratas de sua casa  UOL NotíciasProliferação de baratas preocupa autori&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo reafirma ausência de vínculo entre consumo de paracetamol na gravidez e autismo - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/f70c2764-c67d-4de3-a9aa-388ca71bee66/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/f70c2764-c67d-4de3-a9aa-388ca71bee66/</guid>
      <description>Estudo reafirma ausência de vínculo entre consumo de paracetamol na gravidez e autismo  Folha de S.PauloEstud&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Central estabelece regras para o mercado de criptoativos - Agência Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/11e3c461-64a1-43cf-b3cb-4b42c33ef1b3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/11e3c461-64a1-43cf-b3cb-4b42c33ef1b3/</guid>
      <description>Banco Central estabelece regra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peugeot 208 fica mais caro em novembro e versão híbrida já passa dos R$ 136 mil - Mundo do Automóvel para PCD</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/51442910-f5f3-425e-b017-e150662a05b4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/51442910-f5f3-425e-b017-e150662a05b4/</guid>
      <description>Peugeot 208 fica mais caro em novembro e versão híbrida já passa dos R$ 136 mil  Mundo do Aut&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flagra: novo Geely EX5 híbrido já é testado no Brasil - Motor1.com Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/76c6b9f4-09ba-4f23-9282-50cc20e01678/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/76c6b9f4-09ba-4f23-9282-50cc20e01678/</guid>
      <description>Flagra: novo Geely EX5 híbrido já é testado no Brasil  Motor1.com BrasilGeely EX2 chega &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nova Toyota Hilux é revelada com versões híbrida, elétrica e hidrogênio - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/2c3cf467-86ae-4d59-890c-375a2371c590/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:23:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/2c3cf467-86ae-4d59-890c-375a2371c590/</guid>
      <description>Nova Toyota Hilux é revelada com versões híbrida, elétrica e hidrogênio  CNN BrasilToyota revela nova Hi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sindicato convoca trabalhadores do Nubank para plenária virtual nesta quarta 12 - Sindicato dos Bancários</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/68087694-b4a6-4023-85f6-d46b4c234e04/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/68087694-b4a6-4023-85f6-d46b4c234e04/</guid>
      <description>Sindicato convoca trabalhadores do Nubank para plenária virtual nesta quarta 12  Sindicato dos BancáriosDois funcioná&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O mundo de olho na Mega Millions: R$ 5 bilhões em jogo nesta terça (11) - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/b9cf8aae-f74e-4e14-a457-6e239922e1ce/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:01:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/b9cf8aae-f74e-4e14-a457-6e239922e1ce/</guid>
      <description>O mundo de olho na Mega Millions: R$ 5 bilhões em jogo nesta terça (11)  CNN BrasilDe planejar o mês a plan&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nissan ainda tem Frontier 2025 com descontos de até R$ 60 mil; veja preços - AUTOO</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/1de71c1d-e07e-4401-9642-2f075fe84436/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/1de71c1d-e07e-4401-9642-2f075fe84436/</guid>
      <description>Nissan ainda tem Frontier 2025 com descontos de até R$ 60 mil; veja preços  AUTOONissan Frontier 2026 sai mais bara&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guerra dos chips: Brasil sela acordo estratégico com potência tecnológico para driblar EUA - Revista Fórum</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/0f450b64-0d37-4e99-aed2-4d179e739637/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/0f450b64-0d37-4e99-aed2-4d179e739637/</guid>
      <description>Guerra dos chips: Brasil sela acordo estratégico com potência tecnológico para driblar EUA  Revista FórumAcordo entre B&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com preços da carne em alta, Trump pede investigação sobre JBS e outros frigoríficos - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/44f92011-22a1-4498-9b26-81adaabfc7ff/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/44f92011-22a1-4498-9b26-81adaabfc7ff/</guid>
      <description>Com preços da carne em alta, Trump pede investigação sobre JBS e outros frigoríficos  Folha de S.PauloJBS e MBRF: investigaçã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PX levanta R$ 250 mi com Bicycle de Marcelo Claure para bater R$ 1 bi - Pipeline</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/65170b50-dc96-4a6e-9300-288d6bf2e55e/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:37:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/65170b50-dc96-4a6e-9300-288d6bf2e55e/</guid>
      <description>PX levanta R$ 250 mi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os carros mais vendidos por vendas diretas em outubro de 2025 - Mundo do Automóvel para PCD</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/35df157d-d615-40be-8ebe-8d46c2c28239/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:31:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/35df157d-d615-40be-8ebe-8d46c2c28239/</guid>
      <description>Os carros mais vendidos por vendas diretas em outubro de 2025  Mundo do Automóvel para PCDFiat Strada é o ve&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dividendos da Sanepar (SAPR4): O tamanho da bolada que pode pingar - Money Times</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/681e8efe-ffdd-4e7a-bbac-e8e64a47c1df/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/681e8efe-ffdd-4e7a-bbac-e8e64a47c1df/</guid>
      <description>Dividendos da Sanepar (SAPR4): O tamanho da bolada que pode pingar  Money TimesSanepar: lucro recua 34,7% no &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BYD Shark: com vendas em baixa, picape tem desconto de R$ 70 mil - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/032fe9ac-b455-4747-bad0-bf0ca53a6784/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:25:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/032fe9ac-b455-4747-bad0-bf0ca53a6784/</guid>
      <description>BYD Shark: com vendas em baixa, picape tem desconto de R$ 70 mil  CNN BrasilBYD oferece até R$ &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>M. Dias Branco (MDIA3) tomba mais de 11% na bolsa mesmo após forte lucro no 3T25; o que dizem os analistas? - Money Times</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/7d067744-f206-47a8-9c55-68c0d2db2e67/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/7d067744-f206-47a8-9c55-68c0d2db2e67/</guid>
      <description>M. Dias Branco (MDIA3) tomba mais de 11% na bolsa mesmo após forte lucro no 3T25; o que dizem os analistas?  Money TimesM. Dias (MDIA3): ação des&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ANS incorpora medicamento para tratar câncer de pulmão — Agência Nacional de Saúde Suplementar - www.gov.br</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/4c8f216b-ddb9-469d-b941-7152003a4f51/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:10:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/4c8f216b-ddb9-469d-b941-7152003a4f51/</guid>
      <description>ANS incorpora medicamento p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reforma tributária: guia de registro e aproveitamento de créditos de IBS/CBS via NF - Portal Contabeis</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/d0135acd-c5f0-4f32-b43f-553a129c8677/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:00:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/d0135acd-c5f0-4f32-b43f-553a129c8677/</guid>
      <description>Reforma tributária: guia de registro e aproveitamento de créditos de IBS/CBS via NF  Portal ContabeisReforma tributária: empresas de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciência é clara: eliminar esse alimento pode reduzir drasticamente o risco de câncer, principalmente o câncer de cólon - Minha Vida: saúde</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/38fa1aa1-415c-43ea-becc-984a7fa8c309/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:59:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/38fa1aa1-415c-43ea-becc-984a7fa8c309/</guid>
      <description>A ciência é clara: eliminar esse alimento pod&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nubank acabou com home office por &#34;pura birra&#34;, diz Erika Hilton - Poder360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/e7245919-c235-474f-8e97-50c12bd63788/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:59:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/e7245919-c235-474f-8e97-50c12bd63788/</guid>
      <description>Nubank acabou com home office por &amp;ldquo;pura birra&amp;rdquo;, diz Erika Hilton  Poder360Sindicato cobra explicação do Nubank por demis&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo prevê reajuste de 4,66% para aposentadorias do INSS acima do mínimo em 2026 - ICL Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/c8b2145d-634b-45bf-9646-88029e212104/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:57:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/c8b2145d-634b-45bf-9646-88029e212104/</guid>
      <description>Governo prevê reajuste de 4,66% par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ford lança Maverick híbrida 2026: veja 5 vantagens diante de Toro e Rampage - AUTOO</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/61ad6152-f481-4ee6-9be3-63a768309014/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/61ad6152-f481-4ee6-9be3-63a768309014/</guid>
      <description>Ford lança Maverick híbrida 2026: veja 5 vantagens diante de Toro e Rampage  AUTOOFord Maverick Hybrid chega à&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça dá prazo para Bandeirantes garantir medicamentos essenciais - Campo Grande News</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/d72afab4-6b18-4add-91d2-b9829da102fc/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/d72afab4-6b18-4add-91d2-b9829da102fc/</guid>
      <description>Justiça dá prazo para &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Toyota revela nova Hilux na Tailândia em versão 100% elétrica - Estadão</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/ae034fad-2848-4413-8db3-846f9e4f2a56/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:38:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/ae034fad-2848-4413-8db3-846f9e4f2a56/</guid>
      <description>Toyota revela nova Hilux na Tailândia em versão 100% elétrica  EstadãoEssa é a nova geração da Toyota &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paracetamol na gravidez não causa autismo, conclui ampla revisão publicada no BMJ - G1</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8a2c1625-da67-4cfd-9862-accba633cd0f/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8a2c1625-da67-4cfd-9862-accba633cd0f/</guid>
      <description>Paracetamol na gravidez não causa autismo, conclui ampla revisão publicada no BMJ  G1Afinal, Paracetamo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Felipe Salto: Reflexões sobre o juro alto no Brasil - UOL Economia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/4766b96b-c33f-4049-af9a-3bc749305532/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/4766b96b-c33f-4049-af9a-3bc749305532/</guid>
      <description>Felipe Salto: Reflexões sobre o juro alto no Brasil  UOL EconomiaOpinião | A receita para não reduzi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira Classe: Yaris Cross: por que novo SUV da Toyota não terá rivais que se imaginava - UOL</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/79c80cd1-38ea-411a-affb-1b963522ebb9/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/79c80cd1-38ea-411a-affb-1b963522ebb9/</guid>
      <description>Primeira Classe: Yaris Cross: por que novo SUV da Toyota não terá rivais que se imaginava  UOLToyota Yaris Cross híbrido d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>País &#39;não merece&#39; juros de 15% e falta coordenação com política fiscal, diz André Esteves, do BTG Pactual - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/95a04559-f594-4dea-81ef-dcaad04659e4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:28:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/95a04559-f594-4dea-81ef-dcaad04659e4/</guid>
      <description>País &amp;rsquo;não merece&amp;rsquo; juros de 15% e falta coordenação com política fiscal, diz André Esteves, do BTG Pactual  O GloboBC é quase como um agen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que seu cérebro dificulta a perda de peso, segundo a ciência - Época Negócios</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/f11a368a-3fc5-4c59-8b2f-cd60e168d5bb/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:14:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/f11a368a-3fc5-4c59-8b2f-cd60e168d5bb/</guid>
      <description>Por que seu cérebro &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raízen vende usina Continental para Grupo Colorado por R$ 750 mi - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/44314299-3b46-4579-894b-0517af8461f3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:45:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/44314299-3b46-4579-894b-0517af8461f3/</guid>
      <description>Raízen vende usina Continental para Grupo Colorado por R$ 750 mi  InfoMoneyRaízen segue com &amp;ldquo;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raízen vende mais uma usina e soma R$ 4,25 bi em reestruturação - The AgriBiz</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/cb988fd3-23ea-43d7-b5b5-4b904230f0f1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:43:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/cb988fd3-23ea-43d7-b5b5-4b904230f0f1/</guid>
      <description>Raízen vende mais uma usina e soma R$ 4,25 bi em reestruturação  The AgriBizRaízen vende usina Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acordo entre Brasil e China reduz pressão sobre falta de chips na indústria de carros - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/e8a4b291-50e5-42d4-8e54-8992b175310c/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/e8a4b291-50e5-42d4-8e54-8992b175310c/</guid>
      <description>Acordo entre Brasil e China reduz pressão sobre falta de chips na indústria de carros  Folha de S.PauloO que sã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rubens Ometto assina acordo de acionistas com BTG Pactual e Perfin na Cosan - Valor Econômico</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/0bffe1d4-d913-41ec-b227-269ff0c9d24a/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:35:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/0bffe1d4-d913-41ec-b227-269ff0c9d24a/</guid>
      <description>Rubens Ometto assina acordo de acionistas com BTG Pactual e Perfin na Cosan  Valor EconômicoCosan anuncia acordo de a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reforma Casa Brasil: conheça serviços que você pode fazer pelo programa - Diário do Nordeste</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/ac24e9a9-64d3-441b-8a2e-9ea34da0fe0f/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/ac24e9a9-64d3-441b-8a2e-9ea34da0fe0f/</guid>
      <description>Reforma Casa Brasil: conheça serviços que você pode fazer pelo programa  Diário do NordestePrecisa reformar a ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quais os países mais seguros para viajar em 2026 - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/b07be416-16c8-4f82-ad5a-058dbd8953a8/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:25:02 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/b07be416-16c8-4f82-ad5a-058dbd8953a8/</guid>
      <description>Saiba quais os países mais seguros para viajar em 2026  CNN BrasilLisboa entre as cidades mais segura&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Axia Energia (AXIA3), Kepler Weber (KEPL3), Oi (OIBR3) e outros destaques desta segunda-feira (10) - Money Times</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/8a907eb4-517d-46ea-a1ed-3098ed4f9885/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/8a907eb4-517d-46ea-a1ed-3098ed4f9885/</guid>
      <description>Axia Energia (AXIA3), Kepler Weber (KEPL3), Oi (OIBR3) e outros destaques desta segunda-feira (10)  Money TimesAXIA3: Axia,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Estímulos como isenção de IR desafiam corte da Selic”, diz economista do Barclays - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/8940c2c7-5842-4f1b-b859-fcdb63fbb0b5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:49:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/8940c2c7-5842-4f1b-b859-fcdb63fbb0b5/</guid>
      <description>“Estímulos como isenção de IR desafiam corte da Selic”, diz economista do Barclays  InfoMoneyInter prevê corte da Selic em ja&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Economistas mantêm projeções de inflação após Copom; veja o Focus desta segunda (10) - Money Times</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/4076708f-94e6-4798-9e38-0b77ce634f53/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/4076708f-94e6-4798-9e38-0b77ce634f53/</guid>
      <description>Economistas mantêm projeções de inflação após Copom; veja o Focus desta segunda (10)  Money TimesEconomistas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No Fitness da Hora, Moisés Júnior destaca importância da avaliação física para realização de - ac24horas</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/a8a5442f-e3f0-4141-b9cb-bf1540ee8de7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:28:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/a8a5442f-e3f0-4141-b9cb-bf1540ee8de7/</guid>
      <description>No Fitness da Hora, Moisés&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kepler Weber diz que oferta da A-AG para combinar negócios prevê preço de R$ 11/ação - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/5637c0a7-2ff7-4288-8bb6-572f79a9ac18/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/5637c0a7-2ff7-4288-8bb6-572f79a9ac18/</guid>
      <description>Kepler Weber diz que oferta da A-AG para combinar negócios prevê preço de R$ 11/ação  InfoMoneyKepler Weber divulga preço&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exercícios de força reduzem os efeitos da diabetes e equilibram o metabolismo - O Antagonista</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/3a156b75-66eb-4742-bb7e-b04382a4d082/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/3a156b75-66eb-4742-bb7e-b04382a4d082/</guid>
      <description>Exercícios de força red&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotofácil sorteia fortuna no concurso 3535 - Rádio Itatiaia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/44310da9-aeab-44b9-bc57-7a627eb076d6/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:48:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/44310da9-aeab-44b9-bc57-7a627eb076d6/</guid>
      <description>Lotofácil sorteia fortuna no concurso 3535  Rádio ItatiaiaResultado da Lotofácil: duas apostas do Sul&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo colírio oferece 10 horas de alívio para &#39;vista cansada&#39; sem óculos - A Gazeta</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/26446494-cde4-490c-a4d8-45d4c0bc76b1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:48:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/26446494-cde4-490c-a4d8-45d4c0bc76b1/</guid>
      <description>Novo colírio oferece 10 horas d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guararapes, dona da Riachuelo, pede autorização ao CADE para vender Midway Shopping - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/1bb70b6e-f503-4392-831f-49f856fcd1d7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:43:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/1bb70b6e-f503-4392-831f-49f856fcd1d7/</guid>
      <description>Guararapes, dona da Riachuelo, pede autorização ao CADE para vender Midway Shopping  InfoMoneyGuararapes (GU&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que falta para a ALD Bionergia, que tem &#34;produtores como donos&#34;, triplicar produção de etanol de milho - AgFeed</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/cbb2ee4f-1ec5-43c7-9ae1-27937729dfbf/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/cbb2ee4f-1ec5-43c7-9ae1-27937729dfbf/</guid>
      <description>O que falta para a ALD Bionergia, que tem &amp;ldquo;produtores como donos&amp;rdquo;, triplicar produção de etanol de milho  &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena concurso 2939 sorteia 67 milhões nesta semana - Rádio Itatiaia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/52395c87-30a5-4e16-8497-35e1136e8313/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:20:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/52395c87-30a5-4e16-8497-35e1136e8313/</guid>
      <description>Mega-Sena concurso 2939 sorteia 67 milhões nesta semana  Rádio ItatiaiaMega-Sena sorteia R$ 67 mil&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesmo sem pedido expresso, condenação deve incluir encargos locatícios vencidos durante o processo - Superior Tribunal de Justiça</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/e4d6d75f-fa02-4769-936e-75b6ad352ee5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/e4d6d75f-fa02-4769-936e-75b6ad352ee5/</guid>
      <description>Mesmo sem pedido expresso, conde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja quais foram os carros mais vendidos em seu estado em outubro - Motor1.com Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/5d7975fb-12d1-4e55-9410-47867463d9d1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:01:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/5d7975fb-12d1-4e55-9410-47867463d9d1/</guid>
      <description>Veja quais foram os carros mais vendidos em seu estado em outubro  Motor1.com BrasilFiat Strada é o veí&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banco do Brasil (BBAS3) divulga seu balanço nesta semana, confira agenda completa - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/410c6f65-5466-4c26-a9cf-9142a3b4390d/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/410c6f65-5466-4c26-a9cf-9142a3b4390d/</guid>
      <description>Banco do Brasil (BBAS3) divulga seu balanço nesta semana, confira agenda completa  InfoMoneyQuando sai o balanço do Banco do Brasil&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O “Elixir da Vida” é uma planta famosa entre influenciadores que promete aumentar o colágeno e rejusvenescer a pele - Correio Braziliense</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/b26f44dd-1c91-4ac4-8658-4a633ec99865/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/b26f44dd-1c91-4ac4-8658-4a633ec99865/</guid>
      <description>O “Elixir da Vida” é uma planta fa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump é &#39;flagrado&#39; de olhos fechados em evento no Salão Oval e imagem viraliza; VÍDEO - G1</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/be6fcf89-5412-416b-86d9-34286ee339f6/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:18:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/be6fcf89-5412-416b-86d9-34286ee339f6/</guid>
      <description>Trump é &amp;lsquo;flagrado&amp;rsquo; de olhos fechados em evento no Salão Oval e imagem viraliza; VÍDEO  G1Trump é fotografado de olhos fechados &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ibovespa renova máxima e dólar recua; bolsas dos EUA corrigem — e agora? - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/686f9dea-f30f-490b-b82e-a9aa4d74a8ae/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/686f9dea-f30f-490b-b82e-a9aa4d74a8ae/</guid>
      <description>Ibovespa renova máxima e dólar recua; bolsas dos EUA corrigem — e agora?  InfoMoneyIbovespa Hoje Ao Vivo: Bolsa sobe, com exte&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amendoim: de vilão a aliado para quem quer ganhar músculos - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/39bde471-af40-4835-8204-6654c1833ad7/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:00:09 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/39bde471-af40-4835-8204-6654c1833ad7/</guid>
      <description>Amendoim: de vilão a aliado para quem quer ganhar músculos  CNN BrasilAmendoim deixa de ser vilão e vira o n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Andropausa pode acometer 20% dos homens 60&#43;, diz urologista - Folha PE</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/3de6eaf9-1abe-4d69-b02c-260643344509/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/3de6eaf9-1abe-4d69-b02c-260643344509/</guid>
      <description>Andropausa pode a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fruta chamada de “ouro negro” surpreende por prevenir o câncer, regular o intestino, ajudar no emagrecimento e ainda fortalecer o sistema imunológico - Portal 6</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/03de41b5-ed9d-4764-858d-d31dfe328c03/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:24:28 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/03de41b5-ed9d-4764-858d-d31dfe328c03/</guid>
      <description>Fruta chamada de “ouro negro” surpreende por prevenir o câncer, regular o intestino, ajudar no emagrecimento e ai&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BNDES e instituições criarão certificadora de crédito de carbono, diz Mercadante - Brasil 247</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/b2cf809a-7850-4f92-ae0f-c55bdc7b8c14/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:13:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/b2cf809a-7850-4f92-ae0f-c55bdc7b8c14/</guid>
      <description>BNDES e instituições criarão certificadora de crédito de carbono, diz Mercadante  Brasil 247‘Brasil assumi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STJ julgará pedido de indenização milionário contra a Redecard - Valor Econômico</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/2b1fc0a2-f27d-4416-b66c-55614752f100/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:03:36 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/2b1fc0a2-f27d-4416-b66c-55614752f100/</guid>
      <description>STJ julgará pedido d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com disputa nos ‘apps’, Black Friday deve acelerar - Valor Econômico</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/6f7f6a72-a8c9-40e5-8018-1e61a1ba50b0/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:03:04 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/6f7f6a72-a8c9-40e5-8018-1e61a1ba50b0/</guid>
      <description>Com disputa nos ‘apps’, Black Friday deve acelerar  Valor EconômicoCuidado na Black Friday: veja c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Economia com Bolsa Família financiará renda mínima - Valor Econômico</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/77be163d-3c5c-43ed-a0bb-6dd8c75bb263/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:01:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/77be163d-3c5c-43ed-a0bb-6dd8c75bb263/</guid>
      <description>Economia com Bolsa Família financiará renda mínima  Valor EconômicoOrçamento de 2026 permite a Lula subi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lamborghini Revuelto Une Recorde de Velocidade e Tecnologia Híbrida - Forbes Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/e9a416b8-d0e9-4fff-99c2-c49af23ca415/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:01:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/e9a416b8-d0e9-4fff-99c2-c49af23ca415/</guid>
      <description>Lamborghini Revuelto &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como Edgard Corona Transformou a Smart Fit na Maior Rede de Academias da América Latina - Forbes Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/1db45f43-33db-48be-b1da-e20b2a4fed73/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/1db45f43-33db-48be-b1da-e20b2a4fed73/</guid>
      <description>Como Edgard Corona Transformou a Smart Fit na Maior Rede de Academias da América Latina  Forbes BrasilSmart Fit (SMFT3) no 3T25: Crescimento robusto ap&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Airbnb vai funcionar mais parecido com o Booking? Entenda a nova atualização - Melhores Destinos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/df6b46f8-1cd9-4e5c-8c6b-856f6d608b1f/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/df6b46f8-1cd9-4e5c-8c6b-856f6d608b1f/</guid>
      <description>Airbnb vai funcionar mais parecido com o Booking? Entenda a nova atualização  Melhores DestinosAirbnb otimiza exp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cérebro saudável: veja 7 alimentos que permitem que ele funcione melhor - Extra online</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/5e6e166e-4b28-4f5e-9409-1178c1c1789d/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:30:58 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/5e6e166e-4b28-4f5e-9409-1178c1c1789d/</guid>
      <description>Cérebro saudável: veja 7 alimentos que permitem que ele funcione melhor  Extra onlineNutricionista lista &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DF movimenta R$ 1,3 bi com Airbnb - Correio Braziliense</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/f97ed83a-f7a7-4900-8e39-6ac0664480a6/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/f97ed83a-f7a7-4900-8e39-6ac0664480a6/</guid>
      <description>DF movimenta R$ 1,3 bi com Airbnb  Correio BrazilienseAluguel por temporada movimentou R$ 690 m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menopausa precoce hereditária? Mãe e filha tiveram os mesmos sintomas - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/09aedb4e-c528-48de-9a8b-5b967cc77481/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/09aedb4e-c528-48de-9a8b-5b967cc77481/</guid>
      <description>Menopausa precoce he&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caixa compensará emissões de carbono da COP: 170 milhões de toneladas - UOL</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/16fd36e5-7b8c-47e7-9ea7-5a568ae94ce2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 02:51:48 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/16fd36e5-7b8c-47e7-9ea7-5a568ae94ce2/</guid>
      <description>Caixa compensará emissões de carbono da COP: 170 milhões de toneladas  UOLCaixa lança plataforma que calcula emissão de carbono&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Últimas horas! Passagens nacionais da Azul, Gol e Latam a partir de R$ 245 ida e volta para 82 cidades - Melhores Destinos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/71fed440-99c7-457d-8ea9-0cab0784ed67/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 01:48:57 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/71fed440-99c7-457d-8ea9-0cab0784ed67/</guid>
      <description>Últimas horas! Passagens nacionais da Azul, Gol e Latam a partir de R$ 245 ida e volta para 82 cidades  Melhores Destinos5 sugestões de resgates com&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerta para o ‘Golpe do Pix errado’: veja como funciona e o que não fazer - Notícias Concursos</title>
      <link>http://localhost:1313/article/negocios/9e63294c-b89f-4ac0-95cd-03aeb54fcf7c/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:19:43 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/negocios/9e63294c-b89f-4ac0-95cd-03aeb54fcf7c/</guid>
      <description>Alerta para o ‘Golpe do Pix errado’: veja como funciona e o que não fazer  Notícias ConcursosGolpe do &amp;lsquo;Pix errado&amp;rsquo;: com&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hidratação com água, café e chá ampliam longevidade, indica estudo - Revista Oeste</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/2e155ea0-0e2d-40f0-8431-61aa9e83c4c2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 23:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/2e155ea0-0e2d-40f0-8431-61aa9e83c4c2/</guid>
      <description>Hidratação com água, café e chá ampliam longevidade, indica estudo  Revista OesteCafé: bebida pode a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ansiedade lidera casos de dor no peito no pronto-atendimento, diz estudo - Poder360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/7904db18-7021-48e2-b70d-c3de666bd2bf/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 22:51:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/7904db18-7021-48e2-b70d-c3de666bd2bf/</guid>
      <description>Ansiedade lidera casos de dor no peito no pronto-atendimento, diz estudo  Poder360Ansiedade e depressão após infarto aument&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menopausa: dieta anti-inflamatória ajuda a perder gordura e reduzir inchaço - Rádio Itatiaia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/e6a1c480-2881-427a-b8cc-be28f5b53865/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 20:48:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/e6a1c480-2881-427a-b8cc-be28f5b53865/</guid>
      <description>Menopausa: dieta anti-i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerta: doença renal avança silenciosamente e bate recordes de mortalidade - Rádio Itatiaia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/b734e678-274e-4ff9-9856-495f4ad89138/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 20:07:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/b734e678-274e-4ff9-9856-495f4ad89138/</guid>
      <description>Alerta: doença renal avança silenciosamente e bate recordes de mortalidade  Rádio Itatiaia9ª causa de morte no mundo: nov&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doença silenciosa já é a 9ª principal causa de morte no mundo. Entenda - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/1773e956-f084-423e-a6ce-d285c71dff9b/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 19:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/1773e956-f084-423e-a6ce-d285c71dff9b/</guid>
      <description>Doença silenciosa já é a 9ª principal causa de morte no mundo. Entenda  Metrópoles9ª causa de morte no mundo: novo e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Família de Apucarana pede ajuda para biópsia de adolescente de 14 anos - TNOnline - TNOnline</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8dd70801-c22e-44d2-8277-c69c02161689/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 18:40:49 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8dd70801-c22e-44d2-8277-c69c02161689/</guid>
      <description>Família de Apucarana pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesmo poucos minutos de exercício por dia já melhoram o humor e reduzem risco de depressão - A Crítica de Campo Grande - .</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/1c2cef2f-225a-4ff7-a8b4-9fd6da07aec5/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/1c2cef2f-225a-4ff7-a8b4-9fd6da07aec5/</guid>
      <description>Mesmo poucos minutos de exercício por dia já melhoram o humor e reduzem risco de depressão  A Críti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesmo poucos minutos de exercício por dia já melhoram o humor e reduzem risco de depressão - A Crítica de Campo Grande - .</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/4d42b52d-2579-4e5c-b0da-f4086ed108f7/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/4d42b52d-2579-4e5c-b0da-f4086ed108f7/</guid>
      <description>Mesmo poucos minutos de exercício por dia já melhoram o humor e reduzem risco de depressão  A Críti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dieta com gordura saudável e fonte vegetal de proteína funciona como investimento contra o colesterol - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/5db97b70-6942-45a3-99e3-ce929f724984/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/5db97b70-6942-45a3-99e3-ce929f724984/</guid>
      <description>Dieta com gordura saudável e fonte vegetal de proteína funciona como investimento contra o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Personal ensina o melhor treino para derreter gordura. Confira - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8ea383e4-1e8b-43e4-b328-cf836ee34c84/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8ea383e4-1e8b-43e4-b328-cf836ee34c84/</guid>
      <description>Personal ensina o m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Personal ensina o melhor treino para derreter gordura. Confira - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/d7aa2930-c5ff-408f-9381-290ed7fa82f3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/d7aa2930-c5ff-408f-9381-290ed7fa82f3/</guid>
      <description>Personal ensina o melhor treino par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Essa é a fruta medicinal mais poderosa já estudada pela ciência - Correio Braziliense</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/20bfaf65-ff75-4179-be96-1c8bd5da64dc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/20bfaf65-ff75-4179-be96-1c8bd5da64dc/</guid>
      <description>Essa é a fruta medici&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pouca gente sabe, mas colocar esse tempero em pó na água do feijão pode melhorar a digestão e evitar gases - Minha Vida: saúde</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/36433a09-05d1-46e2-9516-37743a28cc7b/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:13:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/36433a09-05d1-46e2-9516-37743a28cc7b/</guid>
      <description>Pouca gente sabe, mas colocar e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Revolução no tratamento do colesterol: novo comprimido pode reduzir drasticamente os níveis de LDL, mostram testes - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/860a2958-1dc3-4510-ba78-1905a5e42483/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:02:46 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/860a2958-1dc3-4510-ba78-1905a5e42483/</guid>
      <description>Revolução no tratamento do colesterol: novo comprimido pode reduzir drasticamente os níveis de LDL, mostram testes  O GloboMedi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psicóloga: Insta reforça gatilho; pessoa não se aceita doente - MidiaNews</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/3c92d43c-9a27-4522-a784-8529dfe7424a/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/3c92d43c-9a27-4522-a784-8529dfe7424a/</guid>
      <description>Psicóloga: Insta r&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem bebe água, café e chá vive mais, diz estudo - Poder360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/cb9b0a03-0802-4619-baad-48879f5742d2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:21:29 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/cb9b0a03-0802-4619-baad-48879f5742d2/</guid>
      <description>Quem bebe água, café e chá vive mais, diz estudo  Poder360Beber água, café e chá está ligado a mai&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cansaço, queda de cabelo e gripes frequentes podem sinalizar deficiência de ferro e vitamina D; confira outros sintomas - Correio do Povo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/7a66b6ec-7056-4200-abb9-ec9307685a30/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:02:54 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/7a66b6ec-7056-4200-abb9-ec9307685a30/</guid>
      <description>Cansaço, queda de cabelo e gripes frequentes podem sinalizar deficiência de ferro e vitamina D; confira outros sintomas &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Essa mãe tem três filhos com autismo. Ela gastou muito dinheiro com ‘falsas esperanças’ - Estadão</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8153f8f5-0653-4782-b648-82517d61b086/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 11:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8153f8f5-0653-4782-b648-82517d61b086/</guid>
      <description>Essa mãe tem três filhos com autismo. Ela gastou muito dinheiro com ‘falsas esperanças’  EstadãoMuito ma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Envelhecer é inevitável, travar a coluna, não; saiba como evitar o desgaste - UOL</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/e37815e5-8772-4da0-a5db-ee5db99760ec/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 10:02:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/e37815e5-8772-4da0-a5db-ee5db99760ec/</guid>
      <description>Envelhecer é inevitá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A ciência por trás do ciclo menstrual - Correio Braziliense</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/b7797b13-0e0b-4f34-9bfa-026a3fbe2132/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/b7797b13-0e0b-4f34-9bfa-026a3fbe2132/</guid>
      <description>A ciência por t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ostras e ovas: especialistas explicam a potência nutricional dos pequenos tesouros do mar (mas tenha cuidado ao consumi-los) - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/dccf1c70-92a0-4d4f-8f27-a41ccabea00c/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:30:59 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/dccf1c70-92a0-4d4f-8f27-a41ccabea00c/</guid>
      <description>Ostras e ovas: especialistas expl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dá para tratar flacidez sem cirurgia? Técnicas prometem firmeza à pele - CNN Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/e66a75ed-648e-4b12-afc8-ec3739f70f51/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:30:10 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/e66a75ed-648e-4b12-afc8-ec3739f70f51/</guid>
      <description>Dá para tratar flacidez sem cirurgia? Téc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barriga chapada em 7 dias? A verdade por trás das tendências virais do TikTok, segundo especialistas - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/3617bcf8-2aff-4921-b60b-2282b198e91f/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:01:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/3617bcf8-2aff-4921-b60b-2282b198e91f/</guid>
      <description>Barriga chapada em 7 dias? &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barriga chapada em 7 dias? A verdade por trás das tendências virais do TikTok, segundo especialistas - O Globo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/a6d8cc66-7f28-4388-b8b2-5a6c1c80a3f0/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:01:32 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/a6d8cc66-7f28-4388-b8b2-5a6c1c80a3f0/</guid>
      <description>Barriga chapada em 7 dias? &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nova combinação de medicamentos reduz em 44% o risco de progressão do câncer de mama metastático - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/34e76e19-3b98-4bb0-8dc1-a6a3aa28b90b/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/34e76e19-3b98-4bb0-8dc1-a6a3aa28b90b/</guid>
      <description>Nova combinação de medicament&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com prognóstico de 5 anos, homem convive com câncer de próstata há 18 - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/7c52d869-f575-4e9c-b06d-ad81281dcb99/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 05:00:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/7c52d869-f575-4e9c-b06d-ad81281dcb99/</guid>
      <description>Com prognóstico de 5&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Achava que estava infartando&#34;, diz mulher com endometriose no coração - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/440cdd7d-5b84-4598-8e93-eb716fad7f2c/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 05:00:12 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/440cdd7d-5b84-4598-8e93-eb716fad7f2c/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Achava que estava i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Etiqueta na academia: regras simples que fazem diferença - Gama Revista</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/3875fa67-7295-4559-b6a3-604c8c9f4fed/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 03:07:22 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/3875fa67-7295-4559-b6a3-604c8c9f4fed/</guid>
      <description>Etiqueta na academ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Treino norueguês promete fortalecer o coração com apenas duas sessões por semana - Rádio Itatiaia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/51c6a2e6-7bad-4d54-8277-6517019be223/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:44:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/51c6a2e6-7bad-4d54-8277-6517019be223/</guid>
      <description>Treino norueguês promete&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Essa semente ajuda a combater a diabetes se você comer no café da manhã - Jornal Correio</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/8dd0f9e1-4e48-424c-a7f0-0aa3540fe15b/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:25:52 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/8dd0f9e1-4e48-424c-a7f0-0aa3540fe15b/</guid>
      <description>Essa semente ajuda a combater a diabetes se você comer no café da manhã  Jornal CorreioChia:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Andar para trás pode garantir benefícios incríveis para a saúde, segundo a ciência - A Tribuna</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/9c2bced1-995d-42bc-b152-e6968c45d5ed/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/9c2bced1-995d-42bc-b152-e6968c45d5ed/</guid>
      <description>Andar para trás pode ga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A semente com 121 fitoquímicos que ‘desliga’ a inflamação no corpo - NSC Total</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/428d4b63-a47c-4d39-b2fa-5e388a91a505/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/428d4b63-a47c-4d39-b2fa-5e388a91a505/</guid>
      <description>A semente com 121 f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A semente com 121 fitoquímicos que ‘desliga’ a inflamação no corpo - NSC Total</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/641fc498-b365-4c28-b149-5c822e92c27d/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/641fc498-b365-4c28-b149-5c822e92c27d/</guid>
      <description>A semente com 121 f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alivie a dor de cabeça e a tensão naturalmente com estas plantas medicinais - Portal Uai</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/edf50188-c1fb-4391-a3aa-fd27d3d8b394/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 17:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/edf50188-c1fb-4391-a3aa-fd27d3d8b394/</guid>
      <description>Alivie a dor de cabeça&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo estudo alerta para doença ‘silenciosa’ que mata 1,5 milhão por ano - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/4a7c4920-a551-445e-8cc0-3aebb94d4bfa/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:16:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/4a7c4920-a551-445e-8cc0-3aebb94d4bfa/</guid>
      <description>Novo estudo alerta para doença &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psicólogos que fazem sucesso nas redes sociais falam que acompanhar posts não substitui terapia - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/acfc685d-9170-406f-8518-39103e11fb89/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/acfc685d-9170-406f-8518-39103e11fb89/</guid>
      <description>Psicólogos que fazem sucesso&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tumor maligno mais incidente no Brasil – o de pele não melanoma - ICL Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/a2a76d99-ae06-4e7a-a7fd-931972003722/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:38:11 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/a2a76d99-ae06-4e7a-a7fd-931972003722/</guid>
      <description>Tumor maligno mais incidente no Brasil – o de pele não melanoma  IC&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exercício físico é melhor ferramenta para prevenir demência, diz guru da longevidade - InfoMoney</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/585bd0fc-e6f8-4df3-81df-5337e16e462b/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:17:34 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/585bd0fc-e6f8-4df3-81df-5337e16e462b/</guid>
      <description>Exercício físico é melhor ferramenta para prevenir demência, diz guru da longevidade  InfoMoneyEsses são os 2 maiores golpe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mounjaro: o novo aliado no controle do diabetes tipo 2 e seus efeitos no metabolismo - Terra</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/df650ef2-7a01-4e20-8203-47322f21273a/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/df650ef2-7a01-4e20-8203-47322f21273a/</guid>
      <description>Mounjaro: o novo aliado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fabricante do Mounjaro anuncia nova caneta que promete chegar a perda de 20% do peso - Alô Alô Bahia</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/ce228c85-3c7e-4a72-9820-3f33dbf8f267/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:32:24 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/ce228c85-3c7e-4a72-9820-3f33dbf8f267/</guid>
      <description>Fabricante do Mounjaro anuncia nova caneta que promete chegar a perda de 20% do peso  Alô Alô BahiaA nova caneta da família do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horto Medicinal da Unipar promove feira com plantas medicinais e ornamentais - Portal da Cidade - Umuarama / PR</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/bc2f96df-81c0-4b10-9050-cbd2b73f1960/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/bc2f96df-81c0-4b10-9050-cbd2b73f1960/</guid>
      <description>Horto Medicinal da Unipar pr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia D de combate ao Aedes aegypti ocorre neste sábado em todo o país - Agência Brasil</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/ee53fdd8-4202-4a3f-8a62-aa48bb6f82e1/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/ee53fdd8-4202-4a3f-8a62-aa48bb6f82e1/</guid>
      <description>Dia D de combate ao Aedes aegypti ocorre neste sábado em todo o país  Agência BrasilPor causa das chuvas, Dia D &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil tem alta de anafilaxia e segue sem caneta de adrenalina - Poder360</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/e9eadb25-b94b-4a35-8add-973f06ca4591/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 10:39:35 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/e9eadb25-b94b-4a35-8add-973f06ca4591/</guid>
      <description>Brasil tem alta de anafilaxia e segue sem c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Canetas emagrecedoras não são produtos estéticos”, alerta endocrinologista do RN - Agora RN</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/0f0b6b67-a6db-452e-9a46-4651b82ba8bd/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/0f0b6b67-a6db-452e-9a46-4651b82ba8bd/</guid>
      <description>“Canetas emagrecedoras não são produtos estéticos”, alerta endocrinologista do RN  Agora RNMounjaro e Ozempic: re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escondido à vista de todos: novo antibiótico descoberto por acaso é cem vezes mais potente que o original - SIC Notícias</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/2acb37d7-9cc1-466c-a9dc-e531b7b89022/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/2acb37d7-9cc1-466c-a9dc-e531b7b89022/</guid>
      <description>Escondido à vista de todos: novo antibiótico descoberto por acaso é cem vezes mais potente que o original  SIC N&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O perigo das falsas curas naturais, que atrasam o tratamento do câncer - Metrópoles</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/3b21f308-2e55-4d5f-84c3-e353be7a34b8/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/3b21f308-2e55-4d5f-84c3-e353be7a34b8/</guid>
      <description>O perigo das falsas c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bryan Johnson: A bebida que o &#34;guru da longevidade&#34; evita - Aventuras na História</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/6e87875e-11ea-4e40-ab10-ba3978e0d59f/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 04:08:38 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/6e87875e-11ea-4e40-ab10-ba3978e0d59f/</guid>
      <description>Bryan Johnson: A bebida que o &amp;ldquo;guru da longevidade&amp;rdquo; evita  Aventuras na HistóriaBryan Johnson: bilionário que quer&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médico do Esporte desmistifica o melhor exercício para perder peso com saúde e atividade física no combate às doenças crônicas - Spaço FM</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/16407318-767a-4b47-9397-b186261275a4/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 02:18:33 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/16407318-767a-4b47-9397-b186261275a4/</guid>
      <description>Médico do Esporte desmistifica o m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba o que Marion Nestle, uma das principais especialistas em nutrição do mundo, come aos 89 anos - Folha de S.Paulo</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/546ab7a4-ae1b-4723-8d00-78956f541b25/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/546ab7a4-ae1b-4723-8d00-78956f541b25/</guid>
      <description>Saiba o que Marion Nestle, um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa muda regras e busca reduzir prazo de análise de medicamentos para até 1 ano - Portal 6</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/35451fad-865c-4b9e-b82e-a820e807c3dc/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:49:39 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/35451fad-865c-4b9e-b82e-a820e807c3dc/</guid>
      <description>Anvisa muda regras e busca reduzi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cheirar o suor das axilas de outras pessoas pode ajudar a reduzir os sintomas de ansiedade - Portal 6</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/a80193b9-6ce0-4eee-b153-916dcc51ed3b/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 00:15:55 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/a80193b9-6ce0-4eee-b153-916dcc51ed3b/</guid>
      <description>Cheirar o suor das axilas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo mostra como suplementos acessíveis turbinam a memória de idosos em 12 semanas - NSC Total</title>
      <link>http://localhost:1313/article/saude/42b315b3-a1d0-4215-8fe2-f55f066c6e66/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 23:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/article/saude/42b315b3-a1d0-4215-8fe2-f55f066c6e66/</guid>
      <description>Estudo mostra como suple&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
