<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 22:45:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Shawn Mendes ignora clima chuvoso e caminha por orla de Salvador - Alô Alô Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8c72d6d-98d4-4080-9eb2-8acb83fb7d49/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8c72d6d-98d4-4080-9eb2-8acb83fb7d49/</guid>
      <description>Shawn Mendes ignora &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google Must Double AI Serving Capacity Every 6 Months To Meet Demand</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f160fcd-dbed-40d7-8fe4-f74777de452a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f160fcd-dbed-40d7-8fe4-f74777de452a/</guid>
      <description>Google&amp;rsquo;s AI infrastructure chief told employees the company must double its AI serving capacity every six months in order to meet demand. In a presentation earlier this month, Amin Vahdat, a vice president at Google Cloud, gave a presentation titled &amp;ldquo;AI Infrastructure.&amp;rdquo; It included a slide on &amp;ldquo;AI compute demand&amp;rdquo; that said: &amp;ldquo;Now we must double every 6 months&amp;hellip;. the next 1000x in 4-5 years.&amp;rdquo; CNBC reports: The presentation was delivered a week after Alphabet reported better-than-expected t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIA 580.94.11 Linux Driver Brings HDR Metadata Support</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/538db111-ee4e-4c04-8958-dd2cc8e8537a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:38:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/538db111-ee4e-4c04-8958-dd2cc8e8537a/</guid>
      <description>NVIDIA today issued the 580.94.11 driver releas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filho é preso após ameaçar matar a mãe e &#39;beber sangue dela&#39; no AM, diz polícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/99b7506d-c7a9-445e-b887-8b6188abef6e/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:35:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/99b7506d-c7a9-445e-b887-8b6188abef6e/</guid>
      <description>Algema SSP SERGIPE SSEP/SE Um homem de 35 anos foi preso na quarta-feira (19) por ameaçar matar a própria mãe, de 55, em Carauari, no interior do estado. Conforme a delegada Renata Viana, a vítima compareceu à delegacia afirmando que seu filho, que é usuá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aeroporto de Rio Preto deve passar por ajustes após classificação do Mirassol na Libertadores</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2781e98e-a1a1-45f4-b568-37aa2d8d25e6/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:29:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2781e98e-a1a1-45f4-b568-37aa2d8d25e6/</guid>
      <description>Aeroporto de São José do Rio Preto (SP) Divulgação O Aeroporto Estadual Professor Eribelto Manoel Reino, em São José do Rio Preto (SP), deve passar por ajustes para receber times internacionais em 2026, após a classificação do Mirassol para a Copa Libertadores. Na quarta-feira (19), o local recebeu visita da Polícia Federal e da Receita Fe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manobrista filmado trocando socos com deputado em Curitiba diz que não sabia quem ele era: &#39;Fui saber só depois&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8dcd9e34-100a-43c7-a731-5f6b4c073a2b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:29:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8dcd9e34-100a-43c7-a731-5f6b4c073a2b/</guid>
      <description>Novas imagens mostram briga entre deputado e manobrista O manobrista Wesley de Souza Silva, filmado trocando socos com o deputado estadual Renato Freitas (PT), negou que sabia quem ele era. &amp;ldquo;Não fazia nem ideia. Eu fui saber só depois de todo o ocorrido quem que era esse rapaz. Eu não sou muito envolvido com política e essas coisas&amp;rdquo;, afirmou. ✅ Siga o canal do g1 PR no WhatsApp Câmeras de segurança e pessoas que estavam no local registraram a confusão no Centro de Curitiba na manhã da última quarta-feira (19). Renato Freitas quebrou o nariz e foi encaminhado para atendimento médico. Wesley teve ferimentos na região do olho. O advogado Jeffrey Chiquini, que defende Wesley, registrou um Boletim de Ocorrência sobre o caso. Renato Freitas afirmou que o advogado Edson Abdalla, que o representa, ia também fazer um registro. O manobrista Wesley de Souza Silva teve ferimentos no rosto RPC Versões diferentes Em entrevista à RPC, Freitas afirmou que apenas se defendeu e que desconfiava que a confusão foi iniciada por motivação ideológica. Em um dos vídeos, é possível ouvir o homem dizer ao parlamentar: &amp;ldquo;Você não é o famosinho?&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Ele estava me injuriando, falando várias palavras. Ele me chamou de vereador do PSOL. Primeiro que eu sou deputado, segundo que eu sou do PT&amp;rdquo;, disse o deputado. O manobrista, porém, nega. De acordo com ele, outras pessoas que estavam no local chamaram Freitas de &amp;ldquo;vereador do PSOL&amp;rdquo;. O deputado afirmou também que foi alvo de ofensas com teor racista por parte de Wesley.  &amp;ldquo;Ele me xingou, proferiu várias injúrias, me chamou de lixo, de nóia e outros xingamentos mais. As próprias imagens demonstraram que ele sa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Do batuque à big band: música instrumental da Amazônia ganha os palcos de festival internacional de jazz</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0fae7c91-9134-4149-9efc-615a9e8d3957/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:29:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0fae7c91-9134-4149-9efc-615a9e8d3957/</guid>
      <description>Amazônia Jazz Band Pedro Guerreiro/Ag. Pará Celeiro sonoro, o Norte do Brasil se consolida como uma cena fértil de experimentações musicais que reforçam a potência e a criatividade dos sons nascidos na floresta. O AMAJAZZON 2025, festival internacional de jazz realizado em Belém entre 28 e 30 de novembro, além de reunir grandes nomes da música instrumental internacional, lança holofotes sobre encontros sonoros surgidos na Amazônia, como o grupo amapaense Marrecos Land, a artista amazonense Tainá e i o u e a Amazônia Jazz Band, do Pará. Juntos, eles apresentam diferentes caminhos da música instrumental amazônica, que vão da pulsação dos tambores às paisagens experimentais, noise e big band, apontando a região como um dos lugares mais inventivos da música brasileira. Banda amapaense Marrecos Land Divulgação Improvisação amazônica contemporânea A banda amapaense Marrecos Land, referência na música instrumental amazônica contemporânea, é um dos destaques do festival. Além do show no Theatro da Paz, o grupo promove no dia 27 de novembro, das 16h às 18h, o workshop “Amazônia Contemporânea Instrumental”, na Esco&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ação contra criminosos envolvidos em roubos a farmácias de Salvador acaba com um morto - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29ad3d7e-6f6d-4ca9-9aea-2e2ac016a156/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:27:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29ad3d7e-6f6d-4ca9-9aea-2e2ac016a156/</guid>
      <description>Ação contra criminosos env&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR2 de sexta-feira, 21 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/691e7deb-9d9b-456f-9f5a-27d2dc2a509f/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:25:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/691e7deb-9d9b-456f-9f5a-27d2dc2a509f/</guid>
      <description>Confira os vídeos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira previsão do tempo para Salvador neste fim de semana - Alô Alô Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de7450cd-917f-4e3b-80e2-b7ce3467dd04/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:25:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de7450cd-917f-4e3b-80e2-b7ce3467dd04/</guid>
      <description>Confira previsão do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carreta &#39;gigante&#39; com carga de 636 toneladas passará pela BR-262 em MG; veja mudanças no trânsito</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/41c898b1-d768-44fd-af61-37406f13ca3f/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:24:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/41c898b1-d768-44fd-af61-37406f13ca3f/</guid>
      <description>A peça Industrial de 636, 5 toneladas que passará na br 262 no trevo de Moema Way262/Divulgação A carreta “gigante” que transporta um sistema de moagem e atravessa Minas Gerais rumo a Goiás voltará a passar pelo Centro-Oeste mineiro no dia 25 de novembro, desta vez pela BR-262, acessando a rodovia a partir da MG-170, no trevo de Moema. A mesma carga cruzou a região pela BR-354, entre Candeias e Arcos, na semana passada. O veículo tem mais de 120 metros de comprimento e transporta uma peça industrial de 636 toneladas. Segundo a Way-262, responsá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM que esfaqueou esposa e sogro até a morte ligou para o pai após o crime: &#39;Aconteceu uma tragédia&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce012e3-8488-4b1f-a8fb-6cfb4a13143d/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:24:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce012e3-8488-4b1f-a8fb-6cfb4a13143d/</guid>
      <description>PM mata esposa e sogro a facadas e morre alvejado por policiais em Piraju O Policial Militar Leonardo da Silva, de 25 anos, que esfaqueou o sogro e a esposa até a morte em Piraju (SP), na manhã desta sexta-feira (21), ligou para o pai após o crime para relatar que &amp;ldquo;havia acontecido uma tragédia&amp;rdquo;. Ele foi morto pela PM O g1 obteve acesso ao boletim de ocorrência, que detalha que o pai de Leonardo entregou a arma e a munição do policial à corporação na noite anterior.  📲 Participe do canal do g1 Itapetininga e Região no WhatsApp &amp;ldquo;O último contato com o filho [Leonardo] foi através do telefone celular na data de hoje (21), por volta das 7h, quando estava a caminho do sítio. O filho relatou que tinha acontecido uma tragédia&amp;rdquo;, consta no boletim.  Segundo a Secretaria de Segurança Pública de São Paulo (SSP-&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show que Ana Castela e Zé Felipe fariam juntos no RS é cancelado; entenda o motivo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fca9c9f5-868e-4c2e-9ec1-83a605c84b37/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:23:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fca9c9f5-868e-4c2e-9ec1-83a605c84b37/</guid>
      <description>Zé Felipe e Ana Castela postam fotos abraçadinhos Reprodução/Instagram O show que colocaria o novo casal do sertanejo, Ana Castela e Zé Felipe, juntos no palco, em 27 de dezembro, não vai mais acontecer. As apresentações seriam na Maori Beach Club, em Xangri-lá, no Litoral Norte do Rio Grande do Sul. A decisão foi anunciada pelos organizadores da Maori após tentativas de manter o formato original da apresentação, que tinha como público principal os fãs mais jovens da cantora, segundo nota. (leia, abaixo, na íntegra) 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp O g1 entrou em contato com as assessorias de ambos os cantores, mas não obteve retorno até a última atualização desta reportagem. ❤️ Ana Castela e Zé Felipe assumiram o namoro este ano, poucos meses após o término do cantor com a influencia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MP quer inquérito policial contra jovem que faz manobras perigosas de moto para se exibir nas redes sociais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8c14177-f4cf-4e2c-ad90-7535621d1f99/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:23:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8c14177-f4cf-4e2c-ad90-7535621d1f99/</guid>
      <description>O Ministério Público confirmou nesta sexta-feira (21) que vai solicitar à Polícia Civil a abertura de um inquérito contra um jovem de 20 anos que faz manobras arriscadas em rodovias de grande movimento da zona sul de Ribeirão Preto (SP) para se exibir nas redes sociais. Segundo o promotor de Justiça Paulo José Freire Teotônio, o influenciador pode responder por vários delitos de trânsito, inclusive por colocar a vida de outras pessoas em risco. &amp;ldquo;Ali tem, pelo que vi das imagens, racha, ali tem o [artigo] 311 do Código de Trânsito [Brasileiro], que é fazer manobra arriscada em local de grande movimento. Eventualmente tem contravenção penal de direção perigosa, tem periclitação da vida e da saúde e, se tiver acidente, fato mais grave&amp;rdquo;, afirma. ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp O suspeito, segundo apuração da EPTV, afiliada da TV Globo, é Alexandre de Jesus Santos, mais conhecido como &amp;ldquo;Xuxa Grau&amp;rdquo;, com mais d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Família baleada no Méier: vídeo mostra soldado jogando carro contra moto; &#39;Só vi o clarão do tiro&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06b511e6-b9f7-47ff-a5cc-7c7784a162eb/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06b511e6-b9f7-47ff-a5cc-7c7784a162eb/</guid>
      <description>Família baleada no Méier: vídeo mostra reação de motorista que jogou carro contra ladrões Imagens de câmeras de segurança flagraram o momento em que um policial militar de Minas Gerais reagiu a uma tentativa de assalto no Méier, Zona Norte do Rio. O soldado, que voltava da apresentação de balé da filha, estava com os avós no carro quando foi abordado por criminosos na Rua Amaro Cavalcante, em Todos os Santos.  Ao ser ameaçado com uma arma, o policial avançou com o carro sobre a moto dos assaltantes, mas perdeu o controle e bateu no muro da linha do trem.  &amp;ldquo;Emparelharam lado a lado comigo e o garupa botou a arma na minha cara, anunciou um assalto e mandou &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura inaugura 1ª Central Pública de Reciclagem e nova UVR em Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e782df50-15a7-41d7-b4c8-d293abdac4f2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:21:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e782df50-15a7-41d7-b4c8-d293abdac4f2/</guid>
      <description>PMB inaugura UVR e 1ª Central Pública de Reciclagem de Orgânicos. Paula Lourinho A Prefeitura de Belém inaugurou nesta sexta-feira (21) dois projetos de gestão de resíduos sólidos: a primeira Central Pública de Reciclagem de Resíduos Orgânicos e a nova Unidade de Valorização de Recicláveis (UVR) da Concaves, no bairro Terra Firme. As iniciativas fazem parte das ações do projeto Gestão de Resíduos Sólidos, Educação Ambiental e Inovação em Bioeconomia, um dos 37 grandes projetos da COP 30 da cidade. ✅ Clique e siga o canal do g1 PA no WhatsApp Maior capacidade de reciclagem A UVR da Concaves, com 1.770 m², foi totalmente reformada pela Secretaria Municipal de Obras e Infraestrutura (Seinfra), com financiamento da Itaipu Binacional.  O espaço foi adaptado para coleta seletiva e educação ambiental, e conta com infraestrutura segura e adequada para escolas, instituições públicas, condomínios e empresas. A modernização vai&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso no Aeroporto de Natal suspeito de aplicar golpe de R$ 3 milhões contra os pais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fbac913c-fc2c-474b-b0e5-2de4f4cc72ee/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:20:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fbac913c-fc2c-474b-b0e5-2de4f4cc72ee/</guid>
      <description>Homem foi detido no Aeroporto de Natal por golpe milionário nos pais Um homem de 51 anos de idade foi preso nesta sexta-feira (21) no Aeroporto de Natal suspeito de aplicar golpes sequenciais que causaram um prejuízo estimado em R$ 3 milhões nos próprios pais, que são idosos. A identidade dele não foi revelada. Contra o suspeito, havia um mandado de prisão preventiva em aberto, que foi cumprido por policiais federais e civis. 📳 Clique aqui para seguir o canal do g1 RN no WhatsApp De acordo com a Polícia Civil, o homem estava fo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festivais de música gospel e show de Rachel Reis são adiados após chuva intensa na Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7d8c0f94-e1f7-4879-8f60-3712b8aa50d5/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:20:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7d8c0f94-e1f7-4879-8f60-3712b8aa50d5/</guid>
      <description>Festivais de música gospel e show de Rachel Reis são adiados após chuva intensa na Bahia Divulgação Alguns eventos que aconteceriam neste fim de semana em Salvador e Região Metropolitana (RMS) foram adiados após a chuva intensa que caiu no estado, nos últimos dias, em decorrência de uma frente fria.   Entre as festas com programação cancelada, estão dois festivais de música gospel e o show da cantora Rachel Reis, que aconteceriam entre esta sexta-feira (21) e o sábado (22). No caso da baiana, qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motociclistas fazem protesto após morte de colega que foi jogado contra poste em colisão, em Fortaleza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8ed7574-3fc4-493f-a7c9-6de2eaf3dc00/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:15:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8ed7574-3fc4-493f-a7c9-6de2eaf3dc00/</guid>
      <description>Motociclistas fazem protesto após morte de colega que foi jogado contra poste em colisão. Motociclistas realizaram uma manifestação cobrando justiça pela morte de um colega em Fortaleza. No dia 7 de novembro, Lucas Andrade, que tinha 28 anos, morreu em um acidente de trânsito na tarde desta sexta-feira no bairro Parquelândia. O protesto aconteceu nesta quarta-feira (19), próximo ao local do acidente. De acordo com testemunhas, o motociclista, que trabalhava por aplicativo, foi fechado por um carro, perdeu o controle do veículo e colidiu c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irmãos defendem médica e sobrinha em caso de morte do ex-marido em Arapiraca</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8afd38c3-96ea-42c0-9c6e-7b1a76f5fe19/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:13:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8afd38c3-96ea-42c0-9c6e-7b1a76f5fe19/</guid>
      <description>Irmãos da vítima Nayara e Elias afirmam que há laudos de abuso sexual contra o pai, também médico Alan Carlos, morto no dia 16 de novembro. Reprodução/Redes sociais Os irmãos da médica Nádia Tamires se pronunciaram nesta sexta-feira (21) em defesa dela e da sobrinha menor de idade, que seria vítima de abuso sexual pelo próprio pai. Nádia matou o ex-marido, o também médico Alan Carlos, no dia 16 de novembro. Câmeras registraram toda a ação, no Povoado Capim, zona rural de Arapiraca, Agreste de Alagoas. A advogada Júlia Nunes e sua equipe, composta por Luiz Lessa e Ricardo Moraes,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista é indiciada após morte de professor atropelado em corredor exclusivo na Avenida 85</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/410427a3-89eb-49b4-a153-679c6668153b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:13:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/410427a3-89eb-49b4-a153-679c6668153b/</guid>
      <description>Motociclista morre atropelado na Avenida 85, em Goiânia A mulher suspeita de ter atropelado o professor Antônio Carlos de Souza na Avenida 85, em Goiânia, foi indiciada pela Polícia Civil, de acordo com dados do Tribunal de Justiça de Goiás (TJ-GO). Uma câmera de segurança registrou o momento em que Antônio, que morreu ainda no local, foi atingido pelo carro em que estava Vivian Bolgenhagen (veja acima). Em nota ao g1, a defesa de Vivian afirmou que recebeu o indiciamento com &amp;ldquo;perplexidade&amp;rdquo;, mas que confia na Justiça. A defesa também alegou que a motorista não estava bêbada no momento do acidente e que dirigia na velocidade da via (leia a nota completa ao final do texto). O acidente aconteceu em fevereiro de 2025 e o inquérito foi concluído na quarta-feira (19). Nas imagens do acidente, Antônio aparece seguindo pela faixa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeitos invadem loja de celulares em Ipuã, SP, e levam produtos da vitrine; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f77946c-bd79-4cbf-909f-de39a127879b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:12:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f77946c-bd79-4cbf-909f-de39a127879b/</guid>
      <description>Suspeitos invadem loja de celulares em Ipuã, SP, e levam produtos das vitrines Uma loja de celulares foi alvo de criminosos na tarde desta sexta-feira (21), em Ipuã (SP). Toda a ação durou menos de três minutos e foi gravada por câmeras de segurança do local. (veja vídeo acima) O assalto aconteceu por volta das 16h. Naquele momento não havia cliente no estabelecimento, mas quatro funcionários estavam no local. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Se eu for parado, posso ser multado&#39;, relata condutor após demora para receber CNH no Piauí</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b6c1ffe3-14e4-4909-90ff-ac053140022c/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:11:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b6c1ffe3-14e4-4909-90ff-ac053140022c/</guid>
      <description>Motoristas denunciam demora de meses para Detran imprimir documento Os motoristas que tiraram pela primeira vez ou renovaram a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) relatam ter enfrentado demora para receber o documento impresso. Segundo eles, o prazo normal, de até 72&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LAPD Helicopter Tracker with Real-Time Operating Costs</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/379d3535-05d9-4926-97d5-795ccf9c9194/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:11:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/379d3535-05d9-4926-97d5-795ccf9c9194/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Briga generalizada em bar termina com disparos em Presidente Prudente; veja o momento da confusão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ffa876f0-e7fa-4f6c-b67d-e2c0f6b443b4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:10:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ffa876f0-e7fa-4f6c-b67d-e2c0f6b443b4/</guid>
      <description>Briga generalizada com disparos de arma de fogo acontece em bar de Presidente Prudente Um vídeo que circula nas redes sociais mostra uma briga generalizada em frente a um bar na Avenida da Saudade, em Presidente Prudente (SP). Segundo a Polícia Militar, o caso foi registrado na madrugada desta sexta-feira (21). Nas imagens, é possível ver d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acidente grave entre carro e caminhão deixa uma pessoa morta na MS-164</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ca8cdc8-5207-4edc-b087-08be33c708c1/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:09:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ca8cdc8-5207-4edc-b087-08be33c708c1/</guid>
      <description>Acidente na MS-164 entre Água Clara (MS) e Inocência (MS). Uma pessoa, ainda não identificada, morreu em um acidente envolvendo um caminhão e um carro na MS-164, entre Água Clara (MS) e Inocência (MS), nesta sexta-feira (21). De acordo com &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente afastado do BRB continuou injetando recursos no banco Master, mesmo com alerta do Banco Central</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27ce10d6-2c6b-4b83-80ff-3936d333d746/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:08:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27ce10d6-2c6b-4b83-80ff-3936d333d746/</guid>
      <description>Paulo Henrique Costa, presidente afastado do Banco de Brasília (BRB), recebeu alerta do Banco Central (BC) sobre irregularidades na transferência de R$ 12,2 bilhões para o Master, mas cont&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente afastado do BRB continuou injetando recursos no banco Master, mesmo com alerta do Banco Central</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1acfa11-919a-4165-bf7a-605df2bfdc9f/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:08:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1acfa11-919a-4165-bf7a-605df2bfdc9f/</guid>
      <description>Paulo Henrique Costa, presidente afastado do Banco de Brasília (BRB), recebeu alerta do Banco Central (BC) sobre irregularidades na transferência de R$ 12,2 bilhões para o Master, mas cont&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trajetória de empreendedor mostra como consórcio impulsiona sonhos e patrimônio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9514a47-e42e-49d7-99d8-3c691f97678e/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:07:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9514a47-e42e-49d7-99d8-3c691f97678e/</guid>
      <description>Há mais de 30 anos em Vilhena, Verci Bueno transformou sua história com disciplina, visão empreendedora e o apoio dos consórcios CrediSIS Assessoria/CrediSIS A história de Verci Aguiar Bueno, natural do Rio Grande do Sul e morador de Vilhena há mais de três décadas, é marcada por visão empreendedora e decisões que ajudaram a moldar seu patrimônio. Ele chegou ao Cone Sul de Rondônia no início dos anos 1990, período em que a cidade se estruturava como polo de desenvolvimento, e encontrou ali o cenário ideal para crescer no transporte de cargas. Hoje, à frente de uma transportadora consolidada, o cooperado da CrediSIS JiCred demonstra como o consórcio, aliado ao planejamento, pode transformar histórias e abrir caminhos para quem deseja investir com responsabilidade. Há 31 anos, Verci trocou o Sul pelo Norte do país, apostando no potencial de uma cidade que estava em expansão. Ainda como funcionário, recebeu o convite para gerenciar um posto de combustível e, com o ex-chefe, fez seu primeiro consórcio, etapa que ampliou a visão de negócios e abriu caminho para uma decisão que mudaria sua vida. “Quando cheguei&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obra mais cara feita por uma mulher, quadro de Frida Kahlo é vendido por US$ 54,7 milhões em leilão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64189945-85a0-4bdd-aa8c-8e10caed6b0a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:06:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64189945-85a0-4bdd-aa8c-8e10caed6b0a/</guid>
      <description>Um quadro da artista Frida Kahlo foi vendido por US$ 54,7 milhões em leilão (equivalente à cerca de R$ 292,6 milhões). Ele se tornou a obra mais cara feita por uma mulher. Quando colocado à venda em 1980, o quadro foi adquiri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obra mais cara feita por uma mulher, quadro de Frida Kahlo é vendido por US$ 54,7 milhões em leilão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/def8caa8-5d6a-406f-a91c-4773887bac8c/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:06:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/def8caa8-5d6a-406f-a91c-4773887bac8c/</guid>
      <description>Um quadro da artista Frida Kahlo foi vendido por US$ 54,7 milhões em leilão (equivalente à cerca de R$ 292,6 milhões). Ele se tornou a obra mais cara feita por uma mulher. Quando colocado à venda em 1980, o quadro foi adquiri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é encontrado morto dentro de residência em Sorocaba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/338c697d-0e90-40a5-86c3-0e8afe57212b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/338c697d-0e90-40a5-86c3-0e8afe57212b/</guid>
      <description>O caso foi registrado no Plantão Policial de Sorocaba (SP) Moniele Nogueira/TV TEM A Polícia Civil investiga a morte de um homem na noite de terça-feira (18), no Jardim JS Carvalho, em Sorocaba (SP).  De acordo com o boletim de ocorrência, uma testemunha con&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizada do Corinthians anuncia fim da campanha em prol da quitação na Neo Química Arena - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79274a9e-5736-4b4b-aa07-27195dc14664/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79274a9e-5736-4b4b-aa07-27195dc14664/</guid>
      <description>Organizada do Corinthians anuncia fim da campanha em prol da quitação na Neo Química Arena  Meu TimãoAs n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> What You Need to Know Before Calling Factor Meal Assistance </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f1b6c991-1d7d-42f8-a3f4-30313be1e7f6/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f1b6c991-1d7d-42f8-a3f4-30313be1e7f6/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> What to Expect When You Call Factor Meals Support </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/be0cc8b5-8365-4944-abc2-ebf3f5e55b99/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/be0cc8b5-8365-4944-abc2-ebf3f5e55b99/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros por dupla em moto em Dourados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7298b3d5-169a-45ff-af76-1de3a2d1fcc8/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7298b3d5-169a-45ff-af76-1de3a2d1fcc8/</guid>
      <description>Carro foi atingido com cerca de 9 tiros, em MS Divulgação Leandro Roberto de Oliveira, de 42 anos, foi morto a tiros no início da tarde desta sexta-feira (21), na rodovia MS-156, em Dourados, atrás da base do De&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Top 5 Cheap Laptop Peripherals That Boost Your Productivity </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a2345d41-3a19-4672-9aed-b696c0fef18c/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a2345d41-3a19-4672-9aed-b696c0fef18c/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> What Makes the Genesis GV70 Stand Out in the Luxury SUV Market? </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5999b896-6cac-430a-9376-ccfbf5f3ed3f/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5999b896-6cac-430a-9376-ccfbf5f3ed3f/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Common Challenges When Trying to Get Bank Records and How to Overcome Them </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f216dbaf-b595-478f-be53-f54cdf4c9aa0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f216dbaf-b595-478f-be53-f54cdf4c9aa0/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Common Myths About Tabata Training and Its Effectiveness in Fat Reduction </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40dc966a-ef22-4ef2-b98e-c0774c6bcbdb/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40dc966a-ef22-4ef2-b98e-c0774c6bcbdb/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Security Considerations When Joining Zoom Meetings Through Your Phone </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e01b7abb-c1ef-49d7-b5f9-2bf97da6ab5e/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e01b7abb-c1ef-49d7-b5f9-2bf97da6ab5e/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Top 5 Fat Loss Benefits of Incorporating Tabata Training Into Your Routine </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ade62823-0e66-4c9c-b72f-812871077844/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ade62823-0e66-4c9c-b72f-812871077844/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> How Recovery Data Shapes the Future of Upper Limb Prosthetics </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/161d983d-5878-4bca-a970-a05fa10f7086/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/161d983d-5878-4bca-a970-a05fa10f7086/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: médica tem parte da roupa rasgada após ser agredida por paciente dentro de UPA em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6f205bc5-0303-4cfd-8ff4-6a63d54fbd8e/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:03:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6f205bc5-0303-4cfd-8ff4-6a63d54fbd8e/</guid>
      <description>Médica tem parte da roupa rasgada após ser agredida por paciente dentro de UPA em MT Uma médica teve parte da roupa rasgada nesta sexta-feira (21) após ser agredida por uma paciente dentro de uma Unidade de Pronto Atendimento (UPA) em Cuiabá (assista momento acima). A confusão ocorreu na sala de medicação, por volta de 11h da manhã. Nas imagens dentro da unidade, é possível ouvir alguns gritos: &amp;ldquo;tem que bater mesmo&amp;rdquo; e &amp;ldquo;solta ela&amp;rdquo;. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assista ao JAP2 desta sexta (21)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a69da272-2cf6-44f7-b46c-cd750c480808/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:02:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a69da272-2cf6-44f7-b46c-cd750c480808/</guid>
      <description>Assista ao JAP2 desta sexta (21) Particip&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atlético: Sampaoli abre o jogo sobre chance de Alan Franco jogar final da ‘Sula’ - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/277b87b8-1ab0-4fc9-b3a9-757d26893085/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:02:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/277b87b8-1ab0-4fc9-b3a9-757d26893085/</guid>
      <description>Atlético: Sampaoli abre o jogo sobre chance de Alan Franco jogar final da ‘Sula’  Rádio ItatiaiaLesão de Alan Franco no A&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tech Company CTO and Others Indicted For Exporting Nvidia Chips To China</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21500a4e-95d5-4632-9b19-cdde1b9e1c75/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21500a4e-95d5-4632-9b19-cdde1b9e1c75/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from Ars Technica: The US crackdown on chip exports to China has continued with the arrests of four people accused of a conspiracy to illegally export Nvidia chips. Two US citizens and two nationals of the People&amp;rsquo;s Republic of China (PRC), all of whom live in the US, were charged in an indictment (PDF) unsealed on Wednesday in US District Court for the Middle District of Florida. The indictment alleges a scheme to send Nvidia &amp;ldquo;GP&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relógios de luxo recuperados de roubo a joalheria em shopping são avaliados em R$ 1,2 milhão, diz Polícia Civil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6ded27c6-e4e0-4314-b5d8-169fb4760c77/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:00:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6ded27c6-e4e0-4314-b5d8-169fb4760c77/</guid>
      <description>Os 37 relógios de luxo recuperados após roubo a joalheria no Shopping Iguatemi, em Campinas (SP), foram avaliados em R$ 1,2 milhão Pedro Santana/EPTV Os 37 relógios de luxo recuperados do roubo a uma joalheria do Shopping Iguatemi, em Campinas (SP), foram avaliados em R$ 1,2 milhão. A Polícia Civil ainda trabalha para localizar outras 33 peças levadas na ação desta quinta (20), que terminou com seis criminosos presos e um adolescente apreendido.  Nesta sexta (21), a Justiça manteve a prisão dos envolvidos em audiência de custódia. A Delegacia de Investigações Gerais (DIG) informou que aguarda imagens de câmeras de segurança do shopping e da joalheria. Dos 37 relógios recuperados, 30 foram apreendidos ainda no shopping e sete com criminosos capturados na cidade de Pedreira (SP). Todos foram entregues ao representante da joalheria. Segundo a versão atualizada do boletim de ocorrência, os 30 relógios de pulso localizados no shopping, sendo 24 da marca Cartier e seis da marca Tag Heuer, foram avaliados em R$ 1 milhão.  Já os sete apreendidos em Pedreira, sendo seis modelos Cartier e um Tag Heuer, foram avaliados em R$ 270 mil. Polícia Civil de Campinas procura quadrilha que roubou joalheira no shopping Iguatemi Sem impressões digitais De acordo com o boletim de ocorrência, funcionárias da relojoaria foram abordadas, sendo obrigadas a colocar os relógios de duxo entro de bolsas que pareciam malotes, que os criminosos trouxeram dentro de mochilas.  Uma das colaboradoras foi feita refém, sendo liberada sem fe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Temporal em Salvador causa alagamentos e eventos cancelados; saiba quanto choveu na sua região - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8dcb9a2a-4972-4d95-95fc-37a8e70d98a2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8dcb9a2a-4972-4d95-95fc-37a8e70d98a2/</guid>
      <description>Temporal em Salvador causa a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Embraer entrega segundo avião cargueiro C-390 para Hungria</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42c35419-d7af-45de-afa2-59ea5d9c887a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 22:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42c35419-d7af-45de-afa2-59ea5d9c887a/</guid>
      <description>C-390 Millennium Divulgação/Embraer A Embraer entregou o segundo avião cargueiro C-390 Millennium para a Hungria nesta sexta-feira (21). A cerimônia de entrega foi na base da força aérea húngara. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Vale do Paraíba e região no WhatsApp A Hungria já usa esse modelo de avião desde o fim do ano passado. Além do país, o Brasil e Portugal também já voam com o cargue&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tempestade com ventos de até 100 km/h colocam 57 municípios de MT em alerta; saiba quais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95b71fb3-7d71-4ee1-9927-85b38a74b492/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:58:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95b71fb3-7d71-4ee1-9927-85b38a74b492/</guid>
      <description>Tempestade com ventos de até 100 km/h colocam 57 municípios de MT em alerta; saiba quais INMET O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta de perigo para tempestades em Cuiabá e outros 56 municípios de Mato Grosso. O aviso vale entre esta sexta-feira (21) e sábado (22). Segundo o órgão, podem ocorrer chuvas entre 30 e 60 milímetros por hora e ventos que variam de 60 a 100 km/h durante o período. A combinação de chuva intensa e rajadas fortes aumenta o risco de cortes de energia elétrica, queda de galhos, alagamentos e descargas elétricas. O órgão alerta para  que aumenta a possibilidade de cort&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Piauí registra segunda chuva de granizo em três dias; especialista alerta para cuidados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1b28b7a0-ccf7-4009-9ac8-f969a3a983df/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:58:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1b28b7a0-ccf7-4009-9ac8-f969a3a983df/</guid>
      <description>Piauí registra segunda chuva de granizo em três dias A cidade de Arraial, no Sul do Piauí, registrou uma chuva de granizo na tarde desta sexta-feira (21). Esse é o segundo episódio no estado em um intervalo de apenas três dias. Não há informações sobre feridos ou danos causados pelo fenômeno. Vídeos feitos por moradores mostram pedras de gelo caindo sobre ruas e calçadas durante uma forte tempestade na região no fim da tarde. ✅ Siga o canal do g1 Piauí no WhatsApp Em entrevista a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres do Amazonas ganham protagonismo nacional no &#39;Liberdade para Empreender 2025&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6d94900-231f-4637-8199-7a603a6db4ff/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:57:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6d94900-231f-4637-8199-7a603a6db4ff/</guid>
      <description>O empreendedorismo feminino  Freepik A Associação Comercial do Amazonas (ACA), presente há 154 anos no desenvolvimento do comércio, da indústria e dos serviços no estado, reforça seu compromisso com o empreendedorismo feminino por meio do Conselho da Mulher Empreendedora e da Cultura do Amazonas (CMEC-AM).  O CMEC-AM integra a rede nacional do Conselho Nacional da Mulher Empreendedora e da Cultura (CMEC Nacional), vinculada à Confederação das Associações Comerciais e Empresariais do Brasil (CACB), atuando por meio das associações comerciais em todo o país. O CMEC Nacional funciona como um espaço de articulação para que mulheres líderes empresariais debatam temas que impactam a economia, o varejo, a indústria, o comércio e os serviços. 📲 Partici&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médico alerta para necessidade do aprendizado de primeiros socorros por profissionais de academias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/83a263b4-3cbc-4f4c-b0ce-5473e75331c7/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:57:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/83a263b4-3cbc-4f4c-b0ce-5473e75331c7/</guid>
      <description>A superlotação das academias, devido ao sucesso recente da musculação, tem ocasionado também uma negligência com o amparo de alguns alunos, como visto no Jornal da Metropole desta quinta-feira (20). O gestor de pré-hospitalar, Ikaro Fritella, em entrevista no Metropole Saúde desta sexta-feira (21), chamou atenção para a necessidade do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Médico alerta para necessidade do aprendizado de primeiros socorros por profissionais de academias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cf2689ee-a1c1-409e-a699-8e155bda9d5a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:57:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cf2689ee-a1c1-409e-a699-8e155bda9d5a/</guid>
      <description>A superlotação das academias, devido ao sucesso recente da musculação, tem ocasionado também uma negligência com o amparo de alguns alunos, como visto no Jornal da Metropole desta quinta-feira (20). O gestor de pré-hospitalar, Ikaro Fritella, em entrevista no Metropole Saúde desta sexta-feira (21), chamou atenção para a necessidade do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processo seletivo do IBGE abre inscrições para o Tocantins com salários de até R$ 3,3 mil; veja como se inscrever</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/288d4861-8d90-40f5-aa28-9c6df65214b1/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:56:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/288d4861-8d90-40f5-aa28-9c6df65214b1/</guid>
      <description>IBGE abriu seleção com mais de 9,5 mil vagas para todo o Brasil Divulgação/IBGE Acervo O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) abriu um processo seletivo com 9.590 vagas temporárias em todo o Brasil. Do total de oportunidades, a seleção oferta 176 vagas para o Tocantins, distribuídas em nove cidades e os salários podem chegar a R$ 3,3 mil. Os cargos são para agente de pesquisas e mapeamento (APM) e supervisor de coleta e qualidade (SCQ). Ambos exigem ensino médio completo, mas para SCQ, é preciso ter carteira de motorista com categoria &amp;lsquo;B&amp;rsquo;. As inscrições já estão abert&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador apresenta programação e estrutura do Natal 2025 na próxima terça (25) - Alô Alô Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7587c8d-da9b-4940-9164-d4c477955801/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:50:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7587c8d-da9b-4940-9164-d4c477955801/</guid>
      <description>Salvador apresenta prog&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça aponta uso de clínica como laranja para inflar patrimônio do Banco Master</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cae6725-1392-4881-b6e1-605501623a22/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:49:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cae6725-1392-4881-b6e1-605501623a22/</guid>
      <description>De acordo com a ação judicial que autorizou, na última terça-feira (19), a prisão do banqueiro Daniel Vorcaro, o Banco Master utilizou uma clínica médica em Minas Gerais em nome de laranja para inflar artificialmente seu patrimônio e mascarar a real situação financeira da instituição. As informações são do portal UOL.  As investigações identificaram que o Master injetou R$ 361 milhões em uma pequena clínica de Contagem. Segundo o juiz Ricardo Augusto Leite, a Comissão de Valores Mobiliários verificou em junho que a Clínica Mais Médicos S.A, com capital social de apenas R$ 700 mil, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça aponta uso de clínica como laranja para inflar patrimônio do Banco Master</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/917c56df-5dfa-47af-b2aa-ba7cdc8a962a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:49:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/917c56df-5dfa-47af-b2aa-ba7cdc8a962a/</guid>
      <description>De acordo com a ação judicial que autorizou, na última terça-feira (19), a prisão do banqueiro Daniel Vorcaro, o Banco Master utilizou uma clínica médica em Minas Gerais em nome de laranja para inflar artificialmente seu patrimônio e mascarar a real situação financeira da instituição. As informações são do portal UOL.  As investigações identificaram que o Master injetou R$ 361 milhões em uma pequena clínica de Contagem. Segundo o juiz Ricardo Augusto Leite, a Comissão de Valores Mobiliários verificou em junho que a Clínica Mais Médicos S.A, com capital social de apenas R$ 700 mil, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activists Are Using &#39;Fortnite&#39; to Fight Back Against ICE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a9bb20cc-fde3-43cb-856d-a3ddfca57ab1/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:49:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a9bb20cc-fde3-43cb-856d-a3ddfca57ab1/</guid>
      <description>Players are roleplaying IC&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carreta com barcos e energéticos furtados entala durante abordagem policial no PR, motorista foge e ajudante é preso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c891a48-dbd1-4a8e-b555-bdbd93d0573d/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:45:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c891a48-dbd1-4a8e-b555-bdbd93d0573d/</guid>
      <description>Carreta com barcos e energéticos fica encalhada em Londrina e motorista está foragido Uma carreta com barcos e energéticos furtados entalou às margens da rodovia Carlos Strass, durante uma abordagem policial em Londrina, no norte do Paraná. O motorista fugiu e o ajudante dele foi preso pela Polícia Militar (PM-PR).   A ação começou durante a noite de quinta-feira (20), quando os policiais desconfiaram da carreta parada em frente a uma borracharia, em Londrina.  Ao abordar a dupla, os agen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pelo segundo dia consecutivo, moradores do bairro São José protestam contra falta de água em João Pessoa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/309917e1-a016-4192-a3cd-ccbae1095180/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:42:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/309917e1-a016-4192-a3cd-ccbae1095180/</guid>
      <description>Moradores interromperam uma das faixas na BR-230 Plínio Almeida/TV Cabo Branco Moradores do Bairro São José, em João Pessoa, fizeram um protesto pelo segundo dia consecutivo, na tarde desta s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil prende homem suspeito de tentativa de feminicídio em Campos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/456f43af-eba8-46e6-8900-a282eb2710cf/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:42:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/456f43af-eba8-46e6-8900-a282eb2710cf/</guid>
      <description>Polícia Civil prende homem suspeito de tentativa de feminicídio em Campos Divulgação/g1 A Polícia Civil prendeu, nesta quinta-feira (21), um suspeito de tentativa de feminicídio em Campos dos Goytacazes, no Norte Fluminense. O homem foi localizado na localidade de Morro do C&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caminhão com fertilizantes cai em ribanceira e motorista morre na BR-354, em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f15170f7-4c20-4411-ad0a-e6155b6cfb38/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:41:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f15170f7-4c20-4411-ad0a-e6155b6cfb38/</guid>
      <description>Motorista não resistiu e morreu no local do acidente, em Formiga  PMRv/Divulgação Um motorista de 57 anos morreu na tarde desta sexta-feira (21) depois que o caminhão carregado com fertilizantes que ele conduzia caiu em uma ribanceira às margens da BR-354, em Formiga, no Centro-Oeste de Minas. Segundo a Polícia Militar Rodoviária (PMRv), o caminhoneiro seguia sentido Formiga–Candeias. Ao &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mano Brown, Djonga, Boca Rosa e mais: Expo Favela começa em Fortaleza; confira programação completa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d0d557d-2c28-4868-8eca-304ece4aafe9/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:40:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d0d557d-2c28-4868-8eca-304ece4aafe9/</guid>
      <description>Mano Brown, Djonga, Boca Rosa estão na programação da Expo Favela Innovation em Fortaleza. g1 A terceira edição cearense da Expo Favela Innovation começou nesta sexta-feira (21) em Fortaleza. O evento é considerado a maior vitrine mundial do empreendedorismo das periferias. A expectativa da organização é que o evento receba mais de 30 mil pessoas no Centro Dragão do Mar de Arte e Cultura, que sedia o evento pela primeira vez. A programação segue neste sábado (22). Totalmente gratuito, o evento recebe empreendedores da periferia, autoridades, lideranças empresariais e personalidades reconhecidas nacionalmente, como os músicos Mano Brown, Djonga, Dudu Nobre, e a influenciadora e empresária Bianca Andrade (Boca Rosa). A iniciativa tem como propósito aproximar negócios nascidos nas favelas de investidores, gestores públicos, personalidades e profissionais de diferentes áreas, fortalecendo a integração entre iniciativas comunitárias e o mercado formal. O espaço é dedicado à geração de oportunidades, ao compartilhamento de conhecimento e ao estímulo à inovação. O acesso é gratuito, mediante inscrição prévia disponível na bio do Instagram @expofavelaceara. Ao longo dos dois dias de programação, o público conta com a participação de nomes como a vice-governadora e secretária de Proteção Social do Estado do Ceará, Jade Romero, a empresária e influenciadora Bianca Andrade (Boca Rosa), o cantor e compositor Dudu Nobre, o ator e comediante Edmilson Filho, o cineasta Halder Gomes, o produtor cultural Pretim Daleste, o diretor de projetos Zé Pretim, o rapper e produtor Mano Brown, o rapper e compositor Djonga, as artistas Tasha e Tracie, entre outros convidados. Expo Favela 2025 A Expo é um espaço de conexão e geração de oportunidades, reunindo empreendedores, startups e criadores das favelas que buscam ampliar sua visibilidade e forta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lúcia Helena: O espermatozoide pode dizer mais do que você imagina sobre a saúde do homem - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9416bcf-58de-476e-a6ef-e8c8ce804ac0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:36:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9416bcf-58de-476e-a6ef-e8c8ce804ac0/</guid>
      <description>Lúcia Helena: O espermat&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe importação de canetas emagrecedoras que ainda não estão reguladas no Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb99d573-740b-4dc7-a0ab-dc1a86c04fe2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:35:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb99d573-740b-4dc7-a0ab-dc1a86c04fe2/</guid>
      <description>Canetas emagrecedoras passam a ser vendidas com retenção de receita médica A Anvisa decidiu barrar a entrada no país de uma série de medicamentos agonistas de GLP-1 — as famosas &amp;ldquo;canetas emagrecedoras&amp;rdquo; que têm circulado pelo país sem avaliação oficial de qualidade, eficácia ou segurança. Na prática, a Agência proibiu fabricar, distribuir, importar, vender, divulgar e até usar esses produtos que não têm registro sanitário no Brasil. Até agora, a proibição atinge os seguintes itens:  T.G. 5 (RE 4.030) &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Murillo Huff compra parte de vaca que custa R$ 54 milhões e é considerada a mais cara do mundo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/df51248d-310b-4582-b721-19118a5214ac/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:34:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/df51248d-310b-4582-b721-19118a5214ac/</guid>
      <description>Donna FIV CIAV é avaliada em R$ 54 milhões;Murillo Huff comprou parte da vaca Reprodução/Instagram Traia Nelore A empresa Nelore Huff do cantor sertanejo Murilo Huff comprou parte de vaca avaliada em R$ 54 milhões e é considerada a mais cara do mundo. Empresa do cantor arrematou 25% da propriedade de Donna FIV CIAV por R$ 13,5 milhões com mais três empresas sócias: Casa Branca Agropastoril, Agro Mata Velha e Agrope&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump muda tom e elogia novo prefeito de Nova York após encontro na Casa Branca</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d207252-5092-4947-a9cb-039e37f91a60/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:33:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d207252-5092-4947-a9cb-039e37f91a60/</guid>
      <description>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, recebeu o prefeito eleito de Nova York, Zohran Mamdani, nesta sexta-feira (21), no Salão Oval da Casa Branca. Em contraste com os ataques que fez ao democrata durante a campanha, Trump adotou um tom elogioso após a reunião.  &amp;ldquo;Ele tem opiniões um pouco excêntricas, mas quem sabe&amp;rdquo;, disse Trump sobre Mamdani, que é autodeclarado socialista. &amp;ldquo;Acho q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump muda tom e elogia novo prefeito de Nova York após encontro na Casa Branca</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90223e66-6125-4175-a14b-d6118a9a0022/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:33:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90223e66-6125-4175-a14b-d6118a9a0022/</guid>
      <description>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, recebeu o prefeito eleito de Nova York, Zohran Mamdani, nesta sexta-feira (21), no Salão Oval da Casa Branca. Em contraste com os ataques que fez ao democrata durante a campanha, Trump adotou um tom elogioso após a reunião.  &amp;ldquo;Ele tem opiniões um pouco excêntricas, mas quem sabe&amp;rdquo;, disse Trump sobre Mamdani, que é autodeclarado socialista. &amp;ldquo;Acho q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zé Felipe ganha abraço do filho José Leonardo enquanto canta para ele e momento encanta a web; vídeo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea3a1e75-246b-4b64-ba03-35d27b294bdd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:32:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea3a1e75-246b-4b64-ba03-35d27b294bdd/</guid>
      <description>Zé Felipe ganha abraço do filho José Leonardo | Reprodução/Instagram Zé Felipe Zé Felipe emocionou seguidores ao publicar, nesta sexta-feira (21), um vídeo de um momento carinhoso com o filho caçula, José Leonardo, de 1 ano, fruto de seu relacionamento anterior com a influenciadora Virgínia Fonseca. O cantor, que compartilhou fotos dos momentos que passou nos últimos dias com os filhos, também afirmou que o caçula havia dado os primeiros passos dois dias antes. ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como funciona um paraíso fiscal? Vale a pena?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11f28286-2b1c-4987-ae63-165a48087751/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:30:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11f28286-2b1c-4987-ae63-165a48087751/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aos Fatos: EUA suspende taxas impostas ao Brasil e Jornal Metropole repercute a multiplicação de academias em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/44e0e42a-e8f7-42e1-85b6-a7e629380de2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/44e0e42a-e8f7-42e1-85b6-a7e629380de2/</guid>
      <description>O Aos Fatos desta sexta-feira (21) destaca a suspensão da taxa adicional de 40% imposta pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, em alguns produtos brasileiros. A flexibilização ganhou força após o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aos Fatos: EUA suspende taxas impostas ao Brasil e Jornal Metropole repercute a multiplicação de academias em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b0cab68-d7ec-4f52-a57a-dd9f8669c4a6/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b0cab68-d7ec-4f52-a57a-dd9f8669c4a6/</guid>
      <description>O Aos Fatos desta sexta-feira (21) destaca a suspensão da taxa adicional de 40% imposta pelo presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, em alguns produtos brasileiros. A flexibilização ganhou força após o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Untold History of Arduino</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f290223a-bbd5-4b45-a26f-50cc8173d380/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:29:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f290223a-bbd5-4b45-a26f-50cc8173d380/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>British Army Will Use Call of Duty To Train Soldiers</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7004907d-9006-4dac-9807-413652194c9b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7004907d-9006-4dac-9807-413652194c9b/</guid>
      <description>British soldiers are using computer games such as Call of Duty to sharpen their &amp;ldquo;war-fighting readiness,&amp;rdquo; an Army chief has said. From a report: General Sir Tom Copinger-&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunidades de Acará e Bujaru, no PA, fazem novo protesto na Alça Viária contra instalação de aterro sanitário</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/946f7973-ca99-43d3-a15f-f194763cc793/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:24:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/946f7973-ca99-43d3-a15f-f194763cc793/</guid>
      <description>Comunidades de Acará e Bujaru fazem novo protesto contra instalação de aterro sanitário Divulgação Moradores de comunidades quilombolas, indígenas, agricultores e ribeirinhos dos municípios de Acará e Bujaru realizaram uma manifestação na manhã desta sexta-feira (21) na Alça Viária, no nordeste do Pará. O grupo voltou a protestar contra a instalação de um aterro sanitário na região, que deve receber resíduos sólidos da Região Metropolitana de Belém. O ato reuniu diversas lideranças comunitárias. Entre elas estava Tatiane de Souza Nogueira, 44 anos, presidente da Associação da Comunidade Quilombola Tapuama. Segundo ela, a mobilização é uma defesa do território e das condições de saúde das comunidades. “Estamos reivindicando o direito de respirar um ar puro, de ter nossos igarapés limpos. Só queremos ser ouvidos pelo governador Hélder Barbalho”, disse. Tatiane afirma que as comunidades locais realizam a própria gestão do lixo que produzem e que “não é justo que seja instalado um lixão para receber lixo da capital dentro de uma áre&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia registra mais de 90 mil raios em 48 horas durante fortes chuvas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/25f1d0c2-d409-45e6-b52a-245b94ae6dbd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:23:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/25f1d0c2-d409-45e6-b52a-245b94ae6dbd/</guid>
      <description>A Bahia registrou a ocorrência de mais de 90 mil raios entre quarta-feira (19) e sexta-feira (21), segundo dados da Climatempo e da Neoenergia Coelba. Os temporais vieram acompanhados de ventos fortes, aumentando o r&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia registra mais de 90 mil raios em 48 horas durante fortes chuvas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdeeb239-63a6-43dc-9e89-79deee0eb891/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:23:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdeeb239-63a6-43dc-9e89-79deee0eb891/</guid>
      <description>A Bahia registrou a ocorrência de mais de 90 mil raios entre quarta-feira (19) e sexta-feira (21), segundo dados da Climatempo e da Neoenergia Coelba. Os temporais vieram acompanhados de ventos fortes, aumentando o r&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso após furtar contrafilé e garrafas de whisky de supermercado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee1df8e6-9ffa-453a-b4d4-99e63ce7eeaa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:23:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee1df8e6-9ffa-453a-b4d4-99e63ce7eeaa/</guid>
      <description>Contrafilé e garrafas de whisky são recuperadas em Muriaé Polícia Militar/Divulgação Um homem de 41 anos foi preso nesta sexta-feira (21) após furtar carnes nobres e garrafas de whisky em um supermercado localizado na Avenida Maestro Sansão, no Centro de Muriaé. Segundo a Polícia Militar, o homem foi flagrado pelo sist&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça mantém prisão de envolvidos em roubo a joalheria, e Polícia Civil aguarda imagens das câmeras do shopping e da loja</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7633ae3c-19fe-4322-b8ac-6cc5ef9741d2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7633ae3c-19fe-4322-b8ac-6cc5ef9741d2/</guid>
      <description>Polícia Civil de Campinas procura quadrilha que roubou joalheira no shopping Iguatemi A Justiça manteve, em audiência de custódia nesta sexta-feira (21), a prisão dos envolvidos no roubo a uma joalheria do Shopping Iguatemi, em Campinas (SP). Na ação, criminosos armados levaram 70 relógios de luxo das marcas Rolex, Cartier e Tag Heuer. Seis pessoas foram presas em flagrante, um adolescente apreendido e 37 peças foram recuperadas. A Delegacia de Investigações Gerais (DIG) informou que aguarda o envio das imagens dos circuitos de segurança do shopping e da loja para auxiliar nas investigações.  Os trabalhos prosseguem para a identificação de outros possíveis envolvidos na ação criminosa, bem como para a localização dos 33 relógios roubados. Sem impressões digitais De acordo com o boletim de ocorrência, funcionárias da relojoaria foram abordadas, sendo obrigadas a colocar os relógios de duxo entro de bolsas que pareciam malotes, que os criminosos trouxeram dentro de mochilas. Uma das colaboradoras foi feita refém, sendo liberada sem ferimentos dentro do shopping. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Campinas no WhatsApp Consta no registro da ocorrência que os criminosos não manipularam itens da loja, como vitrines e mostruários, que pudessem deixar impressões digitais.  Em publicação nas redes sociais, a Montecristo informou que &amp;ldquo;os prejuízos foram exclusivamente materiais&amp;rdquo; e que a eq&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após anúncio de aluguel temporário a famílias em área de risco de Charqueada, moradores cobram solução definitiva</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9b79289-9630-4d52-a724-7ad82bd5f9e3/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:21:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9b79289-9630-4d52-a724-7ad82bd5f9e3/</guid>
      <description>Rodovia Hermínio Petrin, em Charqueada Reprodução/ GoogleMaps Após a Prefeitura de Charqueada (SP) anunciar um aluguel social temporário a famílias que moram em uma área de risco com determinação judicial para desocupação, os moradores cobram uma solução definitiva para o caso.  Segundo perícia realizada no local, que fica às margens do quilômetro 185 da Rodovia Hermínio Petrin (SP-308), no bairro Santa Luzia, há risco de morte tanto para as pessoas que se instalaram no terreno quanto para motoristas que trafegam pelo trecho devido a deslizamentos. A perícia apontou indícios de ocupação desde setembro de 2009. Segundo uma das ocupantes, há em torno de 20 famílias na área, que é um talude ao lado da estrada.  📲 Siga o g1 Piracicaba no Instagram Foi constatado que a ocupação foi em uma área de domínio público, sob responsabilidade da concessionária Eixo SP, responsável pela rodovia, e em uma faixa onde é proibido construir, a menos de 15 metros da rodovia. A Eixo SP é a autora da ação para a reintegraçã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Carro roda na pista ao ser atingido por ônibus do transporte público em cruzamento de Uberlândia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c44dfde9-1f13-4864-b5b6-a3753624801a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:21:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c44dfde9-1f13-4864-b5b6-a3753624801a/</guid>
      <description>Carro roda na pista ao ser atingido por ônibus do transporte público de Uberlândia Uma câmera de segurança registrou o momento em que um ônibus do transporte público de Uberlândia bateu na lateral traseira de um carro no cruzamento da Avenida João Pinheiro com a Rua Coronel Antônio Alves, na região central da cidade. Com o impacto, o veículo de passeio rodou na pista. Veja o vídeo acima.  O acidente ocorreu nesta sexta-feira (21), por volta das 14h30. De acordo com a Autotrans, concessionária responsável pelo ôni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Orgulho LGBT&#43;: parada é adiada para maio de 2026 no Acre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87fbf48e-f9bc-44ec-844d-770cd94ac866/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:21:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87fbf48e-f9bc-44ec-844d-770cd94ac866/</guid>
      <description>Parada LGBT no Acre deve acontecer em maio de 2026 Fabio Rodrigues-Pozzebom A 19ª Parada do Orgulho LGBT do Acre, prevista para 7 de dezembro, foi adiada para 17 de maio de 2026, quando é celebrando o Dia de Valorização, Respeito à Diversidade LGBTQIAPN+ e Combate à LGBTfobia.  A Associação de Homossexuais do Acre (Ahac) divulgou uma nota informando que a mudança se dá por conta de um &amp;lsquo;processo de regularização administrativa e financeira&amp;rsquo;. (Confira a nota na íntegra no final da reportagem) 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Ainda na nota, a Ahac cita que, com o adiamento, espera recuperar a capacidade administrativa, jurídica e financeira para apresentar projetos, captar recursos e realizar eventos estruturados.  Em setembro ocorreu o 1º Circuito Acreano da Diversidade, na capital, com shows nacionais e locais, oficina de comunicação, atividades esportivas e ações de enfrentamento à LGTBfobia aconteceram. A parada do orgulho iria encerrar a programação no Calçadão da Gameleira. &amp;ldquo;Governo, prefeitura e empresas do setor privado foram informados da nova data e confirmaram apoio à parada. A realização em 20&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa de soluções tecnológicas abre 122 vagas de trabalho no Eusébio - Diário do Nordeste</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f2f2615f-3f38-44c0-9249-58cb8acbc2e3/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f2f2615f-3f38-44c0-9249-58cb8acbc2e3/</guid>
      <description>Empresa de soluções tec&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador de MT aciona STF contra decreto de Lula que homologou novas Terras Indígenas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7b24943-668e-4a02-81f5-22e2a1bc5a97/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7b24943-668e-4a02-81f5-22e2a1bc5a97/</guid>
      <description>Mauro Mendes aciona STF contra decreto de Lula que homologou e ampliou Terras Indígenas (MT) Mayke Toscano/Secom O governo estadual acionou nessa quarta-feira (19) o Supremo Tribunal Federal (STF) para suspender o decreto do presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) que ampliou e homologou novas Terras Indígenas em Mato Grosso. Há três dias, o governador Mauro Mendes (União) afirmou que entraria na Justiça contra a medida. Lula homologou quatro Terras Indígenas, sendo três no estado e uma que fica entre o Pará e o Amazonas. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MT no WhatsApp A ação trata o decreto do presidente como inconstitucional por violar a lei 14.701 de 2023 que estabaleceu o marco temporal dos territórios indígenas. No texto, o presidente Lula ampliou a Terra Indígena Manoki, em Brasnorte, de 46 mil para 252 mil hectares, o que a Procuradoria-Geral do estado (PGE) entendeu como inconstitucional. A aç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro da Educação descarta cancelamento do Enem após anulação de três questões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06a8d191-b10e-4f3d-8160-8da35e577c0d/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:20:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06a8d191-b10e-4f3d-8160-8da35e577c0d/</guid>
      <description>O ministro da Educação, Camilo Santana, publicou um vídeo nas redes sociais nesta sexta-feira (21) para tranquilizar os candidatos que fizeram as provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) nos dois últimos domingos. A possibilidade de anulação do exame surgiu após um universitário transmitir uma live com pelo menos cinco questões muito parecidas com itens que caíram na prova oficial.  Devido ao “esquema”, o Instituto N&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro da Educação descarta cancelamento do Enem após anulação de três questões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cdf4ba3c-ba5c-45d3-b482-56ba3964641b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:20:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cdf4ba3c-ba5c-45d3-b482-56ba3964641b/</guid>
      <description>O ministro da Educação, Camilo Santana, publicou um vídeo nas redes sociais nesta sexta-feira (21) para tranquilizar os candidatos que fizeram as provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) nos dois últimos domingos. A possibilidade de anulação do exame surgiu após um universitário transmitir uma live com pelo menos cinco questões muito parecidas com itens que caíram na prova oficial.  Devido ao “esquema”, o Instituto N&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem morre de constipação severa após não ir ao banheiro por um mês - R7</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e13150a7-505b-4c24-ad8e-10a7502d238a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:20:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e13150a7-505b-4c24-ad8e-10a7502d238a/</guid>
      <description>Homem morre de con&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla em moto fura blitz, causa acidentes, recebe 12 multas e acaba presa em Vitória</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72310055-668e-4da1-af74-d3d65f044695/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:17:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72310055-668e-4da1-af74-d3d65f044695/</guid>
      <description>Motociclistas são presos após fugirem de blitz no ES Dois motociclistas furaram uma blitz, causaram dois acidentes, receberam 12 multas e acabaram presos na tarde desta quinta-feira (20), em Vitória. Um deles foi perseguido pela Guarda Municipal por cerca de oito quilômetros antes de ser detido. A dupla, identificada como Eduardo Farias Ri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lagum, Os Garotin, festival de morango e cerveja e teatro; g1 reúne atrações para o fim de semana</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42f9135a-c7b6-4bbd-ae09-aa3bf71c5330/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:15:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42f9135a-c7b6-4bbd-ae09-aa3bf71c5330/</guid>
      <description>Lagum, Os Garotin, festival de morango e cerveja e teatro; g1 reúne atrações para o fim de semana Divulgação/Breno Galtier, Divulgação e Neimar De Cesero/Agência RBS O fim de semana está cheio de atrações na Baixada Santista, no litoral de São Paulo. Para quem gosta de música, a banda Lagum se apresenta em Santos trazendo o melhor de seu novo álbum &amp;lsquo;As Cores, as Curvas e as Dores do Mundo&amp;rsquo;. Os Garotin também é destaque: com Soul, MPB, R&amp;amp;B e Pop, o trio chega com a turnê ‘Pro Brasil Cantar e Dançar’.  Para quem gosta de teatro, o Grupo Harmonia, composto por artistas da terceira idade, apresenta o espetáculo &amp;lsquo;Assunta do 21&amp;rsquo;, que narra a história de uma mulher italiana à frente de uma pensão cheia de personagens únicos. Aos que querem curtir com a família, em São Vicente está rolando o Festival do Morango e da Cerveja que, além de comida e bebida, conta com espaço para as crianças.  ✅ Clique aqui para seguir o novo canal do g1 Santos no WhatsApp. E aí, bora conferir o que o g1 reu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SESI Itinerante oferece serviços gratuitos de saúde em Anapurus, no MA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4db35768-67bf-4b68-9e9b-93f8d5b5221b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:12:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4db35768-67bf-4b68-9e9b-93f8d5b5221b/</guid>
      <description>SESI Itinerante oferece serviços gratuitos de saúde em Anapurus, no MA Divulgação/ Sesi O Serviço Social da Indústria do Maranhão (SESI-MA), com apoio do Conselho Nacional do SESI, realizará a edição do SESI Itinerante em Anapurus, de 25 a 27 de novembro, na Praça José Bedeu, na Avenida Presidente Médice, a par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente da Bolívia acaba com o Ministério da Justiça do país - Poder360</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f298e548-27b7-4ea3-9af1-95d6e0c987a3/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:10:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f298e548-27b7-4ea3-9af1-95d6e0c987a3/</guid>
      <description>Presidente da Bolívia acaba com o Ministério da Justiça do país  Poder360Presidente da Bolívia extingue&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: mico invade loja de cosméticos em Belo Horizonte</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c959fbea-243e-4653-b7fd-04c2ef42ae3b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:09:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c959fbea-243e-4653-b7fd-04c2ef42ae3b/</guid>
      <description>Mico invade loja de cosméticos em Belo Horizonte Um mico invadiu uma loja de produtos de beleza no Barreiro, em Belo Horizonte, e causou alvoroço entre vendedores e clientes (veja vídeo acima). A situação inusitada foi registrada na tarde desta s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ibama suspende recebimento de animais silvestres apreendidos em fiscalizações estaduais no Piauí</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/33cdb66b-0970-4a6b-810c-0bd8c7a86bba/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:09:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/33cdb66b-0970-4a6b-810c-0bd8c7a86bba/</guid>
      <description>Aves, macacos e jabutis são os animais silvestres mais resgatados em áreas urbanas no Piauí, diz Ibama Ibama O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) anunciou a suspensão temporária do recebimento de animais silvestres encaminhados por órgãos estaduais e municipais ao Centro de Triagem de Animais Silvestres (Cetas), no Piauí. A medida, em vigor desde o início de novembro, foi adotada por “protocolos sanitários e reorganização operacional”. Em nota (leia na íntegra), o Ibama afirmou que a decisão busca garantir a co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Navio ‘Antares’ da Marinha do Brasil  é aberto à visitação no Porto de Cabedelo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0e99f35c-8d5d-471c-9831-2be3a2d010f9/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:09:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0e99f35c-8d5d-471c-9831-2be3a2d010f9/</guid>
      <description>Navio &amp;lsquo;Antares&amp;rsquo; da Marinha do Brasil é aberto à visitação pública em João Pessoa Divulgação/Marinha do Brasil O navio &amp;ldquo;Antares&amp;rdquo;, da Marinha do Brasil, estará aberto à visitação pública no Porto de Cabedelo, neste domingo (23), das 10 às 17h. A entrada é 1 kg de alimento não perecível para doação.  Durante a visita, o público poderá conhecer a área exte&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>You can now try the Xbox Full Screen Experience on any PC, laptop, or tablet</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aa566e73-89c5-4045-90f3-0afe3cd27065/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:08:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aa566e73-89c5-4045-90f3-0afe3cd27065/</guid>
      <description>Microsoft is bringing the Xbox Full Screen Experience (FSE), which adds a console-like UI while navigating through your game library on a PC with a controller, to laptops, desktops, and tablets. FSE launched with the Xbox Ally and Xbox Ally X, and it has so far only bee&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe algumas marcas de canetas emagrecedoras no Brasil - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b1fd5e9-3e5a-4e60-999f-d9f64d57effb/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:08:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b1fd5e9-3e5a-4e60-999f-d9f64d57effb/</guid>
      <description>Anvisa proíbe algumas marcas de canetas emagrecedoras no Brasil  CNN BrasilAs novas proibições da Anv&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista de carro flagrado em zigue-zague que bateu em outro veículo em Várzea Paulista é solto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f93b28e-7c08-4cac-8f37-52b225259527/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:08:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f93b28e-7c08-4cac-8f37-52b225259527/</guid>
      <description>Motorista bêbado é preso após bater em carro e deixar quatro feridos em Várzea Paulista O motorista do carro flagrado por uma câmera de segurança fazendo zigue-zague na Avenida Pacaembu, em Várzea Paulista (SP), que resultou em uma colisão frontal com outro veículo, chegou a ser preso por embriaguez ao volante, mas foi solto em audiência de custódia. O motorista passou pelo teste do bafômetro, que testou positivo para consumo de álcool. El&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The senior population is booming. Caregiving is struggling to keep up</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa3ab21f-7809-4ddf-b5fb-365c8e2fbc72/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:05:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa3ab21f-7809-4ddf-b5fb-365c8e2fbc72/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santiago Rodríguez e Chris Ramos desfalcam Botafogo contra Grêmio; Joaquín Correa será relacionado; veja provável escalação - FogãoNET</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2ed2ad84-29b7-4bb3-a97f-4431353d7b74/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:04:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2ed2ad84-29b7-4bb3-a97f-4431353d7b74/</guid>
      <description>Santiago Rodríguez e Chris Ramos desfalcam Botafogo contra Grêmio; Joaquín Correa será relacionado; veja prováve&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: incêndio em fábrica na Zona Leste de SP deixa um ferido</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d4ffad4e-219a-406c-b215-1e09da93e4d7/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:03:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d4ffad4e-219a-406c-b215-1e09da93e4d7/</guid>
      <description>Incêndio em prédio comercial na Zona Leste de SP Um incêndio atingiu um edifício comercial na tarde desta sexta-feira (21) na Vila Prudente, na Zona Leste de São Paulo. O fogo começou por volta das 14h em uma fábrica de manta asfál&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmera registra momento em que começa a briga envolvendo Renato Freitas; veja - gmconline.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/489f527b-c4b6-4cb5-bf9f-f09d2d30fe5a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/489f527b-c4b6-4cb5-bf9f-f09d2d30fe5a/</guid>
      <description>Câmera registra momento &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUA alertam as companhias aéreas sobre os potenciais riscos de sobrevoar a Venezuela</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c766307d-751e-4c38-9221-96d0f200b2b0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c766307d-751e-4c38-9221-96d0f200b2b0/</guid>
      <description>A Administração Federal de Aviação dos EUA alertou, na sexta-feira (21), as principais companhias aéreas sobre uma &amp;quot; situação potencialmente perigosa &amp;quot; ao sobrevoar a Venezuela e as instou a tomar precauções. O comunicado da FAA citou o &amp;ldquo;agravamento da situaçã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUA alertam as companhias aéreas sobre os potenciais riscos de sobrevoar a Venezuela - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/695de35b-90ff-42c3-a08b-d43109090a23/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/695de35b-90ff-42c3-a08b-d43109090a23/</guid>
      <description>EUA alertam as companhias aéreas sobre os potenciais riscos de sobrevoar a Venezuela  G1EUA alertam companhias aére&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atropelamento vira suspeita de assassinato em Blumenau, no Vale do Itajaí</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c0ecb8f-f0dd-4360-b880-4fcdf078e69b/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:00:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c0ecb8f-f0dd-4360-b880-4fcdf078e69b/</guid>
      <description>Atropelamento com morte em Blumenau tem reviravolta e vira suspeita de assassinato O atropelamento registrado na madrugada de quinta-feira (20) em Blumenau, no Vale do Itajaí, passou a ser investigado como suspeita de homicídio. Após investigação inicial, com câmeras de segurança e conversa com testemunhas, o caso que em primeiro momento foi tratado como um acidente de atropelame&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlinhos Brown, Saulo e Timbalada fazem show gratuito em Salvador - iBahia - iBahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0381983-9b86-45ad-b876-cb7b6f9dd618/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 21:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0381983-9b86-45ad-b876-cb7b6f9dd618/</guid>
      <description>Carlinhos Brown, Saul&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caminhão derruba muro e invade prédio residencial em Campinas: &#39;Quebrou tudo dentro de casa&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/234c09ce-9450-4205-8b39-5b7771edb069/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:59:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/234c09ce-9450-4205-8b39-5b7771edb069/</guid>
      <description>Caminhão basculante derrubou muro e invadiu prédio residencial no bairro DIC 4, em Campinas (SP), na tarde desta sexta-feira (21) Polícia Militar Um caminhão basculante desgovernado derrubou um muro e invadiu um prédio residencial na região do DIC 4, em Campinas (SP), na tarde desta sexta-feira (21). Segundo a Polícia Militar, o motorista sufreu um mal súbito e foi socorrido com ferimentos leves ao PS São &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Baturité Food Festival 2025 celebra os sabores, os aromas e a economia criativa do Maciço</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3296f0f3-70a0-4879-b254-00853e26e07a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:58:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3296f0f3-70a0-4879-b254-00853e26e07a/</guid>
      <description>Evento acontece a partir do próximo dia 27 divulgação O Baturité Food Festival 2025 já tem data confirmada e promete movimentar a Praça da Estação na charmosa região do Maciço entre os dias 27 e 29 de novembro. Realizado pelo Sebrae/CE, o evento chega para celebrar a gastronomia regional, fortalecer o empreendedorismo e valorizar a identidade cultural da região. Com o tema “Sabores que Nos Movem!”, o festival destaca a força produtiva do Maciço e coloca em evidência três ingredientes emblemáticos da região: banana, caju e café. Cada prato e cada experiência gastronômica desta ed&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Dama do Tráfico&#39;, esposa de chefe do CV no AM, deixa prisão para cumprir pena em casa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94dabfd6-5686-4fd2-a14d-95ce59b83b0d/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:57:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94dabfd6-5686-4fd2-a14d-95ce59b83b0d/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Dama do tráfico&amp;rsquo; é presa no Amazonas após cinco meses foragida A Justiça do Amazonas autorizou que Luciane Barbosa Farias, conhecida como “Dama do Tráfico” e esposa de Clemilson dos Santos Farias, o “Tio Patinhas”, cumpra pena em prisão domiciliar. A decisão, assinada na quarta-feira (19), substitui o regime fechado por cumprimento em casa com monitoramento eletrônico. Luciane estava presa desde maio, após determinação da juíza Rosália Guimarães Sarmento, da 2ª Vara de Delitos de Tráfico &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja os bairros onde mais choveu em Salvador nas últimas 24h - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d07968d3-f08a-4903-900b-41485bba4f9d/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:57:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d07968d3-f08a-4903-900b-41485bba4f9d/</guid>
      <description>Veja os bairros ond&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dois alvos de operação em esquema do Banco Master são soltos - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f36784b3-d247-4faa-8148-6978ab420e99/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:56:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f36784b3-d247-4faa-8148-6978ab420e99/</guid>
      <description>Dois alvos de operação em esquema do Banco Master são soltos  CNN BrasilEmpresários ligados ao caso Banco Ma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quando o Bahia faz gol essa cidade fala diz trio de apresentadores do programa Fala, Nação Tricolor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f2cbabd-11d1-425f-b022-20c7814bc5f4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:55:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f2cbabd-11d1-425f-b022-20c7814bc5f4/</guid>
      <description>A Rádio Metropole lança, nesta segunda-feira (24), o programa “Fala, Nação Tricolor”, voltado aos torcedores do Esporte Clube Bahia. O programa será exibido às 15h, na 101.3 FM e no YouTube do Metro1, com apresentação do músico Dom Chicla, do poeta e comunicador James Martins e do influenciado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quando o Bahia faz gol essa cidade fala diz trio de apresentadores do programa Fala, Nação Tricolor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94076ff8-db00-41a1-b2ae-86379b86f87a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:55:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94076ff8-db00-41a1-b2ae-86379b86f87a/</guid>
      <description>A Rádio Metropole lança, nesta segunda-feira (24), o programa “Fala, Nação Tricolor”, voltado aos torcedores do Esporte Clube Bahia. O programa será exibido às 15h, na 101.3 FM e no YouTube do Metro1, com apresentação do músico Dom Chicla, do poeta e comunicador James Martins e do influenciado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerta de chuvas intensas com ‘perigo’ é emitido para 16 municípios do interior de Pernambuco</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/74f124f7-70f5-40c7-9602-cdfdfe2da729/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:55:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/74f124f7-70f5-40c7-9602-cdfdfe2da729/</guid>
      <description>Agência Pernambucana de Águas e Climas (Apac) faz previsão do tempo para o interior de Pernambuco O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta laranja de chuvas intensas com grau de severidade considerado como perigo para 16 municípios do Sertão de Pernambuco. O aviso, válido desde quinta-feira (20), aponta previsão de chuva entre 30 e 60 mm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UE ameaça barrar acordo da COP30 e critica ausência de metas sobre combustíveis fósseis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0fe711e8-da70-4e02-98b8-7b183782233e/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:55:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0fe711e8-da70-4e02-98b8-7b183782233e/</guid>
      <description>Novo rascunho de acordo final das COP30 frustra ambientalistas A União Europeia sinalizou nesta sexta-feira (21) que pode bloquear o acordo final da Conferência do Clima de Belém, a COP30.  O bloco dos países europeus cobra alterações nos documentos com os rascunhos de acordos que foram divulgados nesta madrugada. Por sua vez, nos bastidores, organizações que acompanham os debates afirmam que a União Europeia dificulta as negociações em outra frente: mostra resistência em ampliar recursos para o enfrentamento da crise do clima. Os rascunhos publicados deixaram de fora qualquer menção aos combustíveis fósseis (petróleo, gás natural e carvão). A expectativa de criar um roteiro (mapa do caminho) para o fim do uso dessas fontes de energia virou um dos temas centrais para a conferência, já que esses combustíveis são a causa do aquecimento do planeta. O conteúdo dos textos gerou reação negativa entre organizações e também entre governos que trabalhavam por acordos mais ambiciosos. Eles foram criticados por serem &amp;ldquo;fracos&amp;rdquo;, &amp;ldquo;furos inaceitáveis&amp;rdquo; e &amp;ldquo;traição à ciência&amp;rdquo;. Cobrança em reunião fechada Por volta do meio-dia, o comissário europeu de Clima, Wopke Hoekstra, afirmou numa reunião fechada que o novo texto da conferência “não tem ciência, não tem transição e mostra fraqueza”, segundo o discurso cuja íntegra foi divulgada pela Comissão Europeia. Governo brasileiro divulga rascunho de acordo final para a COP 30 &amp;ldquo;Então, vou ser igualmente claro. Em nenhuma circunstância nós vamos aceitar isso. E nada que chegue sequer perto disso — e digo isso com dor no coração — nada que se aproxime do que está na mesa agora&amp;rdquo;, disse Hoekstra. “Sim, ainda temos algumas horas. Vocês podem contar conosco para fazer tudo o que for possível para chegar a um resultado. Não pela União Europeia. Mas por todos nós&amp;quot;, acrescentou Hoekstra. Depois da divulgação do discurso, um integrante da delegação da UE afirmou ao g1 que não acrescentaria nada além do que já estava no posicionamento oficial tornado público. Críticas à União Europeia Organizações da sociedade civil criticaram a atuação da União Europeia na COP30, dizendo que o bloco fala em liderança climática, mas tem dificultado avanços nas negociações. Segundo elas, enquanto países do Sul Global lidam com secas, enchentes e altos custos da crise climática, a UE estaria mais focada em proteger seus próprios interesses.  As críticas incluem resistência em ampliar recursos para países vulneráveis e falta de clareza sobre compromissos já existentes. As entidades pedem que a UE adote uma postura mais cooperativa nas horas finais da conferência para permitir um acordo que atenda às nações mais afetadas. Por que rota para fim de combustíveis fósseis virou impasse na COP30? Pressão de outros de países Ainda na noite de quinta-feira (20), mais de 30 países já haviam se pronunciado pressiona&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motociclista que bateu em carreta estacionada irregularmente morre após 10 dias internado em Varginha, MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2f820979-d2de-4d33-b7f9-f20a9fbd7b3e/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:54:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2f820979-d2de-4d33-b7f9-f20a9fbd7b3e/</guid>
      <description>Motociclista que bateu em carreta estacionada irregularmente morre após 10 dias internado em Varginha Divulgação Morreu na manhã desta sexta-feira (21) o motociclista Adriano Sérgio de Carvalho, que estava internado desde o dia 11 de novembro ap&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Acre 1ª edição desta sexta-feira, 21 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/879d8f93-1b26-4036-a431-213335f76fc0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:52:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/879d8f93-1b26-4036-a431-213335f76fc0/</guid>
      <description>Site g1 AC &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandre Ramagem pode ser incluído na difusão vermelha da Interpol</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab0c1f1f-e11b-40d3-97e0-d0a05e319974/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:51:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab0c1f1f-e11b-40d3-97e0-d0a05e319974/</guid>
      <description>Alexandre Ramagem, Deputado Federal (PL-RJ), poderá ter o nome incluído na Difusão Vermelha da Interpol e ficar como foragido em 196 países. A solicitação será feita pela Polícia Federal (&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandre Ramagem pode ser incluído na difusão vermelha da Interpol</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b535aff2-dbe6-4993-b246-04d74e2ddac0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:51:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b535aff2-dbe6-4993-b246-04d74e2ddac0/</guid>
      <description>Alexandre Ramagem, Deputado Federal (PL-RJ), poderá ter o nome incluído na Difusão Vermelha da Interpol e ficar como foragido em 196 países. A solicitação será feita pela Polícia Federal (&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veículos arrastados, casas invadidas pela lama e ruas devastadas: o cenário da chuva no interior da Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4e41c95-2cb5-4a35-8cfa-654412d614fd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:47:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4e41c95-2cb5-4a35-8cfa-654412d614fd/</guid>
      <description>Governador Jerônimo Rodrigues diz que Corpo de Bombeiros e Defesa Civil estão em alerta A chuva que atinge a Bahia desde a noite de quarta-feira (19) tem provocado estragos em diversas partes do estado, sobretudo no interior. Veículos arrastados, casas invadidas por lama e ruas devastadas estão entre os principais problemas enfrentados pela população nas últimas horas.  O estado está sob o efeito de uma frente fria, que coloca 344 das 417 cidades em estado de alerta. Até o início da tarde desta sexta-feira (21), mais de 90 mil raios atingiram o estado, conforme dados do Climatempo.  Os temporais também provocaram fortes ventos, que aumentaram a queda objetos sobre a rede elétrica, como árvores. O problema ocasiona quedas de energia.  📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia Chuvas provocam transtornos na Bahia; volume supera média para o mês Reprodução/ TV Sudoeste, Reprodução/TV Subaé e Arquivo Pessoal Segundo o governador Jerônimo Rodrigues (PT), o Corpo de Bombeiros Militar da Bahia (CBM-BA) e Defesa Civil estão em alerta, monitorando as ocorrências.  &amp;ldquo;Eu também ontem falei com a Defesa Civil nacional para garantirmos que essa parceria possam ter as mãos estendidas&amp;rdquo;, disse Jerônimo, em entrevista à TV Bahia. 📍 Feira de Santana Carro é arrastado por água durante chuva em Feira de Santana Em Feira de Santana, segunda maior cidade da Bahia, um carro foi arrastado pela enxurrada e caiu dentro de um córrego, na noite de quinta-feira. A queda ocorreu por volta das 23h, em meio à forte chuva que atingiu a cidade e provocou alagamentos em diversas vias. Segundo José Rabelo, morador da rua onde aconteceu o acidente, o local ficou completamente submerso, impedindo a visualização &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem suspeito de homicídio é preso após agressão perto da delegacia de Cabo Frio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52f61d5c-eb25-4997-abd7-b4fcd6dacfc0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:47:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52f61d5c-eb25-4997-abd7-b4fcd6dacfc0/</guid>
      <description>Homem suspeito de homicídio é preso após agressão perto da delegacia de Cabo Frio Polícia Civil A Polícia Civil de Cabo Frio, na Região dos Lagos do Rio, prendeu nesta quinta-feira (21) um homem procurado por homicídio após ele ser ident&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preços globais do café despencam após Trump retirar tarifas sobre Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c33fd28a-c6ab-4b6b-b886-4ea0145f3f47/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:47:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c33fd28a-c6ab-4b6b-b886-4ea0145f3f47/</guid>
      <description>Trump retira sobretaxa de 40% sobre produtos agrícolas como café, carne e frutas Os preços globais do café caíram nesta sexta-feira (21) depois que o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, retirou as tarifas de 40% sobre o grão brasileiro, na noite de quinta (20).  O Brasil é o maior produtor e exportador de café do mundo e abastecia cerca de um terço do mercado dos Estados Unidos, o maior consumidor global da bebida. Às 10h30 (horário de Brasília), os contratos futuros de café arábica na bolsa ICE, referência global para o setor, caíam 4,3% e eram negociados a US$ 3,6040 por libra-peso. Mais cedo, chegaram a cair mais de 6%, no menor nível em dois meses. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>É #FAKE que vídeo de indígena criticando Lula foi gravado na COP30; fala ocorreu em 2024</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78515b20-71fb-4e7c-8969-56e14aed0fab/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:46:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78515b20-71fb-4e7c-8969-56e14aed0fab/</guid>
      <description>É #FAKE que vídeo em que indígena critica Lula foi gravado na COP30 Reprodução Circula nas redes sociais o vídeo de uma indígena fazendo críticas ao governo diante do presidente Lula (PT). As legendas alegam que a cena ocorreu durante a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), que termina nesta sexta-feira (21) em Belém. É #FAKE.  selo fake g1 🛑 Como é a publicação falsa? O vídeo foi publicado em 12 de novembro no Instagram, onde passou de 118 mil curtidas. Mostra uma indígena fazendo críticas ao governo, ao Congresso e ao Judiciário durante uma cerimônia na qual Lula estava presente.  Uma caixa de texto sobreposta às imagens diz: &amp;ldquo;Assistam ao vídeo que o PT não pode impedir de ser filmado. E o dia 11 ficará na história do Brasil&amp;rdquo;. Mas isso é mentira: o post tira de contexto um registro feito, na verdade, em setembro de 2024 (leia mais abaixo). A descrição associa o conteúdo a conferência do clima na capital paraense: &amp;ldquo;[&amp;hellip;]Durante o segundo dia da COP30 em Belém (11 de novembro de 2025), um grupo de manifestantes, incluindo representantes de tribos indígenas, estudantes e movimentos sociais, tentou invadir a Zona Azul, uma área res&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>We Remain Alive Also in a Dead Internet</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0af44a09-1db9-4898-8824-3ff577cfa868/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0af44a09-1db9-4898-8824-3ff577cfa868/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Wicked: Parte 2&#39; e &#39;O Sobrevivente&#39; estreiam nos cinemas de Boa Vista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da112353-545f-4871-9857-01365728e5c5/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:46:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da112353-545f-4871-9857-01365728e5c5/</guid>
      <description>Elphaba (Cynthia Erivo) e Glinda (Ariana Grande) em &amp;lsquo;Wicked: Parte 2&amp;rsquo; Divulgação O capítulo final da história não contada das Bruxas de Oz, &amp;ldquo;Wicked: Parte 2&amp;rdquo; estreou nessa quinta-feira (20) nos cinemas de Boa Vista. O filme de ficção científica &amp;ldquo;O Sobrevivente&amp;rdquo; também entra em cartaz (confira a programação completa abaixo). Na nova sequência de Wicked, enquanto Elphaba (Cynthia Erivo) continua sendo vista como a Bruxa Má do Oeste e vive isolada na floresta de Oz, Glinda (Ariana Grande) desfruta do glamour do palácio na Cidade das Esmeraldas. A distância entre as duas amigas aumenta quando Glinda tenta intermediar uma reconciliação entre Elphaba e o Mágico de Oz. ✅ Cliq&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump e Zohran Mamdani se reúnem na Casa Branca e adotam tom de conciliação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2b99194-363a-43d3-8549-dac372913700/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:45:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2b99194-363a-43d3-8549-dac372913700/</guid>
      <description>Trump diz que encontro com prefeito eleito de Nova York foi &amp;lsquo;produtivo&amp;rsquo; O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e o prefeito eleito de Nova York, Zohran Mamdani, se encontraram pela primeira vez em uma reunião na Casa Branca nesta sexta-feira (21). O encontro, anunciado por Trump nas redes sociais há dois dias, ocorreu inicialmente a portas fechadas, sem a presença da imprensa que aguardava a chegada do democrata na porta de entrada da sede do governo onde o presidente recebe todos os seus convidados oficiais.  ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Depois, os jornalistas foram convocados ao Salão Oval, onde Mamdani e Trump aguardavam. &amp;ldquo;Nós acabamos de ter uma reunião muito boa, muito produtiva. Nós temos uma coisa em comum: nós queremos que a cidade que ambos tanto amamos vá muito bem. Quero parabenizar o prefeito, ele fez uma campanha incrível contra adversários muito fortes e inteligentes&amp;rdquo;, iniciou Trump. Encontro entre Zohran Mamdani e Donald Trump ocorreu em tom de conciliação REUTERS/Jonathan Ernst O presidente americano, que chegou a chamar Mamdani de &amp;ldquo;comunista&amp;rdquo; ao anunciar a reunião, t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pixar: The Early Days A never-before-seen 1996 interview</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e84d88a-d1b8-4371-9f3d-22ae85acde51/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:45:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e84d88a-d1b8-4371-9f3d-22ae85acde51/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Japan Says World&#39;s Largest Nuclear Plant To Restart</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4ed2097-7ff2-47c3-9f92-453455efffa0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4ed2097-7ff2-47c3-9f92-453455efffa0/</guid>
      <description>The Japanese government said that the world&amp;rsquo;s biggest nuclear plant would restart operations. Semafor: The Kashiwazaki-Kariwa site closed in 2012, as Japan &amp;ndash;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja memes sobre a relação entre Ariana Grande e Cynthia Erivo, estrelas de &#39;Wicked&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e47a63f-39ea-49eb-bfcc-3a5119eeb512/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:44:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e47a63f-39ea-49eb-bfcc-3a5119eeb512/</guid>
      <description>Cynthia Erivo fala sobre ‘mensagem especial’ em música nova de Wicked Estrelas de &amp;ldquo;Wicked&amp;rdquo;, Ariana Grande e Cynthia Erivo inspiram memes desde 2024, quando o primeiro filme da franquia foi lança&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça Dell, &#39;Haaland do Sertão&#39; que brilha pela seleçã brasileira no Mundial Sub-17 e já sonha com o Manchester City - ESPN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cf8a1d00-686d-40db-9815-ff9d0b96845a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:42:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cf8a1d00-686d-40db-9815-ff9d0b96845a/</guid>
      <description>Conheça Dell, &amp;lsquo;Haaland do Sertão&amp;rsquo; que brilha pela seleçã brasileira no Mundial Sub-17 e já sonha com o Manchester City&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menina de 7 anos pediu para voltar para a casa da mãe um dia antes de ser morta pela madrasta no DF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8180662e-1f59-4ba7-946e-01e4aa2876bd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:42:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8180662e-1f59-4ba7-946e-01e4aa2876bd/</guid>
      <description>Mãe de menina morta pela madrasta diz que filha não queria voltar para casa do pai A criança de 7 anos que morreu enforcada pela madrasta nesta sexta-feira (21) conversou com a mãe pela última vez na véspera do crime. A mãe, Fabiana Marinho, disse à TV Globo que chegou a ouvir um pedido da criança para voltar para a casa dela – mas não conseguiu buscar a filha a tempo de evitar o crime. &amp;ldquo;Eu falei: &amp;lsquo;Amanhã, a mamãe vai te buscar&amp;rsquo;. E  fui buscar minha filha morta&amp;rdquo;, desabafou. A madrasta é Iraci Bezerra dos Santos Cruz, de 43 anos. Assassina confessa, ela se entregou à Polícia Civil do DF e disse ter cometido o crime após a criança afirmar que preferia morar com uma vizinha. “Ela queria ficar mais comigo. Hoje [sexta], eu já vinha buscar ela. No fim de semana, ela já estava ficando comigo”, disse a mãe. A criança morava com o pai e a madrasta na Estrutural em razão dos estudos. A mãe e os ir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As opções de Jardim para montar o Cruzeiro diante do Corinthians - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/997050e1-4058-46e0-9dd8-3d67a94bfe05/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:40:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/997050e1-4058-46e0-9dd8-3d67a94bfe05/</guid>
      <description>As opções de Jardim para montar o Cruzeiro diante do Corinthians  Rádio ItatiaiaCorinthians se reapresenta após Majestoso de o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CONGRESSO DO NORTE E NORDESTE REÚNE MAIS 1.200 PROFISSIONAIS SAÚDE EM SALVADOR - - Bahia Economica</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f02262c1-4849-4938-a622-b71fb4892f4c/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f02262c1-4849-4938-a622-b71fb4892f4c/</guid>
      <description>CONGRESSO DO NORTE E NOR&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reprovação a Trump bate recorde no 2º mandato, puxada por irritação de eleitores com preços nos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/662eb5ca-fc3c-44fb-8ee4-0a8c6f99ddcd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:39:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/662eb5ca-fc3c-44fb-8ee4-0a8c6f99ddcd/</guid>
      <description>O presidente Donald Trump Allison Robbert/AFP O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, vive o pior momento de popularidade desde o início de seu segundo mandato. Segundo o agregador de pesquisas de Nate Silver, a taxa de desaprovação de Trump chegou nesta sexta-feira (21) a 55,9%, enquanto a aprovação caiu para 41,2% — os piores números desde que ele voltou à Casa Branca. 📊 Um agregador de pesquisas junta resultados de vários institutos e faz uma média para mostrar de forma mais &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem apontado como gerente do tráfico de drogas é preso em Volta Redonda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12d46357-6499-4ce6-b8ed-4b83b0bf3a09/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:39:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12d46357-6499-4ce6-b8ed-4b83b0bf3a09/</guid>
      <description>Homem apontado como &amp;lsquo;gerente&amp;rsquo; do tráfico de drogas é preso em Volta Redonda Reprodução/Polícia Militar Um homem, de 28 anos, foi preso na manhã desta sexta-feira (21) em Volta Redonda (RJ). A prisão aconteceu na Rua João Alves Pereira, no bairro Santa Cruz.  ✅Clique aqui e entre no canal do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turma do Pagode e Rodriguinho: show solidário tem ingressos a partir de R$ 10 em Campinas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f53a6ae-858c-4860-a78e-3f5183a9365a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:38:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f53a6ae-858c-4860-a78e-3f5183a9365a/</guid>
      <description>Turma do Pagode e Rodriguinho realizam com show com ingressos a partir de R$ 10, em Campinas Montagem/g1 Turma do Pagode, Rodriguinho e João Freitas participam de um show solidário no dia 21 de dezembro,  um domingo, em Campinas (SP). Os ingressos já podem ser adquiridos pela internet, a partir de R$ 10 — veja as op&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Prometi no caixão dela, justiça eles vão ter&#39;: famílias esperam pensão para órfãos do feminicídio no RS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/61f546df-53b0-4a46-9a34-619ecf78bea1/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:36:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/61f546df-53b0-4a46-9a34-619ecf78bea1/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Prometi no caixão dela, justiça eles vão ter&amp;rsquo;: famílias esperam pensão para órfãos do fem Há sete meses, Shaiane Ribeiro assumiu a responsabilidade pelos sobrinhos depois que a irmã foi vítima de feminicídio. Dois deles vivem com ela, um adolescente de 14 anos e um bebê de 1 ano e 10 meses. Enquanto tenta equilibrar trabalho e despesas, ela aguarda um direito previsto em lei: a pensão especial para filhos de mulheres mortas por questões de gênero. “Eu prometi no caixão dela e prometi para os meus sobrinhos: justiça eles vão ter. E direito deles também”, disse Shaiane. 🔍 A Lei nº 14.717/2023, sancionada em outubro de 2023, garante um salário mínimo por mês para cada filho ou dependente até os 18 anos. O benefício foi regulamentado pelo Decreto nº 12.636/2025, publicado em setembro, mas ainda não é pago pelo INSS porque não existe fluxo administrativo para análise dos pedidos. 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp “O decreto p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem mata esposa com disparo e tira a própria vida após o crime em SC, diz PM</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c49d2e4-ad45-4119-a922-57d7072307ce/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:35:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c49d2e4-ad45-4119-a922-57d7072307ce/</guid>
      <description>Revólver apreendido durante caso de homem que matou a esposa e tirou a própria vida em Itajaí Polícia Militar/Divulgação Uma mulher de 43 anos foi encontrada morta em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina, na tarde desta sexta-feira (21). Segundo a Polícia Militar, o suspeito, 57 anos, seria o marido dela, que também foi encontrado morto no local. O crime aconteceu no bairro Espinheiros. A PM foi chamada por volta das 14h, depois que a filha do casal, de 19 anos, encontrou os corpos. ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp De acordo com a polícia, os dois eram naturais de Guarani das Missões, no Rio Grande do Sul. Te&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nothing’s Android 16 update puts a progress bar on the back of your phone</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1a26dfc0-a3ce-4510-af9d-e4df9a66febe/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:34:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1a26dfc0-a3ce-4510-af9d-e4df9a66febe/</guid>
      <description>Nothing’s Android 16-powered update brings a bunch of new features to its phones, including its own spin on Google’s Live Updates. With Nothing OS 4.0, users can track a delivery, ride, or timer by glancing using the Glyph Interface — the dot-matrix on the Phone 3’s rear, or the system of lights on the Phone 3A and older models.  Google’s Live Updates look a little different depending on which Nothing device you use. A GIF shared by the company shows a light on &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fabiana Cozza festeja o povo de axé em &#39;Macumbeira&#39;, samba que fará parte do álbum dos 50 anos da cantora em 2026</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d29b23d-3f4b-4938-bc6c-75b2828dd791/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d29b23d-3f4b-4938-bc6c-75b2828dd791/</guid>
      <description>Fabiana Cozza lança o single &amp;lsquo;Macumbeira&amp;rsquo; em 2 de dezembro, Dia Nacional do Samba Divulgação ♫ NOTÍCIA ♬ Samba do compositor paulista Robson Batuta, bamba da comunidade Palmares situada em Santo André (SP), Macumbeira (2024) ganha a voz de Fabiana Cozza em single programado para 2 de dezembro, Dia Nacional do Samba.  Lançado em disco no ano passado pela cantora&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>We remember the internet bubble. This mania looks and feels the same</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/539daab9-9ee1-42e9-ab4e-490a706b0dab/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:30:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/539daab9-9ee1-42e9-ab4e-490a706b0dab/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dólar hoje sobe 1,2% e supera R$ 5,40, com ajuste pós-feriado e ruído Planalto-Senado - InfoMoney</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b1b7d5f-9751-47d3-8eb7-5df74f6c8c02/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:30:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b1b7d5f-9751-47d3-8eb7-5df74f6c8c02/</guid>
      <description>Dólar hoje sobe 1,2% e supera R$ 5,40, com ajuste pós-feriado e ruído Planalto-Senado  InfoMoneyDólar fe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tarifas de pedágio passam por reajuste em rodovias da região a partir de domingo; veja os novos valores</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bec513d-c84c-4d92-9982-1a4cf5efe650/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:28:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bec513d-c84c-4d92-9982-1a4cf5efe650/</guid>
      <description>Pedágios ficam mais caros nas rodovias do centro-oeste paulista Divulgação As tarifas de pedágio em duas rodovias do centro-oeste paulista terão reajuste de 5,17% a partir deste domingo (23). O reajuste vale para as praças localizadas em trechos da rodovia João Mellão, em Botucatu (SP), e da rodovia Otávio &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clínica de Arte é inaugurada em São Pedro da Serra com mostra e show intimista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a52bd342-c0b9-4b23-8dc4-da5cf956a53f/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:25:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a52bd342-c0b9-4b23-8dc4-da5cf956a53f/</guid>
      <description>Clínica de Arte é inaugurada em São Pedro da Serra com mostra e show de lançamento Divulgação A cena artística de São Pedro da Serra, em Nova Friburgo,  na Região Serrana do Rio, ganha um novo espaço a partir deste sábado (22). Idealizada por Celina Sodré em parceria com Leo da Selva, Raisa Richter e Guilherme Bazana, a Clínica de Arte inaugura suas atividades com uma programação que reúne artes visuais, música e propostas de experimentação. In&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista capota carro na rodovia Duca Serra, em Macapá; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a562c3b-38d7-456f-812f-a84e535116af/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:23:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a562c3b-38d7-456f-812f-a84e535116af/</guid>
      <description>Motorista capota carro na rodovia Duca Serra, em Macapá Um motorista capotou o carro na rodovia AP-020, conhecida como Duca Serra, em Macapá, nesta sexta-feira (21). O condutor sofreu apenas escoriações e foi atendido por uma equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).  Segundo o Batalhão de Polici&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem procurado por estupro de vulnerável é preso após agredir companheira em Euclides da Cunha Paulista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ae54dd78-034e-4232-b3ec-3d9d8a7b43fa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:22:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ae54dd78-034e-4232-b3ec-3d9d8a7b43fa/</guid>
      <description>Homem procurado por estupro de vulnerável é preso após agredir companheira e ameaçar família em Euclides da Cunha Paulista Polícia Militar/Divulgação Um homem procurado pela Justiça pelo crime de estupro de vulnerável foi preso após agredir a companheira com um tapa no rosto e ameaçar a mãe dela, na noite desta quinta-feira (20), em Euclides da Cunha Paulista (SP).  Segundo a Polícia Militar, a equipe foi acionada p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio de grandes proporções destrói depósito de reciclagem e Defesa Civil interdita área em Pouso Alegre, MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/392f70f9-2a8d-4867-9091-5889e9540374/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:19:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/392f70f9-2a8d-4867-9091-5889e9540374/</guid>
      <description>Incêndio de grandes proporções destrói depósito de reciclagem e Defesa Civil interdita área em Pouso Alegre Corpo de Bombeiros Um incêndio de grandes proporções atingiu um depósito de reciclagem na madrugada desta sexta-feira (21) no bairro São Geraldo, em Pouso Alegre (MG). Segundo o Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais, o acionamento ocorreu por volta das 3h30.  📲 Siga a página do g1 Sul de Minas no Instagram Quando as equipes chegaram ao local, encontraram toda a área tomada pelas chamas, que consumiam gra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: onça-pintada é flagrada correndo na estrada e quase é atropelada em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dfd9e47c-30cc-4359-838b-c07e9be6f93a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:18:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dfd9e47c-30cc-4359-838b-c07e9be6f93a/</guid>
      <description>Onça-pintada persegue carro e quase é atropelada Uma onça-pintada foi registrada correndo à beira da estrada antes de atravessar a pista na frente do carro em que trabalhadores seguiam para uma fazenda em Nova Ubiratã, a 506 km de Cuiabá, nesta quarta-feira (19). O animal ma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem volta a bar para pagar conta, é espancado, furtado e deixado nu em Rio Preto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98c7366d-0d5f-4ec7-a2b4-025c123ff5b0/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:16:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98c7366d-0d5f-4ec7-a2b4-025c123ff5b0/</guid>
      <description>Central de Flagrantes de Rio Preto (SP) Madelyne Boer/TV TEM Um homem de 43 anos que voltou a um bar para pagar uma conta foi espancado, roubado e deixado nu por dois suspeitos em São José do Rio Preto (SP) na noite de quinta-feira (20). De acordo com o boletim de ocorrência, o homem&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
