<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 00:43:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tornado destruiu ou danificou 1.500 casas no Paraná, diz confederação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a21385d-5375-4028-b536-ca2461315ca2/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:43:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a21385d-5375-4028-b536-ca2461315ca2/</guid>
      <description>Tornado destruiu ou danificou 1.500 casas em cidade do PR, diz confederação A Confederação Nacional dos Municípios estima que o tornado da sexta-feira tenha destruído ou danificado 1.500 casas no Paraná. A casa, da qual só tinha sobrado o piso, começa a ganhar forma de novo. O construtor Marcos Bittencourt saiu de Santa Catarina para reconstruir o lar da mãe. Juntou doações para comprar os materiais e recebeu ajuda de quem nem conhecia. “Se você me perguntar o nome de qualquer um deles, eu não sei. Eu só sei, assim&amp;hellip; Eu falo para &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Timemania hoje: resultado do concurso 2319 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/baf19043-14ef-4af4-bae5-5ba83326b4f3/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:40:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/baf19043-14ef-4af4-bae5-5ba83326b4f3/</guid>
      <description>Volantes da Timemania G1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 2319 da Timemania realizado nesta terça-feira (11): Dezenas: 35 - 38 - 43 - 48 - 60 - 67 - 79 Time do Coração: CORITIBA/PR Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 2319: Ninguém conseguiu os 7 acertos, e a premiação acumulou para R$ 48 milhões; 6 acertos: 7 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 51.333,81; 5 acertos: 295 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 1.740,12; 4 acertos: 6.001 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 10,50; 3 acertos: 56.513 apostas ganhadoras, cada uma vai &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resumão diário do JN: Jornal Nacional flagra golpistas na porta de agência do INSS; relator diz que vai manter competências da PF em novo texto do projeto antifacção</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b41ed21e-0be4-4af8-927a-b9986f8f4b54/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:35:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b41ed21e-0be4-4af8-927a-b9986f8f4b54/</guid>
      <description>Você pode ouvir o Resumão Diário no g1, na playlist Caminho Diário, do Spotify, no Castbox, no Google Podcasts, no Apple Podcasts, no Deezer ou no aplicativo de sua preferência. Siga o Resumão Diário no seu agregador de áudio favorito para ser avisado sempre que ti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de Sorte hoje: resultado do concurso 1140 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a263bf8-bd77-43ec-b415-962e67fec70c/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:35:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a263bf8-bd77-43ec-b415-962e67fec70c/</guid>
      <description>Resultado da Dia de Sorte g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 1140 da Dia de Sorte realizado nesta terça-feira (11): Dezenas: 1 - 7 - 14 - 15 - 20 - 27 - 30 Mês da Sorte: Setembro Confira o resultado do sorteio da Dia de Sorte. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 1140: Ninguém conseguiu os 7 acertos, e a premiação acumulou para R$ 2,9 milhões; 6 acertos: 71 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 2.758,10; 5 acertos: 2.779 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 25; 4 acertos: 35.242 apostas ganh&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bebê nasce dentro de viatura dos bombeiros às margens de rodovia de MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/46463a64-b1bd-46e9-903e-ac68c3af9a5e/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:33:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/46463a64-b1bd-46e9-903e-ac68c3af9a5e/</guid>
      <description>Bebê nasce dentro de viatura dos bombeiros perto de rodovia de MT Bombeiros Um bebê nasceu nesta terça-feira (11) dentro de uma viatura dos bombeiros às margens da rodovia MT-140 em Sinop, a 503 km de Cuiabá. O peso do recém-nascido não foi informado. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba por que usinas nucleares voltaram ao foco dos debates sobre produção de energia nos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c868e35-1036-4914-be44-6eb0ba3fa3f9/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:32:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c868e35-1036-4914-be44-6eb0ba3fa3f9/</guid>
      <description>Crise do clima: a nova corrida dos EUA por energia nuclear Um dos dilemas ambientais mais urgentes do planeta é a geração de energia. Como aumentar a oferta de eletricidade sem poluir? Antes de viajar para a COP30, em Belém, o Felipe Santana preparou uma reportagem sobre a nova corrida nos Estados Unidos por energia nuclear. Nunca dormir virou símbolo máximo de modernidade, que Nova York espalhou para o mundo. De Xangai a São Paulo. De Tóquio a Las Vegas. As luzes que nunca se apagam transformaram o século 20. Por décadas, esse sonho foi abastecido por uma estrutura na beira do rio, 60 km ao norte da Times Square. A usina nuclear de Indian Point chegou a gerar um quarto da eletricidade de Nova York. A sala de comando parece realmente um filme dos anos 1970. Em um dia normal de trabalho, a pessoa que trabalha lá não está fazendo nada. Está só olhando o painel de controle e vendo se está tudo correndo bem. Agora, em caso de emergência, um botão é o mais importante: é o que desliga a usina imediatamente. LEIA TAMBÉM VÍDEOS: a COP 30 e o nosso futuro Entenda por que o avanço da tecnologia gera um desafio a mais para o futuro do planeta Entenda como as mudanças climáticas influenciam estratégias econômicas e a disputa de poder entre os dois países que mais poluem o planeta Conheça os interesses e a história por trás do negacionismo climático Veja como decisões políticas dos EUA afetam a vida no planeta Esse botão foi acionado pela última vez em 2021. Foi quando os donos da usina resolveram desativá-la para sempre. Foi um dia triste para o engenheiro mecânico Brian Vangor, que trabalha lá há muito tempo. “Eu passei 32 anos na sala de comando”, conta Brian. A usina nuclear de Indian Point, nos EUA Jornal Nacional/ Reprodução Usinas nucleares do mundo todo tiveram o mesmo fim, depois de uma tragédia que entrou para a história&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em Belém, representantes da agricultura mostram como a floresta em pé pode gerar renda e melhorar a produção de alimentos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c94c8dfd-f16c-4d1c-a9d5-9c31dfe65b05/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:31:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c94c8dfd-f16c-4d1c-a9d5-9c31dfe65b05/</guid>
      <description>Agronegócio leva exemplos de sustentabilidade para a COP30 O repórter Tiago Eltz conversou com representantes do Agronegócio e com cientistas que estudam o futuro da agricultura. Todos defendem que é fundamental manter a Floresta em pé para aumentar a renda e melhorar a produção de alimentos no Brasil. Representantes da agricultura brasileira estão mostrando, em Belém, como a floresta em pé pode gerar renda e ainda melhorar a produção de alimentos. A Amazônia tem recebido o mundo com algo difícil de explicar de longe: o tamanho da nossa riqueza. “São mais de 265 espécies de árvores inventariadas aqui dentro. Isso é mais de cinco vezes o número de espécies que tem em um país todo como a Inglaterra. Somente nesse fragmento aqui. Maravilhosa, né? A gente se sente pequeno, é como se você estivesse diante de uma divindade mesmo”, diz Joice Ferreira, pesquisadora da Embrapa. É riqueza que dá em árvore.  Repórter: Não precisa nem cheirar nela, né? Joice Ferreira: É maravilhoso. Repórter: O que é isso? Joice Ferreira: Chama breu. Ela era usada tradicionalmente pelas comunidades amazônicas e acabou q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube TV Blackout Is Costing Disney an Estimated $4.3 Million Per Day In Lost Revenue</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5a9b5bf-8fd5-4eec-87fd-638dd0762d88/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5a9b5bf-8fd5-4eec-87fd-638dd0762d88/</guid>
      <description>Disney is losing an estimated $4.3 million per day (about $30 million per week) from the ongoing YouTube TV blackout of ESPN, ABC, and other networks amid a contract dispute over carriage fees. Of course, YouTube is also feeling financial pressure from users who have already canceled or intend&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quina hoje: resultado do concurso 6876 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb2df414-35e7-4411-8ba6-f7764c187a66/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:25:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb2df414-35e7-4411-8ba6-f7764c187a66/</guid>
      <description>Resultado da Quina g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 6876 da Quina realizado nesta terça-feira (11): 1 - 11 - 17 - 22 - 46 Confira o resultado do sorteio da Quina. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 6876: Ninguém conseguiu os 5 acertos, e a premiação acumulou para R$ 9,7 milhões; 4 acertos: 102 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 4.972; 3 acertos: 7.007 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 68,93; 2 acertos: 136.309 apostas ganhadoras, cada u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotofácil hoje: resultado do concurso 3536 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2fb1505c-80fc-4c3c-be91-f19d7994c320/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:25:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2fb1505c-80fc-4c3c-be91-f19d7994c320/</guid>
      <description>Resultado da Lotofácil g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 3536 da Lotofácil realizado nesta terça-feira (11): 1 - 3 - 4 - 6 - 7 - 8 - 9 - 10 - 11 - 15 - 16 - 17 - 18 - 22 - 24 Confira o resultado do sorteio da Lotofácil. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 3536: 15 acertos: 1 aposta ganhadora, que vai receber R$ 1.974.486,37; 14 acertos: 157 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 2.636,97; 13 acertos: 6.234 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 35; 12 acertos: 83.894 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 14; 11 acertos: 479.859 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 7. I&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro Nunes Marques pede vista e TSE suspende pela 3ª vez julgamento sobre cassação de governador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0546538f-b144-4f9f-a0ae-52bea491aa05/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:22:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0546538f-b144-4f9f-a0ae-52bea491aa05/</guid>
      <description>Ministro Nunes Marques pede vista e TSE suspende pela 3ª vez julgamento sobre cassação de governador Na sessão desta terça-feira (11), o ministro André Mendonça votou pela cassação do mandato do governador e do v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio atinge apartamento na Avenida São João, Centro de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87f836f2-da50-45dd-96b0-86278276c45c/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:18:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87f836f2-da50-45dd-96b0-86278276c45c/</guid>
      <description>Incêndio atinge apartamento na Avenida João, Centro de SP Um incêndio atinge um apartamento em um prédio na Avenida São João, na região da República, no Centro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça acompanha relatora e vota pela cassação de governador de Roraima</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d72c30c7-4115-43f7-b67c-b63b3613d229/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d72c30c7-4115-43f7-b67c-b63b3613d229/</guid>
      <description>O ministro André Mendonça, do TSE (Tribunal Superior Eleitoral), vo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sabrina Carpenter vai estrelar e produzir musical inspirado em &#39;Alice no País das Maravilhas&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e3cbc5e0-693d-41c4-8d3e-01124f39eb07/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e3cbc5e0-693d-41c4-8d3e-01124f39eb07/</guid>
      <description>Sabrina Carpenter, 26, foi anunciada nesta terça-feira (11) como protagonista e produtora de um novo filme musical insp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quarta-feira será de chuva intensa em Salvador; veja previsão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/80436d3b-d386-405c-9ee2-32e5bcc97714/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:14:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/80436d3b-d386-405c-9ee2-32e5bcc97714/</guid>
      <description>Chuva deve ficar mais intensa durante a madrugada em Salvador O clima chuvoso em Salvador deve ficar mais intenso entre a madrugada desta terça-feira (11) e quarta-feira (12). A capital está entre as mais de 140 cidades da Bahia em alerta de acumulado de chuva, conforme o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), e forte chuva só deve parar na próxima quinta-feira (13). Segundo a Codesal, o bairro de Nova Brasília registrou 188 mm de chuva nas últimas seis horas. Na região de Mangabeira, em Cajazeiras (172 mm), em São Marcos (156 mm), Calçada (144 mm) e Canabrava (134 mm) também registraram grandes acumulados neste período. No bairro do Barbalho, uma árvore de grande porte caiu devido à força dos ventos na rua Tale&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quarta-feira será de chuva intensa em Salvador; veja previsão - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2287be3-47f2-444b-943c-369095194e57/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:14:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2287be3-47f2-444b-943c-369095194e57/</guid>
      <description>Quarta-feira ser&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colômbia suspende envio de informações de inteligência aos EUA após ataques a barcos no Caribe</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e0665f3-c145-4b38-8400-84f83bfe67cd/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:13:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e0665f3-c145-4b38-8400-84f83bfe67cd/</guid>
      <description>Presidentes Donald Trump, dos EUA, e Gustavo Petro, da Colômbia Elizabeth Frantz/Reuters e Luisa Gonzalez/Reuters O presidente da Colômbia, Gustavo Petro, anunciou nesta terça-feira (11) que ordenou a suspensão do envio de informações de inteligência aos Estados Unidos devido aos ataques contra barcos no Caribe. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Em uma rede social, Petro afirmou que manterá a suspensão enquanto os Estados Unidos continuarem atacando embarcações ao justificar uma operação contra o narcotráfico na região. &amp;ldquo;Ordena-se, em todos os níveis de inteligência da força pública, suspender o envio de comunicações e outros contatos com agências de segurança dos Estados Unidos&amp;rdquo;, publicou. &amp;ldquo;A luta contra as drogas deve se subordinar aos direitos humanos do povo caribenho.&amp;rdquo; Ainda nesta terça-feira, a emissora americana CNN informou que o Reino Unido adotou medida semelhante e suspendeu parcialmente o compartilhamento de informações de inteligência por causa das operações no Caribe. Ao anunciar a medida, Pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedido de vista no TSE suspende julgamento sobre cassação de governador de Roraima pela 3ª vez</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b6b067a-27b5-46e9-a9ef-9ebb5f72eabd/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:12:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b6b067a-27b5-46e9-a9ef-9ebb5f72eabd/</guid>
      <description>Antonio Denarium e Edilson Damião (de gravata vermelha) quando tomaram posse como governador e vice em Roraima Ale-RR/Divulgação/Arquivo Um novo pedido de vista — mais tempo para análise — suspendeu o julgamento sobre a cassação do governador de Roraima, Antonio Denarium (PP), e do vice Edilson Damião (Republicanos), nesta terça-feira (11) no Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Essa é a terceira vez que o processo é paralisado na Corte.  O TSE julga um processo em que os dois respondem por abuso de poder político e econômico nas eleições de 2022. A ação começou a ser julgada há mais de um ano na Corte (entenda abaixo).  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 RR no WhatsApp O pedido de vista foi feito pelo ministro Nunes Marques e ainda não há data para a retomada do julgamento. Pelas regras do TSE, o pedido pode durar até 60 dias. Veja como foi a sessão. Antes do pedido, o ministro André Mendonça fez a leitura do voto dele e concordou em cassar o mandato do go&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maior porta-aviões do mundo chega ao Caribe e aumenta pressão dos Estados Unidos sobre a Venezuela</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66ff2ba6-0104-4ce9-9649-98980dbed4fc/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:09:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66ff2ba6-0104-4ce9-9649-98980dbed4fc/</guid>
      <description>Maior porta-aviões do mundo chega ao Mar do Caribe A Marinha americana anunciou nesta terça-feira (11) que o maior porta-aviões do mundo chegou ao Caribe. O governo de Donald Trump diz que a missão é combater o narcotráfico na região. E a Venezuela pôs Forças Armadas em prontidão. Mais de 300 m de comprimento. Capacidade para abrigar cerca de 4,6 mil militares e até 90 aviões de guerra. O USS Gerald Ford é o navio mais moderno e mais letal da Marinha americana. Avaliado em US$ 13,3 bilhões, está em operação desde 2017. É o maior porta-aviões do mundo. No dia 24 de outubro, o secretário de Guerra americano, Pete Hegseth, ordenou que o porta-aviões deixasse o Mediterrâneo e seguisse para a área &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça reconhece união estável de trisal após cinco anos juntos, em Goiás</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5598e28c-b790-44da-889e-268f878e6d75/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:09:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5598e28c-b790-44da-889e-268f878e6d75/</guid>
      <description>Justiça reconhece união estável de trisal após 5 anos juntos, em Goiás  Reprodução/Instagram Tulio Adriano A Justiça de Jataí, na região sudoeste de Goiás, reconheceu a união estável de um trisal após cinco anos dos três juntos convivendo. Túlio Adriano Marques e Wellington Ferreira da Costa viviam em união estável desde 2014 e em 2019 o casal iniciou relacionamento afetivo com Lucas Santana Delgado.   ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1 Goiá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena, concurso 2.939: prêmio acumula e vai a R$ 100 milhões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ebb6ad3c-1fd4-4057-b0e2-ad46856cdd1d/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:06:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ebb6ad3c-1fd4-4057-b0e2-ad46856cdd1d/</guid>
      <description>Como funciona a Mega-sena O sorteio do concurso 2.939 da Mega-Sena foi realizado na noite desta terça-feira (11), em São Paulo. Nenhuma aposta acertou as seis dezenas, e o prêmio para o próximo sorteio acumulou em R$ 100 milhões. Clique aqui para seguir o canal de Loterias do g1 no WhatsApp Veja os números sorteados: 22 - 31 - 33 - 37 - 42 - 49 5 acertos - 77 apostas ganhadoras: R$ 34.767,00 4&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça proíbe Opportunity de vender ações da Ambipar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/974157f1-044b-4748-b905-2ea1595cf2f8/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/974157f1-044b-4748-b905-2ea1595cf2f8/</guid>
      <description>A Ambipar conseguiu junto à Justiça do Rio de Janeiro impedir que a g&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MT habilita 8 unidades para exportação de coproduto do etanol de milho e sorgo à China</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b287d82-4911-4fd7-bf24-22f8accea5e0/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:04:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b287d82-4911-4fd7-bf24-22f8accea5e0/</guid>
      <description>MT habilita 8 unidades para exportação de etanol de milho e sorgo à China Érico Andrade/g1 Mato Grosso habilitou oito unidades para exportar grãos secos de destilaria (coproduto do etanol de milho) e de sorgo à China, de acordo com comunicado divulgado na segunda-feira (10) pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa). A medida ocorre após análise dos chineses sobre os estabelecimentos brasileiros. Segundo o Mapa,  o país conquistou a habilitação das primeiras unidades para exportar grãos secos de destilaria e 10 unidades de sorgo à China. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MT no WhatsApp Para a venda de sorgo foram &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Miners Must Own Power—or Die Trying Before Next Halving, MARA CEO Says</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b26cb4c-7c09-4a8b-a489-724f5fbd3b8b/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b26cb4c-7c09-4a8b-a489-724f5fbd3b8b/</guid>
      <description>With block rewards set to plu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PGR pede condenação dos 10 integrantes do núcleo 3 da trama golpista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b0c53bd-c145-412c-b933-11de65090e82/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b0c53bd-c145-412c-b933-11de65090e82/</guid>
      <description>Primeira Turma do STF começa julgamento do núcleo 3 da trama golpista A Primeira Turma do STF começou a julgar os dez réus do núcleo 3 da trama golpista. Eles são acusados de planejar o assassinato de autoridades e de pressionar a cúpula militar pelo golpe. O ministro Alexandre de Moraes iniciou o julgamento com a leitura de um resumo da ação penal. Em seguida, o procurador-geral da República, Paulo Gonet, apresentou as acusações contra os dez réus - nove militares de alta patente e integrantes de forças especiais, os chamados &amp;ldquo;kids pretos&amp;rdquo;, além de um agente da Polícia Federal. Segundo Gonet, eles pressionaram autoridades das Forças Armadas a favor do golpe e planejaram o monitoramento, a prisão e o assassinato do presidente Lula, do vice, Geraldo Alckmin, e do ministro Alexandre de Moraes. “As investigações escancaram a disposição homicida e brutal da organização criminosa, que para isso se &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia encontra cédulas secando em varal durante operação contra lavagem de dinheiro em SC; FOTO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/af4bc556-8b6d-4c22-b073-14856ce44a14/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/af4bc556-8b6d-4c22-b073-14856ce44a14/</guid>
      <description>Varal com dinheiro secando, encontrado durante operação contra lavagem de dinheiro em SC Polícia Civil/Divulgação A Polícia Civil encontrou cédulas penduradas em um varal durante uma operação contra lavagem de dinheiro em Joinville, no Norte de Santa Catarina, nesta terça-feira (11). Na ação, foram apreendidos mais de R$ 400 mil, armas e veículos, e um homem de 22 anos foi preso por posse ilegal de arma. Segundo a polícia, o dinheiro fo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condicionar atuação da PF a estados enfraquece combate ao crime, diz leitor sobre projeto de Derrite</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56d9dde6-d84a-4238-9d78-d41d1b63267d/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56d9dde6-d84a-4238-9d78-d41d1b63267d/</guid>
      <description>Projeto antifacção &amp;ldquo;Derrite altera texto e diz que PF pode investigar facção em parceria ou com autorização &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gol reverte prejuízo com lucro no 3º tri e melhora projeções</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7ba59d7-5599-4475-928b-ac860b265d36/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7ba59d7-5599-4475-928b-ac860b265d36/</guid>
      <description>A Gol anunciou nesta terça-feira (11) que teve lucro líqu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policiais militares removem barricada na Liberdade, em Salvador - Bahia Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6e9f998-7528-4840-ac83-f8e29ff4b785/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6e9f998-7528-4840-ac83-f8e29ff4b785/</guid>
      <description>Policiais militares &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why Nietzsche Matters in the Age of Artificial Intelligence</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a4f43a8-82d6-4edc-88de-615dd455a36c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:59:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a4f43a8-82d6-4edc-88de-615dd455a36c/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>I can build enterprise software but I can&#39;t charge for it</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/499b95d2-e1f7-474d-ad24-77a881189631/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:58:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/499b95d2-e1f7-474d-ad24-77a881189631/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Porteira é agredida com capacete por colega de trabalho em Salvador (BA) - Band</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7dbd4bdd-f966-4972-b3ef-da4bed2a3fb4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7dbd4bdd-f966-4972-b3ef-da4bed2a3fb4/</guid>
      <description>Porteira é agredida &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: idoso reage a assalto e espanta ladrões com banco de madeira no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c1ca194-d76d-4f53-9a64-9570374287fb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:56:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c1ca194-d76d-4f53-9a64-9570374287fb/</guid>
      <description>Idoso reage a assalto e espanta ladrões com banco de madeira no interior de SP Um idoso de 65 anos reagiu a um assalto em um açougue e espantou os ladrões com um banco de madeira, em Ourinhos (SP). O caso aconteceu na segunda-feira (10), no Jardim Matilde. Câmeras de segurança registraram a ação. Veja o vídeo acima. 📲 P&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ARAMUSS-2025: Salvador recebe evento inédito de tecnologia naval - agencia.marinha.mil.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca14b491-5178-497f-9ab4-41be4787b480/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:51:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca14b491-5178-497f-9ab4-41be4787b480/</guid>
      <description>ARAMUSS-2025: Salvador&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lúcia Helena: Sem pegar pesado: exercício regular é que reduz tumor no aparelho digestivo - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b55daf9-5519-4ad4-8521-595bf1b2cde8/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:50:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b55daf9-5519-4ad4-8521-595bf1b2cde8/</guid>
      <description>Lúcia Helena: Sem pegar pesado: exercício regular é que reduz tumor no apar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reunião sobre greve da Fusam termina sem acordo em Caçapava, SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d9d1731-19d5-4db7-8857-6c40c13f0921/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:50:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d9d1731-19d5-4db7-8857-6c40c13f0921/</guid>
      <description>Reunião sobre greve da Fusam termina sem acordo A reunião entre a Prefeitura de Caçapava e o Sindicato dos Servidores Públicos Municipais de Caçapava (Sindserv), realizada nesta terça-feira (11), para discutir a paralisação na Fusam – hospital público da cidade – terminou sem acordo. Em nota, o Sindicato informou que, após a reunião, realizou uma assembleia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso em flagrante suspeito de maus-tratos a animais em Feira de Santana</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77a81cf0-8324-462d-92b7-c6f0eab3f832/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:50:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77a81cf0-8324-462d-92b7-c6f0eab3f832/</guid>
      <description>Homem é preso durante operação de combate a maus-tratos contra animais na Bahia Um homem foi preso em flagrante, nesta terça-feira (11), suspeito de maus-tratos a um cachorro durante uma operação deflagrada pela Polícia Civil (PC) em Feira de Santana, segunda maior cidade da Bahia. A ação foi realizada após denúncias feitas por vizinhos que perceberam o mau cheiro e acionaram a polícia. O caso ocorreu no bairro Jardim Acácia, na Rua Norato Alves. Segundo a PC, o cachor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ClickFix May Be the Biggest Security Threat Your Family Has Never Heard Of</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/81339cf2-93cd-42d4-bcdb-79bed789813e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/81339cf2-93cd-42d4-bcdb-79bed789813e/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from Ars Technica: ClickFix often starts with an email sent from a hotel that the target has a pending registration with and references the correct registration information. In other cases, ClickFix attacks begin with a WhatsApp message. In still other cases, the user receives the URL at the top of Google results for a search query. Once the mark accesses the malicious site referenced, it presents a CAPTCHA challenge or other pretext requiring user confirmation. The user receives an instruction to copy a string of text, open a terminal window, paste it in, and press Enter. Once entered, the string of text causes the PC or Mac to surreptitiously visit a scammer-controlled server and download malwa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exclusivo: golpistas prometem agilizar pedidos de pensão e aposentadorias do INSS; processo para receber benefícios é gratuito</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dddde1b4-b64c-4d65-98e1-ea5800be80d0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:49:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dddde1b4-b64c-4d65-98e1-ea5800be80d0/</guid>
      <description>JN flagra pessoas assediando segurados do INSS com promessa de acelerar benefícios O Jornal Nacional flagrou uma ilegalidade na porta de uma agência do INSS, em Brasília. Pessoas assediando segurados com a promessa de acelerar a concessão de benefícios. Unidade do INSS de perícia médica. Centro de Brasília. Nossa equipe presencia a atuação dos puxadores - pessoas que abordam segurados do INSS na porta da agência, prometendo serviços de advogados. Uma mulher não sabe que está sendo gravada e já oferece uma advogada para atender. Puxadora: Quer fazer uma consulta? É gratuito. Ela está disponível. Produtor Jornal Nacional: Você é advogada? Puxadora: Não. É a doutora Ana Paula. Ela diz que a profissional tem acesso ao sistema e consegue saber se o pedido de perícia foi negado. Puxadora: Se ela quiser ir lá, a gente já olha o resultado. O honorário do doutor é 30% causa ganha. Um homem também não sabe que está sendo gravado e oferece um cartão de um outro suposto advogado. Puxador: BPC, Previdência. A gente faz tudo. Produtor: E a taxa, a tabela &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário de oficina mecânica é morto a tiros, no Sertão da PB; polícia investiga ligação com grupos criminosos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d2a4e15-150d-42cc-a706-a744586a1b41/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:47:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d2a4e15-150d-42cc-a706-a744586a1b41/</guid>
      <description>Funcionário de oficina mecânica é morto a tiros, no Sertão da Paraíba Reprodução/TV Paraíba Um homem de 27 anos, identificado como José Cláudio Torre Feitosa, foi morto a tiros nesta terça-feira (11), em São Bento, no Sertão da Paraíba. Cerca de 30 disparos foram feitos pelos criminosos contra a vítima. A Polícia Civil suspeita que o crime e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobrinho de Bolsonaro é absolvido de acusação de tentativa de feminicídio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/683987be-5634-43cf-bfa2-478f49251fa6/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/683987be-5634-43cf-bfa2-478f49251fa6/</guid>
      <description>Orestes Bolsonaro, sobrinho do ex-presidente Jair Bolsonaro, foi absolvido d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cobra é flagrada se &#39;refrescando&#39; em ar-condicionado de empresa em RO; veja vídeo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bfa7c5a6-aef9-43b9-a77f-53ee1f7c44ec/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:46:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bfa7c5a6-aef9-43b9-a77f-53ee1f7c44ec/</guid>
      <description>Cobra é flagrada se &amp;lsquo;refrescando&amp;rsquo; em ar-condicionado de rádio em RO Uma visita inusitada quebrou a rotina dos funcionários de uma rádio em Ji-Paraná (RO), nesta terça-feira (11). Durante um serviço de manutenção, a equipe levou um susto ao encontrar uma cobra dentro do ar-condicionado da emissora. O momento foi registrado em vídeo pelo diretor do local, que&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seis ônibus têm peças furtadas dentro de terminal em Piracicaba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8badc131-5c81-46cd-84e4-ea362ac1da86/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:46:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8badc131-5c81-46cd-84e4-ea362ac1da86/</guid>
      <description>Terminal Central de Integração (TCI), em Piracicaba Tavares/Guarda Civil Municipal de Piracicaba Seis ônibus do transporte público de Piracicaba (SP) foram alvo de furtos de peças dentro do Terminal Rodoviário da cidade.  O caso aconteceu na seg&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casa feita de papel inspira ideias de moradia sustentável durante a COP 30 em Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/896aa39d-d3d8-40f6-8b31-faad1e905f56/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/896aa39d-d3d8-40f6-8b31-faad1e905f56/</guid>
      <description>Durante a 30ª Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP 30), Belém recebe a Paper Log House, instalação do arquiteto japonês Shigeru Ban que propõe um modelo prático e simbólico de arquitetura humanitária.  Feita com tubos de papelão, madeira e materiais recicláveis, a estrutura está aberta à visitação até o dia 21 de novembro, na área externa do Parque da Residência, no bairro de São Brás, em Belém. Paper Log House inspira soluções sustentáveis de moradia para a Amazônia Divulgação Criada inic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MG chega ao Brasil com elétrico esportivo de portas para cima que beira meio milhão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89965fe0-b97d-456f-a526-7bca89fee263/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:45:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89965fe0-b97d-456f-a526-7bca89fee263/</guid>
      <description>MG chega ao Brasil com elétrico esportivo de portas para cima que beira meio milhão Com alma britânica e investimento totalmente chinês, a MG é uma nova marca de carros que estreia no Brasil (veja mais abaixo). Os primeiros modelos são 100% elétricos e chamam atenção pela esportividade e pelo preço, que pode chegar perto de meio milhão de reais. O primeiro e mais acessível dos lançamentos é o MG4, um hatch médio com preço próximo ao de SUVs elétricos maiores, como o Geely EX5 (R$ 205,8 mil) e o BYD Yuan Plus (R$ 235,9 mil). O MG4 compensa o porte menor e o preço mais alto com um acabamento de personalidade marcante e linhas retas, que conferem um ar de esportividade ausente em outros modelos chineses. MG MG4 A esportividade também se reflete nos dois motores, que atuam com tração integral e somam 435 cv de potência — mais que o dobro dos modelos citados acima. A bateria, por outro lado, oferece uma autonomia um pouco abaixo do esperado: 279 km com carga completa. Ela tem capacidade de 64 kWh e pode ser recarregada de 30% a 80%&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Acre 2ª Edição desta terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8a4153e-e9e5-475a-97dd-a956dfebc889/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:45:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8a4153e-e9e5-475a-97dd-a956dfebc889/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem ataca colega de trabalho com golpes de capacete em Salvador; veja vídeo - Diário do Nordeste</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a829787-afe5-444c-8862-29986f3b7077/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a829787-afe5-444c-8862-29986f3b7077/</guid>
      <description>Homem ataca colega de tr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: AB2 de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a19b40ff-3588-4df0-a03b-5a8ad7ed2dc4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:38:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a19b40ff-3588-4df0-a03b-5a8ad7ed2dc4/</guid>
      <description>Assista aos vídeos do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Sorocaba tem assinaturas suficientes para abrir CPI que vai investigar contratos com suspeitas de corrupção na saúde</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0a905a5-5494-4ac3-aa9d-a39c8bb6697c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:38:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0a905a5-5494-4ac3-aa9d-a39c8bb6697c/</guid>
      <description>Afastamento do prefeito Rodrigo Manga mobiliza vereadores por CPI na saúde em Sorocaba (SP) Marcel Scinocca/g1 A Câmara de Sorocaba (SP) tem assinaturas suficientes para a abertura da CPI da Saúde. A vereadora Jussara Fernandes (Republicanos) assinou o documento nesta terça-feira (11). A criação do procedimento tomou força após o afastamento do prefeito Rodrigo Manga (Republicanos), por determinação da Justiça Federal, na operação Copia e Cola. A adesão dela foi confirmada ao g1 pela parlamentar.  Horas antes, Henri Arida (MDB) disse que confirmaria o nome dele para a abertura do procedimento, sendo a oitava assinatura. 📲 Participe do canal do g1 Sorocaba e Jundiaí no WhatsApp  Depois das duas novas assinaturas, outros cinco vereadores também concordaram com a comissão. São eles:   Caio Oliveira (Republicanos); Fabio Simoa (Republicanos); Toninho Corredor (Agir); Cícero João (Agir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marinha abre 56 vagas em processo seletivo com salário inicial de R$ 7,5 mil; veja como concorrer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe47235e-0f37-4495-92fb-35668e6bf737/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:34:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe47235e-0f37-4495-92fb-35668e6bf737/</guid>
      <description>Processo seletivo conta com 56 vagas temporárias. Divulgação/Marinha do Brasil A Marinha do Brasil abriu processo seletivo para Oficiais de 2ª Classe da Reserva (RM2) pelo Serviço Militar Voluntário Temporário. São 56 vagas destinadas ao 8º Distrito Naval, com salário inicial a partir de R$ 7,5 mil. As inscrições ficam abertas até 8 de janeiro de 2026. Os interessados devem ter entre 18 e 41 anos e podem se inscrever no portal da Marinha. O valor da taxa é de R$ 140 e o local da prova será divulgado no dia 5 de fevereir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A direita venceu a disputa de narrativas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4721767a-cfcd-4bb8-aa6b-773be4f27d6c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4721767a-cfcd-4bb8-aa6b-773be4f27d6c/</guid>
      <description>Quem estuda comunicação política conhece o roteiro: primeiro vem o acontecimento, depois a &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elden Ring Nightreign&#39;s DLC is The Forsaken Hollows, out December 3</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b748c35f-1baf-433a-a9d1-2dc1c3d8b874/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:31:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b748c35f-1baf-433a-a9d1-2dc1c3d8b874/</guid>
      <description>Elden Ring Nightreign, the co-op survival take on FromSoftware&amp;rsquo;s massively successful open-world single-player game, is getting a DLC at the end of this year. The Forsaken Hollows launches on December 4, 2025. This DLC is the first big content update for the spinoff, although Nightreign did receive previous updates to add improved tuning for the two-player and solo-player&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boninho rebate críticas de Narcisa: &#39;Sempre estive e estarei aqui para meus filhos&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/018aaff8-7993-4ded-adc6-fbbcfb7576d0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/018aaff8-7993-4ded-adc6-fbbcfb7576d0/</guid>
      <description>Após ser acusado de ser um pai ausente por sua ex-mulher Narcisa Tamborindeguy, 59, o diretor e produtor Bon&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rússia ironiza Trump e diz que EUA deveriam mirar Bélgica, não Venezuela e Nigéria - Diário do Centro do Mundo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6dbaaccd-742f-471f-beaf-404ee75bf09c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6dbaaccd-742f-471f-beaf-404ee75bf09c/</guid>
      <description>Rússia ironiza Trump e diz que EUA deveriam mirar Bélgica, não Venezuela e Nigéria  Diário do Centro do MundoQual é a situação dos cr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump Admin To Lend “Hundreds Of Billions” To Build Nuclear Power Plants</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a96b97b-550a-4d0a-aa60-6386aed03c28/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:30:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a96b97b-550a-4d0a-aa60-6386aed03c28/</guid>
      <description>This article was originally published by Tyler Durden at ZeroHedge.  While the market is finally starting to grapple with the most unpleasant question of who will plug the funding gap needed to build out all the data centers required to make the AI dream a reality, a gap which Morgan Stanley recently calculated would be as large as $2.9 trillion in capex funding needs, of which at least $1 trillion will come in the form of debt (and mostly private debt)…  … there is another, just as critical question: who will fund the energy buildout that powers these data centers?  Recall, last December, Morgan Stanley calculated that the US would need at least 36GW in new power to be brought online by 2028 to energize all the (yet to be built) data centers, a number which one year later is surely far higher.  And at a cost of $50-60BN per GW of power, we can quickly add several more trillion dollars that will be needed in the next several years: money, which, as this Bloomberg article makes painfully clear, is simply not available right now.  So, where will this missing funding come from? Why the US government, of course.  By now it should be clear to all but the most purple-haired libs that the US will need nuclear power plants – both conventional and modular – and lots of them, to have even a remote chance of ever catching up to the ever-g&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digimon Story: Time Stranger anuncia DLC com novos monstros e rotas de evolução inéditas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb3de5a0-482e-4e0a-822f-d53a795668c7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:28:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb3de5a0-482e-4e0a-822f-d53a795668c7/</guid>
      <description>Nova leva de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bombardeio do Exército deixa 19 guerrilheiros mortos na Colômbia - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1f9eae8-88a9-41e3-ab8a-8c14e3ff72a6/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:26:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1f9eae8-88a9-41e3-ab8a-8c14e3ff72a6/</guid>
      <description>Bombardeio do Exército deixa &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arteris Fluminense vence leilão e seguirá na administração da BR-101 entre Niterói e Espírito Santo até 2047</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd344659-9aab-405f-aaa2-7a6da39b0c4f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:26:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd344659-9aab-405f-aaa2-7a6da39b0c4f/</guid>
      <description>Arteris Fluminense vence leilão e seguirá na administração da BR-101. Arteris Fluminense A Arteris Fluminense continuará responsável pela administração da BR-101, no trecho entre Niterói e a divisa com o Espírito Santo, após vencer, como única participante, o leilão realizado nesta terça-feira (11) na Bolsa de Valores, em São Paulo. O novo contrato terá validade até 2047. De acordo com o Ministério dos Transportes, o acordo prevê mais de R$ 10 bilhões em investimentos ao longo da concessão, incluindo duplicações, faixas adiciona&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerta: MS deve registrar temporais a partir da madrugada desta quarta-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6295a99e-2430-4fa1-97c5-60a444b99ba2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:22:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6295a99e-2430-4fa1-97c5-60a444b99ba2/</guid>
      <description>Confira a previsão do tempo, com Thais Libini Depois de vários dias de tempo firme e calor intenso, o clima muda em Mato Grosso do Sul a partir da madrugada desta quarta-feira (12). A presença de uma área de baixa pressão no Paraguai deve provocar novas áreas de instabilidade no estado, com chuva, raios e ventos fortes. As primeiras pancadas atingem o sudoeste do estado, com ventos que podem chegar a 70 km/h. Ao longo do dia, a chuva se espalha por regiões do centro ao sul de Mato Grosso do Sul. ✅ Clique aqui para seguir o canal&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: DF2 de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8432c99-ab84-4d89-bf39-b785ed693450/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:21:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8432c99-ab84-4d89-bf39-b785ed693450/</guid>
      <description>Veja as report&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As duas ilusões por trás da renda passiva</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b156130e-644b-4c84-9a43-e2e1a225b163/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b156130e-644b-4c84-9a43-e2e1a225b163/</guid>
      <description>Um compositor que lança uma música de sucesso conquista uma fonte de renda passiva -mas só depois de muito trabalho ativo. É preciso &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O resgate da Missão 1,5°C</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/75b64ed6-733a-4635-9aa0-778061238c37/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/75b64ed6-733a-4635-9aa0-778061238c37/</guid>
      <description>A projeção do Programa das Nações Unidas para o Meio Ambiente (Pnuma), apresentada às vésperas da COP30, de que não será &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visual Studio 2026 Released</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/76d49a89-9463-4cf5-a782-1635d40a1d09/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/76d49a89-9463-4cf5-a782-1635d40a1d09/</guid>
      <description>Dave Knott writes: Microsoft has released Visual Studio 2026, the first major version &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição-TO de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da9d600f-81b8-4706-8d8d-a1b15604b6cc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:19:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da9d600f-81b8-4706-8d8d-a1b15604b6cc/</guid>
      <description>Reveja o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Papa Leão 14 revela lista com seus quatro filmes favoritos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/140d2190-9a5a-4858-b9c2-051ab309c0de/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/140d2190-9a5a-4858-b9c2-051ab309c0de/</guid>
      <description>Às vésperas de receber Cate Blanchett, Chris Pine e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moradores de área de risco que são contra mudança participam de audiência pública</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1632f88a-9a05-4dd5-8347-4df94b33a3a1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:15:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1632f88a-9a05-4dd5-8347-4df94b33a3a1/</guid>
      <description>Debate sobre remoção de famílias de área de risco chega à Câmara de Rio Branco O debate sobre a possível mudança de famílias que vivem em áreas de risco do bairro Dom Giocondo, conhecido também como Papoco, para o bairro Rosa Linda foi tema de uma audiência pública na Câmara de Vereadores de Rio Branco na segunda-feira (10).  Representantes da prefeitura, do Ministério Público do Acre (MP-AC) e Defensoria Estadual (DPE-AC) e da comunidade participaram da sessão com vereadores.  📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp A discussão sobre a retirada das famílias do Papoco iniciou em junho deste ano, quando o MP-AC instaurou um procedimento administrativo para fiscalizar e apurar as políticas sociais públicas desenvolvidas no Papouco.  Em outubro, a Secretaria Municipal de Assistência Social e Direitos Humanos de Rio Branco afirmou que uma operação deve retirar as famílias do local em até 90 dias. Segundo o secretário João Marcos Luz, a equipe técnica também identificou casos de exploração infantil e tráfico de drogas no local. Na época, a pasta apresentou um levantamento que identificou cerca de 70 barracos abrigando aproximadamente 160 pessoas em condições precárias, às margens do Rio Acre. O estudo apontou que 95% dos moradores manifestou i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MP entra com ação e Justiça suspende contrato de R$ 733 mil ligado a familiares do prefeito de Corumbá</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca0ae29c-a451-4c64-babe-623f894822ea/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:15:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca0ae29c-a451-4c64-babe-623f894822ea/</guid>
      <description>Prefeito de Corumbá (MS), Doutor Gabriel Alves de Oliveira Redes sociais O Ministério Público de Mato Grosso do Sul (MPMS) conseguiu na Justiça suspender um contrato da Prefeitura de Corumbá com uma empresa médica. O acordo, firmado em outubro de 2025, é considerado irregular porque a empresa pertence ao pai e ao tio do prefeito, o que contraria normas legais e princípios da administraçã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto de braço direito de Tarcísio quis piorar combate ao crime e ajudar deputado a fugir da polícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9dc25500-2456-4f06-93af-656b47e38938/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9dc25500-2456-4f06-93af-656b47e38938/</guid>
      <description>A direita está assanhada. A matança do Rio animou uma contraofensiva contra um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vídeo: árvore cai sobre barraca de lanches em Salvador - atarde.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72f66742-d170-4954-82d5-0d1f4da7c5b5/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:12:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72f66742-d170-4954-82d5-0d1f4da7c5b5/</guid>
      <description>Vídeo: árvore cai&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arteris vence leilão e mantém concessão da BR-101 até 2047; contrato prevê que pedágio suba em seis meses</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3ffab44-09b1-477f-b44e-b17f7c142715/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:12:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3ffab44-09b1-477f-b44e-b17f7c142715/</guid>
      <description>Concessionária Artemis vence leilão administrar BR-101 A concessionária Arteris, responsável pela Autopista Fluminense, venceu o leilão da BR-101 no trecho entre Niterói e a divisa com o Espírito Santo. A empresa já administra a rodovia e agora seguirá no comando até 2047. O contrato original terminaria em&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5e5e756-1c2f-40be-aa25-6e13966394d0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:11:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5e5e756-1c2f-40be-aa25-6e13966394d0/</guid>
      <description>Assista agora &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é agredida por colega de trabalho com golpes de capacete em Salvador - Estadão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0dd315c2-6174-4434-b82b-b51b0584d02e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:09:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0dd315c2-6174-4434-b82b-b51b0584d02e/</guid>
      <description>Mulher é agredida por&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: RJ2 de terça-feira, 11 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c19ed74a-5ed0-49c9-aa7f-c1a74093525b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:08:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c19ed74a-5ed0-49c9-aa7f-c1a74093525b/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Torre de transmissão cai após ventania e atinge casas em São Francisco de Itabapoana</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d5315eb-632f-41e9-a4cc-4e943a420837/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:08:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d5315eb-632f-41e9-a4cc-4e943a420837/</guid>
      <description>Ventania derruba torre de transmissão em São Francisco de Itabapoana Uma torre de transmissão caiu na manhã de domingo (9) na localidade de Gargaú, em São Francisco de Itabapoana, no Norte Fluminense, após uma forte ventania. A estrutura atingiu duas casa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>State of Play: Sonic Racing Crossworlds revela novos conteúdos do primeiro passe de temporada do jogo e calendário de DLCs</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b842242-c7a0-49cf-89c7-a3ff3e6d9855/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:07:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b842242-c7a0-49cf-89c7-a3ff3e6d9855/</guid>
      <description>Primeira leva &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relator recua e apresenta novo texto antifacção sem alterar Lei Antiterrorismo nem atribuições da Polícia Federal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/49d3ea1a-9cc3-4eb5-a135-9b879e73ba26/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:07:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/49d3ea1a-9cc3-4eb5-a135-9b879e73ba26/</guid>
      <description>Relator apresenta novo texto antifacção sem alterar Lei Antiterrorismo nem atribuições da PF O relator do projeto antifacção na Câmara dos Deputados, Guilherme Derrite (PP-SP), apresentou nesta terça-feira (11) um novo parecer ao pacote de enfrentamento ao crime organizado enviado pelo governo. Nesta terceira versão, Derrite tira alterações na Lei Antiterrorismo e nas atribuições da Polícia, que estavam presentes nas versões anteriores e estavam causando divergências na Câmara.  Governistas se queixavam principalmente que Derrite — deputado da oposição — buscava equiparar as facções criminosas com grupos terroristas, o que, na visão do Palácio do Planalto, deixaria o Brasil vulnerável à interferência externa. Também não agradava o governo e a Polícia Federal mudanças nas atribuições da corporação propostas por Derrite. A PF temia perder autonomia em investigações.  O texto atual endurece penas, cria tipos penais específicos para ações de facções e amplia instrumentos de investigação, mas não altera a Lei Antiterrorismo e não mexe nas regras que tratam das atribuições da Polícia Federal. O projeto tramita em urgência constitucional&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sony made an official 240Hz PlayStation monitor with a built-in DualSense charging hook</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4b4dcdc-1cd6-43f1-a32d-5ced74a78236/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:06:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4b4dcdc-1cd6-43f1-a32d-5ced74a78236/</guid>
      <description>Sony had some new hardware to reveal during its State of Play Japan showcase on Tuesday. Along with a refreshed Japanese-only PS5 Digital Edition, the company unveiled an official PlayStation monitor that you can also hook your PC up to. It’s a 27-inch QHD display with a 240Hz refresh rate and support for HDR and variable refresh rate. However, the refr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Who Still Uses Cash?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3cd75ae-8aec-4114-8bbd-359defb459f0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:06:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3cd75ae-8aec-4114-8bbd-359defb459f0/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia encontra &#39;casa-bomba&#39; e apreende 50 quilos de drogas de origem colombiana no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9760455-63f5-457f-9548-ef9673a32887/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:06:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9760455-63f5-457f-9548-ef9673a32887/</guid>
      <description>Mais de 50 quilos foram apreendidos durante a operação Divulgação/Polícia Militar A Polícia Civil, em operação conjunta com a Polícia Militar, apreendeu mais de 50 quilos de drogas no Jardim Colonial, em Capão Bonito (SP), na madrugada de segunda-feira (10). Uma pessoa foi presa. Segundo a corporação, a ação teve como base investigações sobr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PL diz que insistirá em projeto que inclui crime organizado na lei de terrorismo; Motta diz que assunto está superado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b729ee5d-9a0d-44aa-87a4-fe7b01262084/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:04:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b729ee5d-9a0d-44aa-87a4-fe7b01262084/</guid>
      <description>Relator diz que Projeto Antifacção não vai mexer nas atribuições da PF O líder do PL na Câmara dos Deputados, deputado Sóstenes Cavalcante (RJ), afirmou que o partido insistirá em votar uma proposta que inclua as organizações criminosas na lei que tipifica o terrorismo.  &amp;ldquo;Nossa tendência é acompanhar o aumento de pena [proposto pelo relator], mas não abriremos mão de votar o projeto de lei que equipara ao terrorismo&amp;rdquo;, afirmou.  O relator do projeto de lei antifacção, deputado Guilherme Derrite (PP-SP), disse nesta terça-feira (11) que vai preservar as prerrogativas da Polícia Federal (PF) no combate ao crime organizado e retirar de seu relatório as alterações propostas à lei antiterrorismo. Projeto Antifacção: entenda as críticas do governo ao texto do relator na Câmara A declaração foi dada em entrevista coletiva conjunta com o presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB). O texto com as alterações ainda não foi apresentado&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prêmio oferece R$ 6.000 para reportagens sobre cultura de doação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d03fc935-086e-4028-ad51-ebd1c420bc86/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d03fc935-086e-4028-ad51-ebd1c420bc86/</guid>
      <description>O Prêmio MOL de Jornalismo para a Solidariedade está com inscrições abertas até 14 de ja&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Trump será esquecido em poucas décadas&#39;, diz governador da Califórnia na COP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0606601-c8ac-4d34-8d31-78da41291665/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0606601-c8ac-4d34-8d31-78da41291665/</guid>
      <description>O governador da Califórnia, Gavin Newsom, no Brasil para a COP30, disse e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governadores chocam o ovo da serpente ao apoiar matança policial</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dbfbeacd-0b6f-433a-9091-f2bd48353e13/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dbfbeacd-0b6f-433a-9091-f2bd48353e13/</guid>
      <description>Com muito desembaraço, governadores de direita organizaram um espetáculo para anunciar o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: homem é flagrado chutando cachorra em cidade do interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da6746b9-7929-4be7-8db0-97d3c67a9fbb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:02:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da6746b9-7929-4be7-8db0-97d3c67a9fbb/</guid>
      <description>Câmera flagra homem chutando cachorra em Olímpia Um homem foi flagrado chutando uma cachorra na tarde de segunda-feira (10) em Olímpia (SP).  Uma câmera de segurança registrou o momento em que o suspeito se aproxima do animal e o agride. Além do chute, o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leoa morre durante anestesia menos de um mês após chegar ao Zoológico de BH</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32769a24-17e0-4a7a-831e-84022eeb96aa/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:01:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32769a24-17e0-4a7a-831e-84022eeb96aa/</guid>
      <description>Imagens mostram rotina de leoa em zoológico de BH A leoa Pretória, de 14 anos, que chegou ao Zoológico de Belo Horizonte em 15 de outubro, morreu nesta terça-feira (11). Segundo a prefeitura, o animal sofreu uma parada cardiorrespiratória durante um procedimento de anestesia. De acordo com as autoridades, a fêmea de leão-africano (Panthera leo) apresentava uma fratura coronal nos dentes caninos inferiores,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BrokenLore: ASCEND - Trailer de Anúncio | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd3319a7-6971-4367-a0d5-3f3c3fab0e64/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd3319a7-6971-4367-a0d5-3f3c3fab0e64/</guid>
      <description>Here&amp;rsquo;s your look at the BrokenLore: ASCEND announcement trailer for the upcoming first-person psychological horror game about obsession, fame, and fear. Join Ren and Yui, two renowned rooftop climbe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BrokenLore: UNFOLLOW - Trailer da Data de Lançamento | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/54e03f68-09ea-4c39-badd-9bd61a9bdbe9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/54e03f68-09ea-4c39-badd-9bd61a9bdbe9/</guid>
      <description>BrokenLore: UNFOLLOW gets a new trailer and a release date announcement. Watch the latest BrokenLore: UNFOLLOW trailer for&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coletivo negro da USP comemora 10 anos com palestras abertas ao público</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/47f9db18-9c2b-40c8-9c58-b3e95a3d4584/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/47f9db18-9c2b-40c8-9c58-b3e95a3d4584/</guid>
      <description>O coletivo Quilombo Oxê, formado por alunos negros da Faculdade &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Defesas afirmam ao STF que não há provas que liguem &#39;kids pretos&#39; a trama golpista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc890be2-dfc4-488b-869f-9e5de685aa94/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc890be2-dfc4-488b-869f-9e5de685aa94/</guid>
      <description>As defesas dos réus integrantes do núcleo militar da trama golpista -responsável, segundo a PGR (&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santos recebe 1ª edição do Digital Week com CEO do WhatsApp, mais de 100 palestrantes e entrada gratuita</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec64232e-e096-40de-8392-c6884c343254/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:54:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec64232e-e096-40de-8392-c6884c343254/</guid>
      <description>Santos Convention Center, que é administrado pela GL Events Foto: Divulgação Santos recebe pela primeira vez o Santos Digital Week (SDW), evento que reúne tecnologia, inovação e negócios. O encontro terá palestrantes como o CEO do WhatsApp e a cofundadora do Nubank, e acontece nesta quinta (13) e sexta-feira (14). A entrada é gratuita mediante entrega de 1 kg de alimento não perecível. A edição será realizada no Santos Convention Center, na Praça Almirante Gago Coutinho, 29, Ponta da Praia. A estrutura contará com três palcos simultâneos de palestras, painéis e talks sobre marketing, vendas, liderança, inovação, tecnologia e inteligência artificial. O espaço terá cerca de 70 estandes de produtos e soluções corporativas, além de uma feira criativa com mais de 80 marcas regionais. Serão aproximadamente 100 pal&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trabalhador morre queimado após caminhão de combustível tombar e pegar fogo; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85e12b2c-ad92-47f9-b509-8e7231097a59/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:54:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85e12b2c-ad92-47f9-b509-8e7231097a59/</guid>
      <description>Motorista morre queimado após carreta tombar e pegar fogo na PE-009, no Grande Recife Um trabalhador morreu queimado após o caminhão de combustível que ele dirigia tombar e pegar fogo na PE-09, no Cabo de Santo Agostinho, no Grande Recife. Segundo o Corpo de Bombeiros, o acidente aconteceu na tarde desta terça-feira (11), no quilômetro 36,5 da rodovia pedagiada, próximo ao Complexo Portuário de Suape (veja vídeo acima). E&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Super Robot Wars Y - Trailer de Revelação de DLC | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b847bda4-cd70-4601-8e8b-232f84c90bcb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:53:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b847bda4-cd70-4601-8e8b-232f84c90bcb/</guid>
      <description>Players can soon access a new DLC for Super Robot Wars &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: JL2 de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85cd202a-2125-4741-8316-69a0804b1278/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:53:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85cd202a-2125-4741-8316-69a0804b1278/</guid>
      <description>Assista aos vídeo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cresce número de brasileiros a favor da exploração de petróleo na Foz do Amazonas, diz pesquisa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1071938-ddc2-4e77-a484-03e30bbe27cc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1071938-ddc2-4e77-a484-03e30bbe27cc/</guid>
      <description>Enquanto líderes do mundo todo discutem a quest&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é espancada e mantida em cárcere pelo namorado, que filmava as agressões em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5d2397d-7fbe-480c-84a9-e7527d51dfd7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:52:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5d2397d-7fbe-480c-84a9-e7527d51dfd7/</guid>
      <description>Homem é preso por cárcere privado e agressão em Campos Altos Uma jovem de 22 anos foi agredida e mantida em cárcere privado pelo companheiro, de 40 anos, em uma casa no Bairro Camposaltinho, em Campos Altos, no Alto Paranaíba. O crime ocorreu na segunda-feira (10) e, segundo a Polícia Civil, os ataques eram filmados pelo agressor com o próprio celular da vítima. De acordo com  a Polícia Civil, ao chegarem à residência, os policiais encontraram a vítima com sinais de agressão. O su&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestantes invadem COP30 e entram em confronto com seguranças - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba5a1f7e-2c00-47f4-9bd8-e2f5bb1ccfd2/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:52:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba5a1f7e-2c00-47f4-9bd8-e2f5bb1ccfd2/</guid>
      <description>Manifestantes invadem COP30 e entram em confronto com seguranças  CNN BrasilProtesto no segund&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Octopath Traveler 0 - Trailer de História Oficial | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2ac8072f-1ad0-483c-911f-885b51edfeca/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:51:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2ac8072f-1ad0-483c-911f-885b51edfeca/</guid>
      <description>Don&amp;rsquo;t miss the next installment in the renowned RPG Series with Octopath Travel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>.NET MAUI Is Coming to Linux and the Browser, Powered by Avalonia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b4f32c76-7337-49ac-a33d-59cda22a06f9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:50:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b4f32c76-7337-49ac-a33d-59cda22a06f9/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tokyo Xtreme Racer - Trailer de Anúncio para PS5 | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1817ccce-4cb6-4c63-a731-45cccc6e6870/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:50:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1817ccce-4cb6-4c63-a731-45cccc6e6870/</guid>
      <description>Check out the announcement trailer for Tokyo Xtreme Racer, the exciting arcade racer from Genki that’&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUA ampliam critérios e podem barrar vistos para pessoas obesas ou com outras doenças crônicas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69c5f2a9-c406-4deb-9a07-21773b415c45/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:50:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69c5f2a9-c406-4deb-9a07-21773b415c45/</guid>
      <description>O presidente Donald Trump, em 10 de novembro de 2025 REUTERS/Kevin Lamarque Uma nova diretriz do governo dos Estados Unidos pode dificultar a concessão de vistos para estrangeiros com algumas condições médicas, como obesidade ou diabetes. As informações estão em um documento obtido pela Associated Press e divulgado nesta terça-feira (11). 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça A orientação foi emitida na semana passada em um comunicado do Departamento de Estado. O documento determina que funcionários de embaixadas e consulados façam uma análise ampla e detalhada de solicitantes de visto. Segundo a Associated Press, o objetivo da nova medida é garantir que os imigrantes não precisem recorrer a benefícios públicos do governo em nenhum momento após a entrada nos EUA. Autoridades americanas com conhecimen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo Trump amplia critérios e pode barrar vistos de pessoas obesas ou com doenças crônicas - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a628312-29ca-44da-bdab-ff9a7fb9f51d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:50:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a628312-29ca-44da-bdab-ff9a7fb9f51d/</guid>
      <description>Governo Trump amplia critérios e pode barrar vistos de pessoas obesas ou com doenças crônicas  G1Nova taxa do visto americano pode resultar em 1 m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PS5 Has Now Officially Outsold Every Xbox Console Ever Released</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e1f3583-e851-4a76-8779-262fc8bb06f4/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e1f3583-e851-4a76-8779-262fc8bb06f4/</guid>
      <description>Sony reported that PlayStation 5 sales have reached 84.2 million units, officially surpassing every Xbox console ever released. IGN reports: The PlayStation 5 is now up to 84.2 million copies sold after shifting an additional 3.9 million units during the three-month period ending September 30, Sony has announ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO mostra tentativa de invasão e segurança ferido na COP 30, em Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c321405-3aa8-44f9-ac71-6f2591da33ca/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:49:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c321405-3aa8-44f9-ac71-6f2591da33ca/</guid>
      <description>Protesto na COP: Vídeo mostra momento da entrada de manifestantes na COP A confusão na área de credenciamento da COP 30, que deixou ferido um segurança, começou após parte de um grupo de manifestantes que participou da Marcha Global Saúde e Clima tentar entrar na  Zona Azul, área controlada pela ONU na conferência do clima. Imagens exibidas ao vivo no Jornal Liberal 2ª Edição mostram a correria no local (assista abaixo). Os organizadores da Marcha Global Saúde e Clima disse, em nota, que &amp;ldquo;não têm qualquer relação com o episódio oco&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kate Middleton teria influenciado decisão que retirou títulos do príncipe Andrew, diz especialista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59e274ac-0813-40b0-8a19-59185cbdc18f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59e274ac-0813-40b0-8a19-59185cbdc18f/</guid>
      <description>Kate Middleton, 43, desempenhou um papel decisivo na remoção dos títulos e privilégios de Andrew Mount&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kyouran Makaism - Trailer de gameplay | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b47ae85-980f-416b-801a-b1a5c66556c6/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:48:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b47ae85-980f-416b-801a-b1a5c66556c6/</guid>
      <description>Confira o trailer de jogabilidade do próximo RPG de ação e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Itaocara lança projeto para zerar filas de exames na rede pública de saúde</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd8efd97-b641-41bc-b80e-3529f2095aeb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:47:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd8efd97-b641-41bc-b80e-3529f2095aeb/</guid>
      <description>Itaocara lança projeto para zerar filas de exames na rede pública de saúde Prefeitura de Itaocara A Prefeitura de Itaocara, no Noroeste Fluminense, iniciou o projeto “Zera Fila”, com o objetivo de eliminar a demanda reprimida por exames de média e alta complexidade na rede pública de saúde. Segundo o município, a meta é regularizar todos os agendamentos em até 90 dias. De acordo com a Secretaria Municipal de Saúde, o programa já apresenta resultados. A fila de mamografia, que contava com 248 mulheres à espera, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>State of Play: DLC de Elden Ring Nightreign é confirmado e ganha data de lançamento ainda em 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c713bc6b-8a9f-4ee0-a72a-936a938831a3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:47:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c713bc6b-8a9f-4ee0-a72a-936a938831a3/</guid>
      <description>Elden Ring Nightreign: The Forsaken Hollows chegará em dezembro Elden Ring Night&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marvel Tokon: Fighting Souls, Elden Ring Nightreign e mais: tudo o que foi anunciado no State of Play Japan 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0ae677a5-95dd-4a67-9084-ef32d0d76877/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:47:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0ae677a5-95dd-4a67-9084-ef32d0d76877/</guid>
      <description>Mais novid&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido mais antigo do DF é condenado a 18 anos e 9 meses de prisão por homicídio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/18e10e6b-4818-466c-9772-10992cb78575/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:47:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/18e10e6b-4818-466c-9772-10992cb78575/</guid>
      <description>Francisco Edson Pereira, em foto apreendida em 1999 (esq.); e em foto após a prisão, em fevereiro deste ano Reprodução Francisco Edson Pereira, o foragido mais antigo do Distrito Federal, foi condenado a 18 anos e 9 meses por homicídio nesta terça-feira (11).  O julgamento foi realizado pelo Tribunal do Júri no fórum do Gama, região onde o crime aconteceu. Ele está preso e não poderá recorrer em liberdade. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 DF&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Derrite desiste de equiparar crime organizado a terrorismo; entenda - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/86ed7972-1b20-4bd0-81f7-96da4cb7fdde/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:46:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/86ed7972-1b20-4bd0-81f7-96da4cb7fdde/</guid>
      <description>Derrite desiste de equiparar crime organizado a terrorismo; entenda  CNN BrasilRelator apresenta novo texto antif&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elden Ring Nightreign: The Forsaken Hollows - Trailer de revelação | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/46bb5b90-819e-459c-89fb-f4eae1b61a2a/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:46:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/46bb5b90-819e-459c-89fb-f4eae1b61a2a/</guid>
      <description>Maldito seja o Dreglord! É hora de reunir seu grupo de três para The For&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Ainda não legalizou&#39;: anúncios de vendas de terrenos irregulares são flagrados em Piracicaba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03764e7c-1dfe-465e-a41c-db6b21dacbec/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:45:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03764e7c-1dfe-465e-a41c-db6b21dacbec/</guid>
      <description>Piracicaba e MP intensificam fiscalização contra comércio de lotes irregulares A Prefeitura de Piracicaba (SP) e o Ministério Público (MP-SP) intensificaram a fiscalização contra o comércio de terrenos irregulares na cidade. A EPTV, afiliada da TV Globo, percorreu alguns bairros e flagrou a negociação acontecendo livremente.  A produção da EPTV percorreu a Comunidade Renascer e não teve dificuldades em encontrar quem estivesse vendendo terrenos, ou quem tivesse comprado. Os valores solicitados passam de R$ 20 mil. Em alguns casos, há até anúncio de venda.  &amp;ldquo;Ainda não legalizou nada. Você vai pagar, quando a prefeitura resolver cobrar de nós IPTU e tudo, aí começa a pagar para a prefeitura”, diz uma moradora. &amp;ldquo;O meu não tem ainda [escritura]&amp;rdquo;, admite outra moradora, que oferece um terreno para venda. 📲 Siga o g1 Piracicaba no Instagram A Comunidade Renascer fica na região do bairro Novo Horizonte. É composta por quatro áreas particulares ocupadas por 700 famílias. O local é alvo de uma ação na Justiça com pedido&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 2 Sul de Minas de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34b3a9b6-1f89-4a10-a368-b94afa4eef72/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34b3a9b6-1f89-4a10-a368-b94afa4eef72/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Masp bate recorde e arrecada R$ 4,2 milhões em festa com Alcione</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/839dde75-f843-4f11-a7ee-b7195a0302ba/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/839dde75-f843-4f11-a7ee-b7195a0302ba/</guid>
      <description>O Museu de Arte de São Paulo, o Masp, arrecadou R$ 4,2 milhões em seu jantar de gala deste ano, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Never Grave: The Witch and The Curse - Trailer de anúncio | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8898695-7bb9-4320-90bf-1387afc385ee/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:43:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8898695-7bb9-4320-90bf-1387afc385ee/</guid>
      <description>Embarque em uma jornada épica com um novo jogo de plataforma 2D da PocketPair Publi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forças russas invadem cidade ucraniana de Pokrovsk, no estilo ‘Mad Max’ - R7</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/484fddde-ea91-47c6-8af7-0fff10acff8d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:43:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/484fddde-ea91-47c6-8af7-0fff10acff8d/</guid>
      <description>Forças russas invadem cidade ucraniana de Pokrovsk, no estilo ‘Mad Max’  R7Putin troca tanques por motos em nova tá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marinha oferece 17 vagas para oficiais temporários com salário inicial de R$ 9 mil em MS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5969e3b-250f-46f2-98b2-2ba31e6ab846/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:42:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5969e3b-250f-46f2-98b2-2ba31e6ab846/</guid>
      <description>Oficiais da turma de 2025 durante formatura. Sargento Levi/Marinha do Brasil A Marinha do Brasil abriu processo seletivo para o Serviço Militar Voluntário de Oficiais Temporários, com 17 vagas destinadas ao 6º Distrito Naval, sediado em Ladário (MS). No total, são mais de 500 oportunidades em todo o país. A incorporação é temporária, com duração de até oito anos, sem vínculo permanente, e é destinada a profissionais com nível superior. A remuneração inicial bruta ultrapassa R$ 9 mil. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MS no WhatsApp As inscrições devem ser realizadas aqui. A taxa é de R$ 140, com possibilidade&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fatal Frame 2: Crimson Butterfly Remake ganha data de lançamento no State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b0977e5-cc1f-45d8-b6ba-0b1bb236f3a1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:42:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b0977e5-cc1f-45d8-b6ba-0b1bb236f3a1/</guid>
      <description>Jogo ch&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Senado aprova projeto que aumenta para 40 anos pena estupro de vulneráveis seguido de morte</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4fca01e7-8369-41e2-89b2-51afb66943a6/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:41:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4fca01e7-8369-41e2-89b2-51afb66943a6/</guid>
      <description>O Senado Federal aprovou, nesta terça-feira (11), um projeto de lei que endurece as penas para crimes cometidos contra a dignidade sexual de pessoas vulneráveis. O texto, que havia sido aprovado pela Câmara dos Deputados em outubro, agora segue para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT). A proposta aumenta em até 30% o tempo máximo de prisão para algumas crimes, como o caso do estupro de vulnerável com morte. Entre os aumentos de pena, estão: estupro de vulnerável, passa de 8 a 15 anos para 10 a 18 anos; estupro de vulnerável com lesão corporal grave, passa de 10 a 20 anos para 12 a 24 anos; estupro de vulnerável com morte, passa de 12 a 30 anos para 20 a 40 anos; corrupção de menores, passa de 2 a 5 anos para 6 a 14 anos; praticar sexo na presença de menor de 14 anos, passa de 2 a 4 anos para 5 a 12 anos; submeter menor a exploração sexual, passa de 4 a 10 anos para 7 a 16 anos; oferecer, transmitir ou vender cenas de estupro, passa de 1 a 5 anos para 4 a 10 anos; e descumprir decisão judicial, passa de 3 meses a dois anos para 2 a 5 anos de prisão. Veja os vídeos q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ambição de jogar e de viver</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b6eadc8-8e39-44a9-8b21-8b4e82dce039/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b6eadc8-8e39-44a9-8b21-8b4e82dce039/</guid>
      <description>Os dinizistas, que estavam eufóricos com as quatro vitórias seguidas do Vasco, estão decepcionados com o técnico Fer&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marvel Tokon: Fighting Souls - Trailer do segundo teste | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b4fdea3c-9256-4d06-82ba-c2149753573f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:40:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b4fdea3c-9256-4d06-82ba-c2149753573f/</guid>
      <description>Conheça o novo visual de Marvel Tokon: Fighting Souls, o próximo jogo de lu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bispo diz ter pedido por Jorge Messias no STF em visita a Lula no mês passado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc6e063d-765c-4655-bfae-12ea7b02d2cd/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc6e063d-765c-4655-bfae-12ea7b02d2cd/</guid>
      <description>O bispo Samuel Ferreira, da Assembleia de Deus no Brás, declarou nest&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Saber a operação certa faz a diferença’, diz professor sobre prova de matemática do Enem 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/96f01a2b-79b3-4856-9d18-f54136cceacc/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:39:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/96f01a2b-79b3-4856-9d18-f54136cceacc/</guid>
      <description>Enem 2025: veja respostas comentadas de Matemática com professor Chaguinha O professor de matemática Chaguinha preparou uma série de questões para ajudar estudantes que vão fazer o segundo dia do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025, marcado para o próximo domingo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo de MT anuncia contingenciamento no orçamento: previdência e educação são mais impactadas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8f63d8e-4a76-4be3-aae2-0455b6a22b2f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:38:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8f63d8e-4a76-4be3-aae2-0455b6a22b2f/</guid>
      <description>Governo de MT anuncia contingenciamento no orçamento: previdência e educação são mais impactadas SECOM-MT A Secretaria Estadual da Fazenda (Sefaz) anunciou um contingenciamento em 25 setores no orçamento deste ano. A medida foi publicada no Diário Oficial desta terça-feira (11). As áreas mais impactadas são a MT Prev e a educação. O contingenciamento é uma medida para cumprir com a meta fiscal do governo. É um ajuste que costuma ser feito quando as receitas não alcançam as metas estabelecidas, o que gera uma frustração e se torna necessário uma contenção&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Damon and Baby - Trailer | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/26b2157a-8bd3-433d-923d-8c4c31974a73/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:38:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/26b2157a-8bd3-433d-923d-8c4c31974a73/</guid>
      <description>Confira o trailer de gameplay de Damon and Baby, um jogo de ação desenvolvido pel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR2 de terça-feira, 11 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/228dc45a-5734-461f-a982-e80e1f80cc8f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:38:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/228dc45a-5734-461f-a982-e80e1f80cc8f/</guid>
      <description>Confira os vídeos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com gritos para &#39;taxar bilionários&#39;, manifestantes invadem zona azul na COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eae783ea-ffd9-44c5-80e8-202b2c681901/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eae783ea-ffd9-44c5-80e8-202b2c681901/</guid>
      <description>Na noite desta terça-feira (11), após participação em uma marcha sobre saúde e cli&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema meteorológico do PR prevê chuva a partir de quarta (12) em cidade que se recupera de tornado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bbecce49-dab9-47fb-bb38-df2c24486e06/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bbecce49-dab9-47fb-bb38-df2c24486e06/</guid>
      <description>De acordo com previsão do Simepar (Sistema de Tecnologia e Moni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réveillon 2026 em Copacabana terá shows de João Gomes, Gilberto Gil e Alok</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e576e45c-e4ad-4e41-867a-89593e1fd81e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:37:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e576e45c-e4ad-4e41-867a-89593e1fd81e/</guid>
      <description>Gil, João Gomes e Alok irão se apresentar em Copacabana Divulgação, Divulgação e Thomaz Marostegan g1 O RJ2 confirmou três atrações do palco principal do réveillon 2026 em Copacabana: shows de João Gomes, Gilberto Gil e Alok. No cas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: NE2 de terça-feira, 11 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e7393f2-f601-4419-b43d-57d6f0f4c4a5/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:36:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e7393f2-f601-4419-b43d-57d6f0f4c4a5/</guid>
      <description>Assista aos víde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SP tem um mês para regulamentar serviço de mototáxi</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/74bd2c97-a8fa-4ccf-9bb9-901204ca88bd/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:34:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/74bd2c97-a8fa-4ccf-9bb9-901204ca88bd/</guid>
      <description>Mototáxi em São Paulo Reprodução/ TV Globo A Prefeitura de São Paulo tem um mês para regulamentar o serviço de mototáxi na cidade. O prazo termina em 10 de dezembro, conforme decisão do Tribunal de Justiça de São Paulo (TJ-SP), que em setembro considerou inconstitucional o decreto municipal que suspendia o serviço e determinou que o município apresentasse uma regulamentação em até 90 dias. Com isso, no dia 11 de dezembro, o serviço de mototáxi já pode funcionar na cidade de São Paulo. Outras cidades do Brasil oferecem motos por aplicativo.  Até lá, as empresas seguem proibidas de operar o transporte de passageiros em motos na capital. Nesta segunda-feira (10), o Supremo Tribunal Federal (STF) declarou inconstitucional, a lei estadual que dava aos municípios paulistas o poder de autorizar ou não o transporte de passageiros em motos. A Corte ratificou a decisão do TJ, de setembro.  O plenário do STF formou maioria par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No Sleep for Kaname Date: From AI: The Somnium Files - Trailer oficial | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fac50c0b-54ed-40db-be89-e8a8f033841d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:34:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fac50c0b-54ed-40db-be89-e8a8f033841d/</guid>
      <description>Resolva uma série de mistérios diferentes &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Digimon Story: Time Stranger - Trailer de anúncio de DLC | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/144a94d6-9c02-4cf8-a3fd-064c4e0801c0/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:33:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/144a94d6-9c02-4cf8-a3fd-064c4e0801c0/</guid>
      <description>Experience new storylines and characters with the upcoming DLC f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>sudo-rs Affected By Multiple Security Vulnerabilities - Impacting Ubuntu 25.10</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92da9542-9fb2-4593-a35d-0f6d849cc49e/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:32:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92da9542-9fb2-4593-a35d-0f6d849cc49e/</guid>
      <description>The Ubuntu 25.10 transition to using some Rust system utilities continues proving quite rocky. Beyond som&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: 11 cães em extrema magreza e sem água são resgatados em Florianópolis; tutora é presa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2f8dc4cc-f9c3-4a98-9912-826cafec7454/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:31:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2f8dc4cc-f9c3-4a98-9912-826cafec7454/</guid>
      <description>Cachorros são resgatados em situação de maus-tratos em Florianópolis Onze cachorros foram resgatados em situação de maus-tratos em uma casa no bairro Armação do Pântano do Sul, em Florianópolis, nessa segunda-feira (10). A tutora foi presa, mas liberada após audiência de custódia nesta terça (11). Ela deve cumprir medidas cautelares, como a proibição de ter novos animais, informou a Polícia Civil. Segundo a delegada Mardjoli Valcareggi, havia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Four strange places to see London&#39;s Roman Wall</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f83e1b44-3cd9-4d3f-a0ea-cdc21dbacc83/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:31:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f83e1b44-3cd9-4d3f-a0ea-cdc21dbacc83/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pac-Man World 2: Re-PAC - Trailer de colaboração com Sonic the Hedgehog | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7ac322b-7f11-48e0-9af6-6e6280ba5b7f/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:31:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7ac322b-7f11-48e0-9af6-6e6280ba5b7f/</guid>
      <description>Sonic the Hedgehog chega ao Pac-Man World 2: Re-PAC, a aventura de plataforma da Bandai Na&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Além da mandante, polícia busca intermediários de assassinato de mulher em Sepetiba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/004469d3-71b0-4340-af4b-a6538750115b/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:31:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/004469d3-71b0-4340-af4b-a6538750115b/</guid>
      <description>Além da mandante, polícia busca intermediários de assassinato de mulher em Sepetiba A Polícia Civil do Rio de Janeiro ainda busca prender duas pessoas apontadas como intermediárias na contratação dos assassinos de Laís de Oliveira Gomes Pereira, de 25 anos, morta com um tiro na nuca enquanto empurrava o carrinho do filho em Sepetiba, Zona Oeste do Rio.  Além dos suspeitos, os investigadores também estão tentando localizar Gabrielle Cristine Pinheiro Rosário, que é a atual companheira do pai de uma das filhas da vítima e teria encomendado o crime para ficar com a guarda da criança, segundo as investigações. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RJ em tempo real e de graça As informações foram confirmadas pelo delegado Robinson Gomes, da Delegacia de Homicídios da Capital (DHC), que investiga o caso. Segundo Gomes, as investigações não se encerraram com a prisão dos dois executores.  &amp;ldquo;Tem mais gente envolvida. Faltam duas pessoas ainda, que são os i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CELULAR ou estação de ENERGIA?? Qual a sua escolha?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7365961f-bfd2-4b85-a1d5-3cccfe370833/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:30:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7365961f-bfd2-4b85-a1d5-3cccfe370833/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fávaro diz que seguro rural é ferramenta importante, mas não cumpre mais sua finalidade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/082f2351-c3f1-47ab-b40e-ee5c5ed4bccd/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/082f2351-c3f1-47ab-b40e-ee5c5ed4bccd/</guid>
      <description>O ministro da Agricultura, Carlos Fávaro, afirmou nes&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corregedoria da PM já investigou mais de 5,4 mil casos de mau uso de câmeras corporais; média é de 9 por dia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce5cc7e-cd2c-4a96-ba0c-918505d90aeb/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:28:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce5cc7e-cd2c-4a96-ba0c-918505d90aeb/</guid>
      <description>Corregedoria da PM já investigou mais de 5,4 mil casos de mau uso de câmeras corporais; média é de 9 por dia A corregedoria da Polícia Militar já investigou mais de 5,4 mil casos de mau uso de câmeras corporais nas fardas dos agentes entre janeiro de 2024 e dia 19 de setembro desse ano. A média é de nove casos por dia.   Os casos suspeitos são quando os agentes não usam as câmeras de forma regular, que é presa na farda. Isso gera a abertura de um procedimento disciplinar na corregedoria.   Os números podem envo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Once Upon a Katamari - Trailer de anúncio de DLC | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a309e6ac-e61a-41ca-a72a-3eb4d993a885/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:28:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a309e6ac-e61a-41ca-a72a-3eb4d993a885/</guid>
      <description>Em breve, os jogadores poderão a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Israel barra seringas e mamadeiras destinadas a crianças em Gaza, diz Unicef</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56a4e8dd-ce7c-46c2-8183-72b2de247ee1/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56a4e8dd-ce7c-46c2-8183-72b2de247ee1/</guid>
      <description>O Unicef afirmou nesta terça-feira (11) que Israel impede a entrada em Gaz&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Protesto no segundo dia da COP30 deixa segurança ferido e bloqueia saída na blue zone</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/01812e6b-bda7-4ac5-8322-96f81bf6d32d/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:26:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/01812e6b-bda7-4ac5-8322-96f81bf6d32d/</guid>
      <description>COP: Profissionais da saúde fazem marcha e confusão é registrada na Blue Zone Um protesto realizado no começo da noite desta terça-feira (11), segundo dia da COP30, deixou um segurança ferido e bloqueou a saída de pessoas que estavam credenciadas para a blue zone. A área concentra os espaços de negociação da Conferência do Clima. O incidente ocorreu por volta das 19h20, logo depois da entrevista coletiva que apresentou o balanço do dia.  Um grupo com dezenas de pessoas tentou invadir a blue zone. Os manifestantes passaram pelas portas do pavilhão e tentaram avançar rumo aos espaços onde estavam os participantes da conferência. Eles foram impedidos e acabaram entrando em confronto com os seguranças da COP.  Arábia Saudita trava negociações sobre plano para transição energética, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wandering Sword - Trailer de anúncio para PS5 | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c84f1b1d-a18b-43f7-80c2-29ba6e39b0e7/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:26:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c84f1b1d-a18b-43f7-80c2-29ba6e39b0e7/</guid>
      <description>Confira o trailer de Wandering Sword, o RPG de artes marciais chinesas da The Swordman Studio que chega ao PlayStation 5 com todos os DLCs anteriores. Wandering Sword é um RPG de artes marciais chinesas onde você joga como um jovem espadachim envolvido em uma dispu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dua Lipa recebe de fã exemplar de &#39;A Hora da Estrela&#39;, de Clarice Lispector</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c89d3105-a8b0-4016-8061-137dfe89bbad/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c89d3105-a8b0-4016-8061-137dfe89bbad/</guid>
      <description>A cantora Dua Lipa recebeu um exemplar de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A verdade não contada sobre dinheiro: como construir riqueza do nada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca5033fd-40d9-446e-acb2-fef320c93777/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:25:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca5033fd-40d9-446e-acb2-fef320c93777/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MotionRec - Trailer de gameplay | State of Play</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1a958df0-ac70-4d64-b00f-7d908b489d4c/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:24:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1a958df0-ac70-4d64-b00f-7d908b489d4c/</guid>
      <description>Confira um novo vídeo do jo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sequência de &#39;Toy Story&#39; ganha primeiro trailer; assista ao vídeo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/204bdcff-5672-43f4-a765-c834a19d3d82/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2025 22:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/204bdcff-5672-43f4-a765-c834a19d3d82/</guid>
      <description>O primeiro trailer de &amp;ldquo;Toy Story 5&amp;rdquo; foi divulgado nesta ter&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
