<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 11:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wicked pode ter um terceiro filme?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1856c9a9-6a9a-4dd9-b002-b6683dd22a9a/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:30:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1856c9a9-6a9a-4dd9-b002-b6683dd22a9a/</guid>
      <description>Wicked: Parte 2 p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruas ficam alagadas e água invade casas após fortes chuvas em cidade na Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/96cd86be-5874-4658-bf2f-1a55c6871e59/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:28:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/96cd86be-5874-4658-bf2f-1a55c6871e59/</guid>
      <description>Ruas ficaram alagadas em Araci, no interior da Bahia Redes sociais A cidade de Aracai, a cerca de 100 km de Feira de Santana, registrou fortes chuvas e alagamentos na noite de quarta-feira (19). Moradores de alguns bairros do município ficaram ilhados dentro de casa, com a água na altura do joelho. De acordo com a prefeitura de Araci, não foram regsitradas ocorrências graves até esta quinta-feira (20), mas as equipes das secretarias muni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governadora exonera Pedro Lopes da Secretaria de Administração do RN</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a0e3f39c-7a2c-4f18-b971-0152905488fc/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:26:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a0e3f39c-7a2c-4f18-b971-0152905488fc/</guid>
      <description>Pedro Lopes, ex-secretário de Administração do RN João Gilberto A governadora do Rio Grande do Norte, Fátima Bezerra (PT), demitiu Pedro Lopes do cargo secretário estadual de Administração. O ato de exoneração foi publicado no Diário Oficial do Estado desta quinta-feira (20). Ninguém foi nomeado em substituição a ele até a última atualização desta rep&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem em situação de rua é encontrado morto com mão decepada em Teresina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4489c6ae-bb6c-47e2-9f75-7436dcb90605/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:25:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4489c6ae-bb6c-47e2-9f75-7436dcb90605/</guid>
      <description>Quais as diferenças entre o homicídio culposo e doloso? Um homem em situação de rua foi encontrado morto na madrugada desta quinta-feira (20), em um trecho da Avenida Maranhão, no Centro de Teresina. De acordo com a Polícia Militar, ele estava com uma das m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maranhão tem a maior taxa de empreendedorismo entre negros do Nordeste, aponta Sebrae</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c2f0b69-d7e3-4388-92b9-313ff2dab14c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:25:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c2f0b69-d7e3-4388-92b9-313ff2dab14c/</guid>
      <description>Tradição e ancestralidade: a estética afro como motor de pequenos negócios no Maranhão Divulgação/Sebrae Maranhão O Maranhão é o estado do Nordeste com a maior taxa de empreendedorismo entre negros, de acordo com um levantamento divulgado pelo Sebrae nesta quinta-feira (20). Cerca de 16,5% dos empreendedores do estado são negros e o número, reforça o aumento do protagonismo e empoderamento dentro do setor econômico.  📲 Clique aqui e se inscreva no canal do g1 Maranhão no WhatsApp De acordo com o Sebrae, boa parte desses donos de negócios investem em produtos ou serviços que atuam na valorização da identidade negra, resgatando a própria ancestralidade como forma de empoderamento econômico.  No Dia da Consciência Negra, lembrado nesta quinta-feira, o g1 destaca empreendedoras negras maranhenses que se fortalecem a partir de suas próprias raízes. Veja mais abaixo.  As empreendedoras maranhenses Neide Baldez e Rosilda Melo possuem negócios que trabalham a estética afro. Ambas &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ônibus fica destruído após pegar fogo e incêndio atinge três casas; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34bc460f-b7af-44ab-9f48-f6652ce906bd/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:24:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34bc460f-b7af-44ab-9f48-f6652ce906bd/</guid>
      <description>Incêndio destrói ônibus e atinge três casas em Paulista Um ônibus pegou fogo na noite da quarta-feira (19), por volta das 20h, na Rua do Nobre, em Paulista, no Grande Recife (veja vídeo acima). O incêndio atingiu três casas, que tiveram os portões e os telhados danificado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Candidata ao Miss Universo viraliza com fantasia de salmão em desfile de trajes típicos; veja fotos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc907fd2-30da-41d0-9d62-c5917ba03c93/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:21:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc907fd2-30da-41d0-9d62-c5917ba03c93/</guid>
      <description>Leonora Lysglimt-Rodland, da Noruega, participa do desfile de trajes típicos durante o 74º concurso Miss Universo em Bangkok, Tailândia, em 19 de novembro de 2025. REUTERS/Athit Perawongmetha A norueguesa Leonora Lysglimt-Rødland viralizou ao desfilar com uma fantasia inusitada durante a competição preliminar do Miss Universo 2025, realizada na madrugada desta quarta-feira (19): um salmão.  A etapa, uma das mais tradicionais do concurso, reúne trajes inspirados na cultura, história e símbolos nacionais de cada país participante (veja fotos abaixo)&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calçados de marcas famosas avaliados em meio milhão de reais são apreendidos em rodovia de MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdeb3171-fb40-4b26-9051-dd75f2904f8d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:21:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdeb3171-fb40-4b26-9051-dd75f2904f8d/</guid>
      <description>Os calçados avaliados em meio milhão tinham como destino São Paulo, segundo a polícia  PMRv/Divulgação Mais de 5 mil pares de calçados de marcas famosas foram apreendidos pela Polícia Militar Rodoviária (PMRv) na BR-494, na madrugada desta quinta-feira (20), em Oliveira, no Centro-Oeste de Minas. Segundo a PMRv, os calçados de procedência duvidosa estão avaliados em R$ 500 milhões. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vulcão entra em erupção perto de Bali, na Indonésia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ab3009b-e6c5-4f9f-971b-79be3dd0f28e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:20:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ab3009b-e6c5-4f9f-971b-79be3dd0f28e/</guid>
      <description>Mais de mil pessoas, a maioria moradores e alpinistas, se instalaram em abrigos temporários nesta quinta-feira (20), após a erupção de um vulcão em Java, a principal ilha da Indonésia, perto de Bali, informaram as autoridades.  O Monte Semeru, no leste, entrou em erupção na tarde de quarta-feira, lançando cinzas e gases a mais de 13 quilômetros de distância. A atividade vulcânica diminuiu nesta quinta-feira, mas continuou com flutuações,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preso após confidência entre amigas e intervenção de escola: pai suspeito de estuprar a filha no Paraná morava sozinho com a vítima</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8983079-97bf-444e-abae-9b50eca4265c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:16:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8983079-97bf-444e-abae-9b50eca4265c/</guid>
      <description>Pai suspeito de estuprar a filha por anos é preso após confidência entre amigas O homem de 65 anos que foi preso suspeito de estuprar a própria filha ao longo de anos morava sozinho com a menina na zona rural de Castro, nos Campos Gerais do Paraná, até ser detido preventivamente nesta terça-feira (18). De acordo com Renata Batista, delegada responsável pelo caso, ele é separado da mãe da vítima e afirmava à adolescente que a via &amp;ldquo;como mulher&amp;rdquo;. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PR no WhatsApp Em depoimento, o homem negou os crimes e chegou a registrar um boletim de ocorrência alegando ser vítima de calúnia. O caso veio à tona após a filha dele, que atualmente tem 17 anos, contar a uma amiga e à mãe dela que sofria abusos sexuais do pai desde que tinha 11 anos. A &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende donas de asilo clandestino após morte de idosa de 98 anos por maus-tratos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4e960571-ca32-49fc-adcb-dd0dabd0ad43/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:16:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4e960571-ca32-49fc-adcb-dd0dabd0ad43/</guid>
      <description>Polícia prende donas de asilo clandestino após morte de idosa A Polícia Civil prendeu as donas de uma casa de repouso clandestina em Seropédica, na Baixada Fluminense, após a morte de uma idosa. A vítima, uma mulher de 98 anos, foi atendida na segunda-feira (17) em um posto de saúde do município com sinais de maus-tratos. De acordo com o registro da unidade de saúde, a idosa tinha diversos ferimentos pelo corpo. Ela chegou ao posto acompanhada por três pessoas: uma mulher que se&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BR-040 deve receber 260 mil veículos no feriado da Consciência Negra; operação será reforçada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/188ad724-e981-46d7-a5aa-99ebc12bd769/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:15:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/188ad724-e981-46d7-a5aa-99ebc12bd769/</guid>
      <description>BR-040 deve receber 260 mil veículos no feriado da Consciência Negra. Divulgação / Elovias A BR-040 deve ficar mais movimentada no feriado prolongado da Consciência Negra, comemorado nesta quinta-feira (20). A expectativa é que cerca de 260 mil veículos passem pelo trecho entre Juiz de Fora e o Rio de Janeiro ao longo dos próximos dias, segundo a Elovias, concessionária que administra a rodovia. De acordo com a empresa, pontos de maior fluxo, especialmente na&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça Federal mantém prisão de Daniel Vorcaro, presidente do Banco Master</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7caf5ee-3a90-4aaf-b5b9-9a536fa90d9f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:14:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7caf5ee-3a90-4aaf-b5b9-9a536fa90d9f/</guid>
      <description>A Justiça Federal decidiu nesta quinta-feira (20) manter a prisão de Daniel Vorcaro, presidente do Banco Master.  A decisão é da desembargadora Solange Salgado da Silva, do Tribunal Regional Federal da 1ª Região (TRF1), que rejeitou um pedido de liminar (decisão provisória), para colocar o banqueiro em liberdade. Um pedido de habeas corpus enviado pela defesa de Vorcaro também deve ser analisado pelo do TRF1, mas ainda não tem data marcada. Vorcaro e mais seis executivos ligados ao banco foram detidos durante a chamada Operação Compliance Zero, da PF. Eles são acusados de fraude em papéis vendidos ao banco BRB, de Brasília. Banqueiro Daniel Vorcaro e 3 diretores do Banco Master são presos em operação da PF A instituição também é acusada de vender títulos de crédito&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PSOL pede prisão de Alexandre Ramagem após aparição em Miami</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55b83758-3f83-4619-8320-b04e4cd3ee15/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:14:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55b83758-3f83-4619-8320-b04e4cd3ee15/</guid>
      <description>Deputados federais do PSOL-RJ solicitaram ao Supremo Tribunal Federal (STF), nesta quinta-feira (19), a prisão do deputado Alexandre Ramagem (PL-RJ). O pedido foi apresentado após o site PlatôBR divulgar imagens do parlamentar entrando em um condomínio em Miami, nos Estados Unidos. Segundo os parlamentares, “tu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vinhuva Fest em Lagoa Grande começa nesta quinta-feira; veja a programação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/62cc1d39-7323-4bbc-a37e-bf04eeab71de/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:12:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/62cc1d39-7323-4bbc-a37e-bf04eeab71de/</guid>
      <description>Lagoa Grande anuncia retorno da Vinhuva Fest Começa nesta quinta-feira (20) a Feira da Uva e do Vinho, a Vinhuva Fest 2025, no município de Lagoa Grande, no Sertão de Pernambuco. Após uma década sem ser realizado, o evento retorna ao Parque da Uva e do Vinho, com programação até o domingo (23).  O objetivo da Feira é ampliar as oportunidades de investimento e, com isso, atrair empresas, empregos e oportunidades para o município e região&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Decolagens e pousos em Congonhas são suspensos após aeronave derramar combustível na pista, que já foi liberada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3907bcea-4d85-4c16-9429-15f423eca273/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:11:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3907bcea-4d85-4c16-9429-15f423eca273/</guid>
      <description>Decolagens e pousos em Congonhas são suspensos após aeronave derramar combustível na pista As decolagens e pousos no Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, foram temporariamente suspensos na manhã desta quinta-feira (20) após uma aeronave derramar combustível na pista. A pista foi liberada por volta &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imposto de Renda: Receita abre nesta sexta consultas a lote residual de restituições de quase R$ 500 milhões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/39d82c3f-9be3-4e27-a24f-4f3c4a0835f3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:07:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/39d82c3f-9be3-4e27-a24f-4f3c4a0835f3/</guid>
      <description>A Receita Federal informou que abre nesta sexta-feira (21), a partir das 10h, as consultas a um lote residual de restituições do Imposto de Renda de Pessoa Física 2025, referente ao ano-base 2024, e também relativa a anos anteriores. Os lotes residuais são os de contribuintes que caíram na malha fina do IR, ou seja, que ficarem retidas por conta de inconsistências, mas que regularizaram as pendências. Declarações da malha fina estão sendo liberadas As consultas podem ser feitas: na página da Receita na internet; pelo aplicativo para tablets e smartphones. Ao todo, 214,3 mil contribuintes receberão R$ 494 mil&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é preso suspeito de invadir pátio de delegacia durante a noite para furtar moto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d4ec6db-1ba8-48f6-9f3d-cd0abbe07a6e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:07:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d4ec6db-1ba8-48f6-9f3d-cd0abbe07a6e/</guid>
      <description>Justiça pede prisão de jovem suspeito de furtar moto em pátio de delegacia em Filadélfia Um jovem de 19 anos foi preso suspeito de furtar uma moto do pátio da delegacia de polícia de Filadélfia, na região norte do estado. Ele deve responder por furto qualificado. O suspeito foi preso nesta quarta-feira (19), em cumprimento a um mandado de prisão preventiva, com apoio da Polícia Militar (PM). De acordo com a Polícia Civil, o jovem entrou na 34ª Delegacia de Polícia Civil para levar a moto apreendida. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rajadas de vento acima de 50 km/h atingem Alagoas até sexta (21), alerta Semarh</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/644a1d56-0a0c-4e0e-8034-e12302901e4f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:05:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/644a1d56-0a0c-4e0e-8034-e12302901e4f/</guid>
      <description>Vento Nordeste alagoas maceió ventania rajada de vento céu coqueiros Reprodução/TV Gazeta A Secretaria de Estado do Meio Ambiente e dos Recursos Hídricos de Alagoas (Semarh) emitiu um aviso meteorológico sobre o aumento da intensidade dos ventos no estado. As rajadas moderadas a fortes ocorrem desde a quarta-feira (19) e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: carro fica preso em rua alagada após chuva de 86 mm em Teresina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8be1fca4-b327-4050-9a65-6ff5211d8c35/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:03:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8be1fca4-b327-4050-9a65-6ff5211d8c35/</guid>
      <description>Chuva de 86 mm alaga ruas e prende carro em Teresina na quarta (19) A chuva de 86 mm que caiu em Teresina entre quarta-feira (19) e o início da manhã desta quinta-feira (20) alagou ruas e prendeu até um carro. O índice foi registrado pela estação pluviométrica da Agência Nacional de Águas (ANA) e da Companhia Hidroelétrica do São Francisco (Chesf).  Um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio destrói quatro imóveis na principal rua comercial de São Bernardo, na Grande SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d9c36cc-b2da-4c6d-8aa9-1f65cdf9d024/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:02:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d9c36cc-b2da-4c6d-8aa9-1f65cdf9d024/</guid>
      <description>Incêndio destrói três imóveis na principal rua comercial de São Bernardo, na Grande SP Um incêndio destruiu na madrugada desta quinta-feira (20) quatro imóveis na Rua Marechal Deodoro, a principal via comercial da cidade de São Bernardo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cofundador do Google supera Bezos e se torna a 3ª pessoa mais rica do mundo após anúncio do Gemini 3</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e9ddc2b-289a-4474-9b1e-34260caae596/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:02:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e9ddc2b-289a-4474-9b1e-34260caae596/</guid>
      <description>Larry Page, cofundador do Google.   Divulgação Larry Page, cofundador do Google, ultrapassou o fundador da Amazon, Jeff Bezos, e se tornou a terceira pessoa mais rica do mundo, informou a revista Forbes na quarta-feira (19).  A alta na fortuna dele ocorre um dia após o Google anunciar o Gemini 3, sua IA mais poderosa até agora com &amp;ldquo;raciocínio em nível de PhD&amp;rdquo;. De acordo com a Forbes, o patrimônio de Page chegou a cerca de US$ 7,6 bilhões após as ações da Alphabet, dona do Google, avançarem 6% nas primeiras &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eu Te Explico #159: Educação antirracista e o papel de pessoas negras e não negras na luta por direitos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603c5bcc-e4d1-4222-bb07-755b1869f37e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:01:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603c5bcc-e4d1-4222-bb07-755b1869f37e/</guid>
      <description>No Dia Nacional da Consciência Negra, data que marca a morte do líder quilombola Zumbi dos Palmares, o podcast Eu te explico traz um episódio especial sobre representatividade, racismo, educação antirracista e o papel de pessoas negras e não negras na luta por direitos. A apresentadora Camila Oliveira aborda a temática com a professora e escritora Bárbara Carine, vencedora do Prêmio Jabuti pela obra &amp;ldquo;Como Ser um Educador Antirracista&amp;rdquo;. 🎧 PODCAST: ou&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O champagne é inacessível? Conheça os espumantes produzidos como champagnes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7e97b24-55cd-4dd9-bff1-606b41a6bb97/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:01:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7e97b24-55cd-4dd9-bff1-606b41a6bb97/</guid>
      <description>Nem é preciso dizer que a elevada qualidade é sempre acompanhada de altos preços quando o assunto é champagne. O que é compreensível, pois o nobre vinho francês, além de ser sua produção cara, possui um status reconhecido no mundo inteiro há séculos. Apesar de não serem champagnes, muitos espumantes ao redor do mundo são produzidos com a mesma técnica chamada de “método tradicional” ou “método champenoise”, caracterizado pela segunda fermentação na garrafa. Mas vamos com calma. Como é produzido o champagne O champagne é um vinho espumante produzido exclusivamente na região de Champagne, no norte da França, e segue regras rigorosas de produção estabelecidas pela AOC (Appellation d’Origine Contrôlée). A sua característica principal vem da segunda fermentação na garrafa, responsável pela formação das bolhas naturais. Após a primeira fermentação – que transforma o mosto em vinho tranquilo (sem bolhas) –, o vinho é engarrafado junto com o licor de tiragem, uma mistura de açúcar e leveduras que vão iniciar a segunda fermentação dentro da garrafa. Durante essa etapa, as leveduras consomem o açúcar, produzindo álcool e dióxido de carbono (CO₂), que fica preso na garrafa — formando as bolhas. Após essa fermentação, o vinho é deixado amadurecer em contato com as leveduras (sur lie) por no mínimo 15 meses (para champagn&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serpente verde se camufla em árvore e assusta moradores em Dourados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d26fd5e4-5ffe-47a7-9028-9f7f90f14ad0/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:00:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d26fd5e4-5ffe-47a7-9028-9f7f90f14ad0/</guid>
      <description>Serpente verde se camufla em árvore e assusta moradores Uma serpente verde surpreendeu moradores na manhã desta ao aparecer enrolada nos galhos de uma árvore dentro de uma residência em Dourados (MS). A Polícia Mi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pensávamos que as pirâmides de Gizé não guardavam mais segredos, mas estávamos totalmente enganados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2bdcffa8-dd1f-40d4-8add-369aad465bbc/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2bdcffa8-dd1f-40d4-8add-369aad465bbc/</guid>
      <description>Leva milênios entre nós, m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IBGE abre 269 vagas no Amazonas com salários de até R$ 3,3 mil; veja como se inscrever</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d42502b-fd85-422b-b66d-cf1549a56850/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d42502b-fd85-422b-b66d-cf1549a56850/</guid>
      <description>IBGE: vagas para profissionais em todo o Brasil Tânia Rêgo/Agência Brasil/ARQUIVO O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) abriu 269 vagas no Amazonas para o próximo Processo Seletivo Simplificado (PSC). As inscrições vão até 11 de dezembro e a realização das p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boi Falô: como a lenda campineira ajuda a entender o apagamento do protagonismo negro na cidade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/018f2e82-cfa5-4831-8648-e586a3ad87a8/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:59:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/018f2e82-cfa5-4831-8648-e586a3ad87a8/</guid>
      <description>Como lenda do &amp;lsquo;Boi Falô&amp;rsquo; revela apagamento de protagonismo negro em Campinas Enterrado na alameda principal do Cemitério da Saudade, espaço historicamente reservado às figuras mais importantes de Campinas (SP), o escravizado Toninho divide terreno com o túmulo do Barão Geraldo de Rezende. Seu jazigo ainda recebe inúmeras placas de agradecimento por graças atribuídas a ele — tantas que se espalham pela cruz e chegam até a calçada. Esse reconhecimento popular contrasta com sua presença na lenda do Boi Falô. Mesmo sendo o personagem central do episódio que deu origem à história, Toninho costuma aparecer em segundo plano nas versões que se tornaram populares. Para Alessandra Ribeiro, historiadora especialista em matriz africana, esse apagamento revela como o racismo estruturou a construção da memória da cidade, diminuindo a participação negra na formação de Campinas e reforçando a ideia de que o protagonismo histórico não caberia a pessoas negras. 📲 Participe do canal do g1 Campinas no WhatsApp Uma história que não fala apenas do boi Comemoração inspirada na &amp;ldquo;Boi Falô&amp;rdquo;, de 1888 Tiago Gonçalves/G1 Segundo a versão popular, Toninho era o escravizado que teria ouvido o aviso do boi de que, por ser Sexta-Feira Santa, aquele não era dia de trabalho. Ele teria levado a mensagem ao Barão Geraldo de Rezende, responsável pela fazenda, que teria aceitado o pedido e liberado os trabalhadores naquele dia. Para Alessandra, essa história funciona como um registro feito pelo próprio povo sobre as relações de poder do período, mostrando as tensões entre escravizados e senhores no final do século XIX. A permanência dessa narrativa ao longo de mais de um século indica que algo marcante realmente aconteceu na Fazenda Santa Genebra e deixou cicatrizes na vida e na memória da cidade. &amp;ldquo;Campinas tem um marco de ser a última cidade que acabou com o processo de escravidão e não numa perspectiva continental, porque não tinha informação, mas porque o poder&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vacinação contra raiva para cães e gatos é realizada no feriado em Petrolina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e1caee7-c254-4197-a270-cefcc69b5ddd/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:59:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e1caee7-c254-4197-a270-cefcc69b5ddd/</guid>
      <description>Vacinação contra a raiva será realizada nesta quinta-feira (20) e no sábado (22).  Divulgação/Ascom PMP Os tutores de cães e gatos de Petrolina, no Sertão de Pernambuco, podem aproveitar nesta quinta-feira (20), feriado do Dia da Consciência Negra, para imunizar seus animais contra a raiva. De acordo com o Centro de Controle de Zoonoses (CCZ), quatro pontos fixos na&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deputado do PR é flagrado em briga de rua e diz ter sofrido racismo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa57696c-695e-426b-8140-70a64a4cf6a8/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:56:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa57696c-695e-426b-8140-70a64a4cf6a8/</guid>
      <description>Vídeos que circularam nas redes sociais nesta quarta-feira (19) mostram o deputado estadual paranaense Renato Freitas (PT) em uma briga de rua com um homem ainda não identificado. Nas imagens, ambos trocam socos e chutes em uma via do centro de Curitiba (PR).  Em um vídeo divulgado à noite, Freitas afirmou que reagiu após ter sido vítima de racismo. “O motivo foi o mesmo que me fez brigar na rua desde que eu era criança: racismo, humilhação, injúria, violência e agressão”, declarou.  Nas gravações, Freitas e o outro homem aparecem desferindo golpes um no outro. O &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bombeiros buscam por adolescente que desapareceu ao nadar em represa de Leme</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eaef94c2-90cd-4d69-b50b-28f5796703a7/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:55:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eaef94c2-90cd-4d69-b50b-28f5796703a7/</guid>
      <description>Adolescente se afoga e mobiliza buscas de bombeiros em represa de Leme Equipes do Corpo de Bombeiros tentam encontrar um adolescente que se afogou em uma represa em Leme (SP) na quarta-feira (19). A represa fica na estrada José de Souza Filho. As buscas começaram no fim da tarde, mas foram suspensas no início da noite devido à &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Greve chega uma semana: ônibus da empresa Marina voltam a circular e trabalhadores da 1001 seguem paralisados em SL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e3bd63c-938b-4f4b-aed9-20eec19dbe5f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:52:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e3bd63c-938b-4f4b-aed9-20eec19dbe5f/</guid>
      <description>Greve dos motoristas segue em uma empresa de ônibus em São Luís A greve dos motoristas do transporte público da Grande Ilha chegou a uma semana, nesta quinta-feira (20), sem previsão de acordo entre empresários e trabalhadores da empresa 1001. A Transportes Marina, empresa que fazia parte do movimento grevista, retomou as atividades na quarta-feira (19) após o pagamento dos funcionários.  📲 Clique aqui e se inscreva no canal do g1 Maranhão no WhatsApp Moradores de 15 bairros que utilizam as linhas da empresa 1001, que ainda conta com trabalhadores paralisados, enfrentam dificuldades para circular na capital maranhense. Os ônibus atendem regiões populosas como os bairros Cohatrac, Forquilha, Ribeira, Vila Isabel Cafeteira e Vila Esperança.  Na quarta-feira (19), a empresa de transporte Marina determinou o retorno dos ônibus após o pagamento do subsídio realizado pela Agência Estadual de Mobilidade Urbana e Serviços Públicos (MOB).  De acordo com Marcelo Brito, presidente do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários do Maranhão (STTREMA), a empresa 1001 chegou a pagar funcionários ativos da empresa, entretanto, benefícios como ticket alimentação e plano de saúde.  Entretanto, a categoria cobra o pagamento de direitos de trabalhistas de mais de 230 funcionários demitidos da empresa 1001. Por conta do impasse, a greve continua.  O Sindicato das Empresas de Transporte (SET) e a Prefeitura de São Luís vivem um impasse devido o repasse do subsídio feito pelo Município. Os empresários cobram o repasse de 100% do subsídio pago pela prefeitura para regularizar o salário dos motoristas.  A Prefeitura de São Luís alega que repassa apenas 80% do subsídio porque os donos das empresas colocam para rodar na cidade apen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Praça Onze Maravilha: inspirado no porto, projeto para revitalizar área do Sambódromo derrubará viaduto e terá espaço cultural de 40 mil m²</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c43bcd21-3d11-4158-8919-ee1435ef06a4/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:48:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c43bcd21-3d11-4158-8919-ee1435ef06a4/</guid>
      <description>Prefeitura lança o Praça Onze Maravilha A Prefeitura do Rio lançou nesta quinta-feira (20) o Praça Onze Maravilha, um amplo plano de revitalização urbana para uma área de 2,5 milhões de metros quadrados no Centro da cidade. O município prevê intervenções estruturais, novos equipamentos culturais e a reocupação residencial de parte da região. O investimento estimado é de R$ 1,75 bilhão, com financiamento 100% privado, por meio de concessões, PPPs e instrumentos urbanísticos, segundo a Prefeitura do Rio. Entre as principais ações, o município pretende demolir o Viaduto 31 de Março, que atualmente corta a região e, segundo a prefeitura, impede conexões entre Centro, Estácio e Catumbi. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RJ em tempo real e de graça Praça Onze Maravilha: inspirado no porto, projeto para revitalizar área do Sambódromo derrubará viaduto e terá espaço cultural de 40 mil m² Divulgação A derrubada da estrutura, inspirada na demolição do Viaduto da Perimetral, na região do Porto, abrirá caminho para a remodelação completa do entorno do Sambódromo e para a instalação de novos serviços, áreas verdes, moradias e equipamentos públicos. O pro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudante de medicina é suspeito de fraudar sistema de cotas para pessoas de baixa renda na UFSM, diz PF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e7ce424-f2c6-4211-aa3e-743a093490af/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:43:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e7ce424-f2c6-4211-aa3e-743a093490af/</guid>
      <description>Universidade Federal de Santa Maria Carolina Lemos A Polícia Federal (PF) investiga um estudante do curso de medicina da Universidade Federal de Santa Maria (UFSM), na Região Central do Rio Grande do Sul, por suspeita de fraude no sistema de cotas para ingresso na instituição. De acordo com a PF, ele &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Bom Dia Goiás desta quinta-feira, 20 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eca34c9d-ec1f-4866-8cdd-560ccb05ba97/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:43:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eca34c9d-ec1f-4866-8cdd-560ccb05ba97/</guid>
      <description>Assista a t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de roubar carro é morto baleado pela PM em Brodowski, SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7635740-9dad-4e96-9af2-3ccbf7af852d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:39:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7635740-9dad-4e96-9af2-3ccbf7af852d/</guid>
      <description>Suspeito de roubar carro foi morto baleado pela PM após fuga e acidente em Brodowski, SP Polícia Militar Um suspeito de roubar um carro em Brodowski (SP) morreu baleado por policiais militares na madrugada desta quinta-feira (20). Outro suspeito conseguiu fugir. Câmeras de segurança flagraram o roubo, por volta da 1h40. Nas imagens, é possível ver as ví&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Homem agarra mulher dentro de posto de saúde no Ceará</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cd63bf31-a1a5-498c-a0e5-a21029c0ca73/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cd63bf31-a1a5-498c-a0e5-a21029c0ca73/</guid>
      <description>Homem é flagrado por câmeras importunando mulher dentro de posto de saúde no Ceará Um caso de importunação sexual foi registrado por câmeras de segurança dentro de um Posto de Saúde em Nova Olinda, no interior do Ceará, na última quarta-feira (19). (Veja a grava&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policial Militar morre após perder controle de carro e bater contra poste na Rodovia SE-065 em São Cristóvão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d06d3e4f-d144-450c-874a-3050380cc85f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:38:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d06d3e4f-d144-450c-874a-3050380cc85f/</guid>
      <description>Policial Militar morre após colidir contra poste em São Cristóvão (SE). Reprodução/ Redes Sociais Um policial militar identificado como Thiago Rocha de Melo, de 27 anos, morreu após perder o controle do carro e colidir contra um poste na rodovia SE-065, no município de São Cristóvão na madrugada desta qui&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alemanha anuncia aporte de 1 bilhão de euros ao Fundo Florestas Tropicais para Sempre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/990c901c-8bc3-4702-b3b4-63dc682f03be/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:37:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/990c901c-8bc3-4702-b3b4-63dc682f03be/</guid>
      <description>A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, anunciou nesta quarta-feira (19), em Belém, que o governo da Alemanha confirmou o aporte de 1 bilhão de euros para o Fundo Florestas Tropicais para Sempre (TFFF, em inglês).  O valor já era aguardado desde a semana passada, quando o chanceler alemão, Friedrich Merz, durante participação na Cúpula do Clima na capital paraense, havia sinalizado um compromisso “considerável” com o mecanismo financeiro criado pelo Brasil para captar recursos destinados à preservação das florestas.  “Tivemos a alegria que a Alemanha fez o anúncio do seu aporte (&amp;hellip;) na ordem de 1 bilhão de euros para o TFFF, graças a todo o esforço que vem sendo feito, numa demonstração de que esse i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clínica veterinária cria ritual de despedida com carta e pelos de pets para amenizar luto de tutores: &#39;Primeiro dia no céu&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9025892a-d658-4f80-8841-6353b6f0aae2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:31:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9025892a-d658-4f80-8841-6353b6f0aae2/</guid>
      <description>Clínica veterinária cria cartão de despedida para tutores como lembrança de pets falecidos Entre exames, internações e diagnósticos difíceis, uma clínica veterinária de São José do Rio Preto (SP) resolveu adotar uma abordagem mais cuidadosa para o momento que nenhum tutor quer enfrentar: a despedida do animal de estimação.  Para ajudar tutores a lidarem com a perda, a clínica entrega um cartão de despedida, simulando o pet narrando o &amp;ldquo;primeiro dia no céu&amp;rdquo;, e um frasco com os pelos do animal como recordação. A carta é ainda assinada com um &amp;ldquo;carimbo&amp;rdquo; da pata.  📲 Participe do canal do g1 Rio Preto e Araçatuba no WhatsApp Para muitos, os animais de estimação são considerados membros da família. Dessa forma, lidar com a partida deles pode ser um momento doloroso. Pensando nisso, funcionários da clínica IntensiCare, lo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como religiões de matriz africana são símbolo de resistência e identidade negra no Amapá</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27ae5a3a-2ff3-4e43-b76d-a2ed2ae88996/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:30:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27ae5a3a-2ff3-4e43-b76d-a2ed2ae88996/</guid>
      <description>Como religiões de matriz africana são símbolo de resistência e identidade negra no Amapá Neste feriado de 20 de novembro, dia da Consciência Negra, o g1 destaca como as religiões de matriz africana estão ganhando espaço no Amapá e fortalecendo a identidade negra no Estado. O último censo apontou que a Umbanda e o Candomblé passaram de 0,1% da população para 0,5% no Amapá. No Brasil, o número triplicou.  No Estado, essas práticas religiosas se conectam a manifestações culturais como o marabaixo e o batuque, também de origem africana. Juntas, elas ajudam a preservar tradições que resistem há séculos contra a invisibilização e o preconceito. Baixe o app do g1 para ver notícias do AP em tempo real e de graça O historiador Bruno Machado explica que as religiões de matriz africana são parte da construção da sociedade brasileira. Para ele, não existe uma única identidade negra, mas várias. Essa pluralidade está ligada às experiências transmitidas de geração em geração, principalmente pela oralidade, que valoriza saberes e costumes. Nos terreiros, o culto a entidades espirituais reforça identidades que ainda sofrem com o racismo e suas violências físicas e simbólicas. “Existem várias identidades negras e elas devem ser preservadas. Quem participa das religiões de matriz africana não necessariamente é negro, mas essas práticas reforçam sentimentos de pertencimento, au&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Penteados afro fortalecem autoestima e ancestralidade no interior de SP; entenda a importância da tradição</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7c7011c-1eb8-452e-a814-ef0785b17cda/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:30:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7c7011c-1eb8-452e-a814-ef0785b17cda/</guid>
      <description>Penteados afro fortalecem autoestima e ancestralidade no interior de SP Para além da estética, os cuidados com os cabelos afro são um ato de resistência. No Dia da Consciência Negra, neste 20 de novembro, o g1 conversou com trancistas e pesquisadora de cultura afro-brasileira, no interior de São Paulo, para reforçar a importância dos penteados tradicionais. A trancista de Presidente Prudente (SP) Milena Trindade, de 21 anos, conta que o interesse pela profissão apareceu de forma natural. Ela trabalha há cinco anos na área. &amp;ldquo;No começo, tudo surgiu por curiosidade. Eu queria aprender a trançar para fazer em mim mesma&amp;rdquo;, relata. &amp;ldquo;Uma parente fez uma trança no meu cabelo, mas eu sabia que ela não duraria o tempo que eu precisava. Foi aí que comecei a estudar para refazê-la sozinha&amp;rdquo;, afirma a jovem. Milena lembra que, na época, o penteado não saiu como ela imaginava. Foi então que decidiu continuar treinando — primeiro no próprio cabelo e, depois, nos das amigas — até aperfeiçoar a técnica. &amp;ldquo;Eu não conhecia muitas profissionais em Prudente, então decidi aprender para fazer no meu próprio cabelo.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Ser trancista vai muito além de criar um penteado bonito ou que está na moda. É sobre autoestima, arte e representatividade&amp;rdquo;, destaca Milena. Modelo de trança nagô freestyle, feita por Milena Trindade, em Presidente Prudente (SP) Milena Trindade/Arquivo pessoal O penteado é uma forma de elevar a autoestima e oferecer acolhimento, segundo a jovem. &amp;ldquo;Muitas clientes chegam cansadas ou desanimadas e saem renovadas, mais felizes e confiantes. As tranças se tornam um momento de cuidado e transformação.&amp;rdquo; Além disso, as tranças feitas por Milena ajudam também no processo de transição capilar e na aceitação do cabelo natural, que ainda é cercado de muita pressão e preconceito. &amp;ldquo;As trança&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bahia x Fortaleza: onde assistir, prováveis escalações e arbitragem</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b58808b-b6bc-4961-9c5a-880dead03bb6/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b58808b-b6bc-4961-9c5a-880dead03bb6/</guid>
      <description>O Bahia retoma à rotina de jogos após a pausa da Data Fifa nesta quinta-feira (20), às 18h, para receber a visita do Fortaleza, na Arena Fonte Nova, pela 34ª rodada do Campeonato Brasileiro. O Esquadrão de Aço caiu para o sétimo lugar na tabela de classificação com 53 pontos, dois a menos do que o Botafogo, que ganhou do Sport na terça (18) e assumiu provisoriamente a quinta posição, e um a menos do que o Fluminense, que é sexto ao bater o rival Flamengo. Com 31, o Tricolor do Pici é o vice-lanterna. Este será o terceiro encontro das duas equipes. Na Copa do Nordeste, o time baiano levou a melhor vencendo por 2 a 1, no jogo único das quartas de final. Enquanto o duelo do primeiro turno da liga nacional terminou empatado em 1 a 1, na Arena Castelão.  Após uma derrota e um empate fora de casa, o Bahia volta a j&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump sanciona lei de divulgação dos arquivos de Epstein; o que acontece agora</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8fbae8aa-6131-423c-b8bf-48ed6e27cd5a/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:26:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8fbae8aa-6131-423c-b8bf-48ed6e27cd5a/</guid>
      <description>Trump sanciona lei para liberar arquivos do caso Epstein O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, sancionou na noite de quarta-feira (19) o projeto de lei que determina a divulgação de todos os arquivos do governo americano sobre Jeffrey Epstein, financista condenado por crimes sexuais, morto em 2019. A medida obriga o Departamento de Justiça a divulgar, em até 30 dias, todas as informações de sua investigação sobre Epstein. Dados ligados a apurações em andamento ou consideradas invasão de privacidade podem ser retidos. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp Com apoio de Trump, o projeto de lei foi aprovado de forma ampla pelas duas Casas do Congresso, a Câmara dos Representantes e o Senado, na terça-feira (18). Trump mudou de posição na semana passada, após pressão de vítimas de Epstein e de integrantes do Partido Republicano, do qual ele faz parte. Até então, ele rejeitava a divulgação dos documentos e classificava como &amp;ldquo;farsa&amp;rdquo; conduzida por membros do Partido Democrata (oposição ao seu governo) para &amp;ldquo;desviar&amp;rdquo; a atenção do trabalho de seu partido. &amp;ldquo;Talvez a verdade sobre esses democratas e suas associações com Jeffrey Epstein seja revelada em breve, porque ACABEI DE ASSINAR O PROJETO QUE LIBERA OS ARQUIVOS DE EPSTEIN!&amp;rdquo;, escreveu &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentário no interior de SP destaca cultura afro-brasileira em meio ao tropeirismo: &#39;Defesa de um bem histórico&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85608704-b739-4555-9efc-8c7584620c0b/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:24:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85608704-b739-4555-9efc-8c7584620c0b/</guid>
      <description>Documentário no interior de SP destaca cultura afro-brasileira em meio ao tropeirismo Resistência e ancestralidade. É desta forma que Adriano Vaz descreve a cultura afro-brasileira no documentário &amp;ldquo;Memórias da Cidade&amp;rdquo;, dirigido e gravado na Fazenda Pilão d&amp;rsquo;Água, considerada um patrimônio histórico de Itapeva (SP). Para o Dia da Consciência Negra, celebrado nesta quinta-feira (20), o g1 te convida a voltar no tempo e entender como o local foi extremamente importante para o entrelaçamento de diferentes culturas, como as dos tropeiros, escravizados e quilombolas. Assista acima. 📲 Participe do canal do g1 Itapetininga e Região no WhatsApp O diretor, que também é coautor da novela &amp;ldquo;O Sétimo Guardião&amp;rdquo;, exibida pela TV Globo em 2019, explica que a fazenda é amplamente reconhecida por historiadores e arqueólogos como um sítio de alto valor histórico e cultural. Essas características, de acordo com ele, foram essenciais quando estava em busca de uma inspiração. &amp;ldquo;A fazenda era raramente compreendida de forma profunda. Ao conhecer melhor a pesquisa de uma arqueóloga, entendi a dimensão da cultura afro-brasileira naquele território e a importância da fazenda como ponto de invernagem tropeira e espaço de resistência&amp;rdquo;, diz. Fazenda Pilão d&amp;rsquo;Água, em Itapeva (&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorocaba já teve prefeitos assassinados, cassados e afastados por decisão judicial; conheça</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cccbe3b5-da3b-4ca7-87f0-e924b806f85e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:24:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cccbe3b5-da3b-4ca7-87f0-e924b806f85e/</guid>
      <description>CPI da Saúde pretende solicitar documentos da Operação Copia e Cola Sorocaba (SP) já teve prefeitos assassinados, nomeados, cassados e afastados por decisão judicial. Desde 1895, mais de 60 pessoas ocuparam o cargo mais importante do Executivo municipal. Alguns administraram a cidade quando o Paço Municipal ainda ficava na região central. O g1 listou algumas curiosidades sobre os nomes, desde o primeiro até o prefeito afastado Rodrigo Manga (Republicanos).  📲 Participe do canal do g1 Sorocaba e Jundiaí no WhatsApp Eles chegaram ao poder das seguintes formas: Intendentes: 6 Nomeados: 9 Eleitos indiretamentes: 17 Eleitos diretamente por voto popular: 18 Vices no cargo de prefeito: 3 Presidente da Câmara empossa prefeito: 1 Vereadores interinamente no cargo de prefeito: 11 Paço Municipal, sede da Prefeitura de Sorocaba (SP) Marcel Scinocca/g1 O primeiro: José Vaz Guimarães  O capitão José Vaz Guimarães foi o primeiro intendente de Sorocaba. Ele governou de janeiro de 1895 a janeiro de 1896, ficando apenas um ano no poder. Na época, o presidente da Câmara virava automaticamente intendente. Segundo o historiador sorocabano Carlos Carvalho Cavalheiro, até 1930 não existia o cargo de prefeito. A função era exercida pelo intendente, que geralmente acumulava a presidência da Câmara. Era essa figura que administrava a cidade. Primeiro eleito pelo voto direto: Gualberto Moreira Gualberto Moreira foi o primeiro prefeito de Sorocaba eleito por voto direto, em 1947. A eleição marcou uma nova fase democrática na cidade, após décadas de nomeações. A apuração levou cinco dias e foi considerada um marco histórico. Gualberto Moreira, primeiro prefeito eleito por voto direto em Sorocaba (SP)  Câmara dos Deputados/Divulgação Primeiro reeleito: Renato Amary Renato Amary foi o primeiro prefeito reeleito da cidade, governando Sorocaba por dois mandatos consecutivos, entre 1997 e 2004. Durante sua gestão, Sorocaba passou por forte expansão urbana e modernização administrativa, especialmente na zona norte. Amary também foi deputado estadual e federal após deixar o Executivo municipal. Disputou a eleição de 2012 contra Antônio Carlos Pannunzio, sendo derrotado. Em 2016, mesmo bem nas pesquisas, desistiu da candidatura e apoiou José Crespo, que venceu a eleição. Rena&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pagode ganha força no interior de SP e valoriza cultura negra; veja como artistas celebram o ritmo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cfb4637e-1472-4de9-8c15-41353b7e8076/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:23:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cfb4637e-1472-4de9-8c15-41353b7e8076/</guid>
      <description>Veja os vídeos que estão em alta no g1 &amp;ldquo;Um sorriso negro, um abraço negro… negro é a raiz da liberdade&amp;rdquo;. É com os versos eternizados por Dona Ivone Lara que Débora Guimarães, conhecida como Deboo, inicia suas rodas de pagode em Bauru, no interior de São Paulo. O canto abre caminho para uma noite em que ancestralidade, resistência e celebração dividem o mesmo palco. 📲 Participe do canal do g1 Bauru e Marília no WhatsApp Há cinco anos, a vida da cantora mudou quando ela passou a se dedicar exclusivamente à música. A &amp;rsquo;liberdade&amp;rsquo; para fazer essa escolha só veio a partir da retomada do ritmo como tendência musical. Atualmente, segundo dados da Pro-Música Brasil, o pagode é o gênero musical mais ouvido no Brasil. Pagodeiros do interior de SP comemoram bom momento do ritmo Reprodução/TV TEM Mesmo em &amp;rsquo;território sertanejo&amp;rsquo;, culturalmente ligado às raízes do interior do país, Deboo tem conseguido espaço com o pagode, gênero musical que remete à sua ancestralidade negra. E é valorizando a obra de artistas negros, do samba e do pagode, que a cantora tem encontrado sucesso no centro-oeste paulista. &amp;ldquo;As minhas referências de música são pessoas pretas: Reinaldo, Alcione, Jovelina Pérola Negra, dentre outras. É um leque de artistas negros que me incentivam&amp;rdquo;, comenta. Débora Guimarães se apresenta em bares e festas de Bauru e região Reprodução/TV TEM No grupo em que se apresenta, composto por sete integrantes, Deboo é a única mulher. A posição, ainda rara no universo do pagode, faz com que ela enxergue sua presença como parte de uma luta maior. &amp;ldquo;As mulheres vão dominar o mundo, isso a gente já sabe, só leva um tempo de construção. Na minha área, a gente ainda sofre muito machismo&amp;hellip; Por ser mulher, a gente tem que provar duas vezes mais que é capaz de estar ocupando esse espaço, e a gente é muito capaz. Quanto mais mulheres entrando na cena, melhor ainda&amp;rdquo;, conta. &amp;ldquo;Deboo&amp;rdquo; vive há cinco anos de pagode e se inspira em artistas negros &amp;ldquo;Quando é uma mulher que está tocando, é um ambiente diferente, porque eu acho que as mulheres se sentem mais confortáveis de estar em uma roda de pagode. Pra mim, é um ambiente mais acolhedor. E ver uma mulher preta em um cenário muito machista ainda, é muito importante&amp;rdquo;, diz Sarah Gomes, jornalista e membro do fã clube da cantora. Fã clube da cantora acompanha &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: DF2 de quarta-feira, 19 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/301c845a-f0ca-4d6b-b9b5-58ccad0ab30a/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:21:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/301c845a-f0ca-4d6b-b9b5-58ccad0ab30a/</guid>
      <description>Assista aos ví&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio destrói casa e carros em João Pessoa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23c131cb-5a7c-4c67-8013-e3ddc90c5dd8/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:18:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23c131cb-5a7c-4c67-8013-e3ddc90c5dd8/</guid>
      <description>Incêndio destrói casa e carros em João Pessoa Reprodução/TV Cabo Branco Um incêndio de grandes proporções destruiu uma casa e dois veículos no bairro do Grotão, em João Pessoa, na noite da quarta-feira (19). De acordo com o Corpo de Bombeiros&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça restabelece lei que exige aviso prévio antes do corte de água para consumidores em Varginha, MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e7e0cff-10a3-4dde-966e-cd46e53e536b/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:18:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e7e0cff-10a3-4dde-966e-cd46e53e536b/</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG) restabeleceu os efeitos da lei municipal que proíbe o corte de água e energia elétrica sem aviso prévio aos consumidores em Varginha. A decisão, divulgada nesta quarta-feira (19), suspendeu a liminar concedida à Copasa em 1ª instância, que permitia à concessionária interromper o fornecimento de água sem a necessidade de notificação formal. 📲 Siga a página do g1 Sul de Minas no Instagram A revogação da liminar foi concedida pelo desembargador Pedro Bitencourt Marcondes, da 19ª Câmara Cível, após recurso apresentado pela Proc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto de lei endurece regras para benefícios penais a condenados por crimes sexuais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0ac4bf90-db0a-46fe-982f-0ecb14ff72b6/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:17:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0ac4bf90-db0a-46fe-982f-0ecb14ff72b6/</guid>
      <description>A deputada federal baiana Rogéria Santos (Republicanos) apresentou um Projeto de Lei que define novos critérios para a concessão de “benefícios penais” a condenados por crimes sexuais. Segundo a parlamentar, a proposta busca aprimorar a legislação penal e processual referente à proteção da dignidade sexual.  O texto prevê a criação de “critérios técnicos para a concessão de benefícios penais, restringindo substituições de pena, proibindo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mais de 1 milhão de pessoas vivem em casas sem banheiro no Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/437243b1-96d7-4503-8a54-eae79d79737b/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:16:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/437243b1-96d7-4503-8a54-eae79d79737b/</guid>
      <description>No Brasil, mais de 1 milhão de pessoas ainda vivem em casas sem banheiro e outras 2,35 milhões utilizam instalações consideradas precárias. Dados do Censo de 2022 mostram que o total de brasileiros sem banheiro seguro equivale à população somada dos 1.124 menores municípios do país. Entre eles, uma em cada três pessoas é criança de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM reage a tentativa de assalto, é baleado e fere dois criminosos na Linha Vermelha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a24287a3-896e-40b8-845a-6534d2ed2fb9/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:13:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a24287a3-896e-40b8-845a-6534d2ed2fb9/</guid>
      <description>PM reage a tentativa de assalto, troca tiros com bandidos, é baleado e fere dois criminosos Um policial militar foi baleado na noite de quarta-feira (19) quando passava pela Linha Vermelha, na altura de Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense. Ele estava acompanhado pela mulher em uma moto, quando reagiu aos bandidos. Teve troca de ti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Três morrem baleados em ataque a bar em Nova Iguaçu</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/200e9234-021d-4021-bc9a-aaaa6c378a41/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:10:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/200e9234-021d-4021-bc9a-aaaa6c378a41/</guid>
      <description>Polícia investiga ataque a tiros em Nova Iguaçu Pelo menos 3 homens foram mortos a tiros em um ataque na madrugada desta quinta-feira (20) em um bar no bairro Santa Rita, em Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense. O caso é investigado pela Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense (DHBF). &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Batida entre carro e moto deixa três mortos em rodovia de Votorantim</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/223e2817-122d-4d22-b0f6-7d257ba86677/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:08:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/223e2817-122d-4d22-b0f6-7d257ba86677/</guid>
      <description>Acidente entre carro e moto deixa mortos em rodovia de Votorantim, SP Três pessoas morreram e uma ficou ferida após uma batida entre carro e moto na altura do quilômetro 100 da rodovia Tenente Celestino Américo (SP-79), em Votorantim (SP), na noite de quarta-feira (19). De acordo com a Agência de Transportes do Estado de São Paulo (Artesp), o veículo cruzava a rodovia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alto Tietê conta com 137 vagas para estágio e jovem aprendiz nesta quinta-feira; confira lista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42e7c111-fb3b-4d92-8aba-14a880c1b70c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:06:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42e7c111-fb3b-4d92-8aba-14a880c1b70c/</guid>
      <description>Ciee conta com mais de 100 vagas de estágio para três cidades do Alto Tietê Bruna Bonfim/g1 O Centro de Integração Empresa - Escola (Ciee) tem 137 vagas disponíveis no Alto Tietê nesta quinta-feira (20). Desse total, 111 são para estágio e 26 para jovem aprendiz.  As oportunidades são para estudantes do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quilombo, memória e futuro: a busca por liberdade iniciada nos quilombos resiste ao tempo diante das desigualdades estruturais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9b756bc-2f15-46aa-a232-ca714ee94736/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:05:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9b756bc-2f15-46aa-a232-ca714ee94736/</guid>
      <description>A luta da população negra no Brasil não cabe em um único dia de calendário. Ela nasce nos quilombos, ganha força em Palmares e continua viva muito depois de Zumbi – cuja liderança simbolizou resistência, organização comunitária e o direito à vida quando tudo insistia em negá-la. O aquilombamento, mais que refúgio, foi projeto político, cultural e social. Hoje, essa herança segue presente em territórios negros que, mesmo sob novas formas, ainda enfrentam velhos mecanismos de exclusão.  As batalhas herdadas e o fio de açoite histórico  Márcio Lima, presidente da Central Única das Favelas na Bahia (CUFA-BA), lembra que a linha que conecta o passado ao presente nunca se rompeu. “As lutas históricas começaram na resistência à escravidão e seguem na busca por terra, trabalho, dignidade e reconhecimento”, diz, ao apontar que a abolição de caneta deixou mais do que uma cicatriz aberta. “Ficou uma lacuna enorme da exclusão, que atravessa moradia, serviços, política e cultura”, aponta Lima. As pautas mudaram, mas não a estrutura. Atualmente, entram em cena reconhecimento, diversidade, interseccionalidade e diversas outras alternativas para entender e agir contra o que ficou, mas o racismo – es&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rolê no Alto Tietê: fim de semana com stand-up de Flavio Andradde e show da dupla Marcos e Bueno</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cca41c5e-3b23-4810-8f9f-692b809731e7/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:05:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cca41c5e-3b23-4810-8f9f-692b809731e7/</guid>
      <description>Rolê no Alto Tietê: fim de semana tem diversos espetáculos e shows Divulgação / Redes Sociais Com diversas opções na agenda cultural, o Alto Tietê tem como destaque o stand-up de Flavio Andradde e o show da dupla Marcos e Bueno. ✅ Clique para seguir o canal do g1 Mogi das Cruzes e Suzano no WhatsApp A programação conta ainda com diversos shows de outros artistas da região. Os amantes de rock tem uma programação recheada com as bandas Blaymorphed , Perpetual Sign, Sete Cidades e muito mais.  Além da música, a agenda conta com espetáculos para todos os públicos. Os pequenos sobrem ao palco em apresentações de dança nas peças &amp;lsquo;A Dança das Emoções&amp;rsquo; e &amp;lsquo;Realizando o Sonho&amp;rsquo;.  O fim de semana ainda tem exposições e eventos variados gratuitos e pagos. Confira a programação completa do final de semana 🎭 Espetáculos 🎉 Eventos 🎨 Exposições 🎤 Shows  🎭 Espetáculos Concerto do Dia da Consciência Negra Orquestra Sinfonica Jovem de Mogi das Cruzes faz apresentação especial Divulgação / Redes Sociais ❓ O que: Orquestra Sinfônica Jovem de Mogi das Cruzes apresenta concerto especial do Dia da Consciência Negra 📆 Data: quinta-feira (20) ⌚ Horário: 20h 📍 Local: Theatro Vasques 🚩 Endereço: rua Doutor Corrêa, 515, Centro, Mogi das Cruzes 💲 Quanto: gratuito  🎫 Ingressos: clique aqui para reservar Rodrigo Capella Rodrigo Capella se apresenta em Suzano Divulgação / Redes Sociais ❓ O que: comediante faz show de stand-up “Liberdade Provisória”. A Liberdade é provisória, mas a risada é garantida! 📆 Data: quinta-feira (20) ⌚ Horário: 21h 📍 Local: Haha House 🚩 Endereço: rua Doutor Ricardo Vilela, 1416, Mogi das Cruzes 💲Quanto: a partir de R$ 45 🎫 Ingressos: clique aqui para comprar  Vini Santos Vini Santos se apresenta em Mogi das Cruzes Reprodução/Redes Sociais ❓ O que: humorista apresenta show de stand up “Hipócrita”. Ele mostra todo seu cotidiano e os desafios da vida de um PCD 📆 Data: sexta-feira (21) ⌚ Horário: 21h 📍 Local: Haha House 🚩 Endereço: rua Doutor Ricardo Vilela, 1416, Mogi das Cruzes 💲Quanto: a partir de R$ 45 🎫 Ingressos: clique aqui para comprar Mjiba: A Boneca Guerreira Espetáculo &amp;lsquo;Mjiba: A Boneca Guerreira&amp;rsquo; acontece em Mogi das Cruzes Divulgação / Ulisses Sulivan ❓ O que: história de dois palhaços carteiros que encontram uma boneca negra em uma encomenda sem remetente. A partir desse encontro, eles mergulham em reflexões lúdicas sobre o racismo, o papel das mulheres negras na sociedade e a ancestralidade afro-brasileira. Por meio do humor e da poesia, a peça convida o público de todas as idades a pensar sobre identidade, resistência e representatividade 📆 Data:  sábado (22) ⌚ Horário: 16h 📍 Local: Sesc Mogi das Cruzes 🚩 Endereço: rua Rogério Tacola, 118, Socorro, Mogi das Cruzes 💲 Quanto: gratuito Realizando o Sonho ❓ O que: espetáculo de dança especial de Natal com entrada solidária 📆 Data: sábado (22) ⌚ Horário: 18h 📍 Local: Theatro Vasques 🚩 Endereço: rua Doutor Corrêa, 515 - Centro, Mogi das Cruzes  💲Quanto: a partir de R$ 25 ou com entrada solidária Suindara ❓ O que: E se o canto de uma coruja pudesse anunciar a partida de alguém daquele lugar? Ou mesmo, esse canto se dar a partida? “Suindara” é uma fábula sobre o tempo, os mistérios da natureza e a amizade entre Bem-te-vi e Andorinha. Entre cantos, danças e memórias, a obra evoca a &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Policial civil é baleado após trocar tiros com ladrões quando passeava com cachorros no Brooklin, bairro nobre de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77ae87aa-ceee-4ff7-a7f8-7afeaac481fe/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:03:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77ae87aa-ceee-4ff7-a7f8-7afeaac481fe/</guid>
      <description>Policial civil é baleado após trocar tiros com ladrões no Brooklin Um policial civil foi baleado na noite de quarta-feira (19) após trocar tiros com um assaltante no Brooklin, bairro nobre da Zona Sul da capital paulista. Câmeras de segurança registraram o crime. (Veja vídeo acima.) Ele passeava com dois cachorros na calçada da Rua Pensilvânia por volta das 21h50 quando foi &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Black Friday em Limeira: comércio prevê alta de 5% nas vendas e Procon alerta para golpes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf9fc9b6-d93b-48fd-8ff8-1f4ab876ebba/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:01:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf9fc9b6-d93b-48fd-8ff8-1f4ab876ebba/</guid>
      <description>Comércio de Limeira  Reprodução/Acil Limeira A ACIL (Associação Comercial e Industrial de Limeira) informou que prevê crescimento de 5% nas vendas durante a Black Friday na cidade, na próxima sexta (28). O estudo tem como base o ano anterior.  O setor de eletrônicos deve ser um destaque, segundo a ACIL, com alta na procura por smartphones, televisores e outros itens tecnológicos.   O comércio da cidade atenderá &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Centavos Macabros: RPG traz à mesa a ficção dos Penny Dreadfuls</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d0eabb4-e76d-4f7c-8f27-497f971f677a/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:01:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d0eabb4-e76d-4f7c-8f27-497f971f677a/</guid>
      <description>Sistema convida os jogadores a embarcarem em narrativas macabras na Inglaterra Vitoriana Ruas enevoad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Estética rara&#39;: influencer viraliza com gambiarra para colher mangas em MS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c26a0e65-9fd9-4b6b-95b1-c5641baf7985/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c26a0e65-9fd9-4b6b-95b1-c5641baf7985/</guid>
      <description>Jovem viraliza nas redes sociais com gambiarra para pegar mangas Uma gambiarra bem ao estilo de Mato Grosso do Sul já anuncia a chegada da temporada das mangas antes mesmo de elas caírem do pé. A ferramenta improvisada para colher a fruta direto do galho fez a influenciadora Jéssica Lemos viralizar nas redes sociais. O vídeo já ultrapassa 300 mil visualizações e 14 mil curtidas. Veja acima. A engenhoca tem dois itens: uma garrafa pet adaptada e um cabo de vassoura, que ajuda quem quiser alcançar as fru&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raí Saia Rodada, João Bosco e Vinícius e Cavaleiros do Forró são atrações da Festa da Banana de Caroebe</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90d7b96f-1b7d-46ac-a2d2-cb58d3b3f8b2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90d7b96f-1b7d-46ac-a2d2-cb58d3b3f8b2/</guid>
      <description>Raí Saia Rodada, João Bosco e Vinícius e Cavaleiros do Forró são as atrações da 11ª Festa da Banana e Caroebe Agroshow 2025 Divulgação/Raí Saia Rodada/João Bosco e Vinicíus/Cavaleiros do Forró A 11ª edição da Festa da Banana e Caroebe AgroShow acontecem entre os dias 27 e 29 de novembro em Caroebe, município ao Sul de Roraima. O evento reúne uma feira de agronegócios, capacitações, gastro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Negritude amazônica: CUFA celebra ancestralidade e resistência no Dia da Consciência Negra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3b01758b-d1e6-4fea-a348-8248bb099f4c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 10:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3b01758b-d1e6-4fea-a348-8248bb099f4c/</guid>
      <description>CUFA Amazonas celebra ancestralidade e força da negritude na Amazônia Divulgação No Dia da Consciência Negra, celebrado nesta quarta-feira (20), a Central Única das Favelas (CUFA) Amazonas destaca a presença e a força do povo preto na região. A instituição propõe uma reflexão sobre ancestralidade, cultura e resiliência, presentes em mais de 600 territórios quilombolas na Amazônia Legal, e reforça que a negritude amazônica é uma força viva que resiste e transforma o território. Para a CUFA, novembro vai além de um mês simbólico: é um marco de celebração e continuidade. “Este mês não é apenas simbólico. É um lembrete de que nossa ancestralidade, nossa arte e nossa cultura precisam estar no centro &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caseiro de granja e filho são assassinados a tiros em Santa Rita</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdc060a5-f51c-4ed4-a72f-b458a25fb8bd/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:57:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdc060a5-f51c-4ed4-a72f-b458a25fb8bd/</guid>
      <description>Caseiro de granja e filho são assassinados a tiros em Santa Rita Reprodução/TV Cabo Branco O caseiro de uma granja e o filho dele foram assassinados a tiros, no distrito de Bebelândia, em Santa Rita. O crime aconteceu na quarta-f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Bom Dia Minas de quinta-feira, 20 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e8a79e0c-37e0-4c4e-8490-ef0633d2fd97/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:56:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e8a79e0c-37e0-4c4e-8490-ef0633d2fd97/</guid>
      <description>Assista aos víde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após 6 anos, motorista que matou idoso durante protesto em acampamento do MST vai a julgamento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/798c46cb-7ac2-488d-8f19-aaa992a30c57/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:53:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/798c46cb-7ac2-488d-8f19-aaa992a30c57/</guid>
      <description>Justiça ouve testemunhas do caso de motorista que matou idoso em ato do MST em Valinhos Seis anos após o atropelamento que resultou na morte de um idoso de 72 anos durante um ato do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) em Valinhos (SP), a Justiça decidiu manter para 26 de novembro o julgamento do motorista Leo Luiz Ribeiro. Leo Luiz Ribeiro, que tinha 60 anos à época do caso, chegou a ser preso preventivamente, mas atualmente responde ao processo em liberdade. Ele avançou com a caminhonete sobre um grupo de moradores da ocupação “Marielle Vive”, levando à morte de Luis Ferreira da Costa. Outras cinco pessoas ficaram feridas, entre elas um jornalista que gravava o ato. Em nota&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consciência Negra: SE registra mais de 300 casos de crimes de racismo e injúria racial até novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0480fe05-9bec-48ef-8fd2-5e45677215cd/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:53:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0480fe05-9bec-48ef-8fd2-5e45677215cd/</guid>
      <description>SSP e pesquisadores lançam cartilhas sobre preconceito religioso e racial Sergipe registrou 328 ocorrências de crimes resultantes de preconceito de raça ou de cor, tipificados pela Lei Federal 7.716, de janeiro até 18 de novembro de 2025. Os dados são da Coordenadoria de Estatística e Análise Criminal (CEACrim) da Polícia Civil. O número de ocorrências em 2025 já se aproxima do acumulado de 2024, quando foram registrados 330 casos ao longo de todo o ano. Em 2023, foram 307 ocorrências. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 SE no WhatsApp &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador exonera secretário de Agricultura e Pecuária e diretor assume interinamente</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5716e2e-0014-495a-bc08-736a456ec412/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:52:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5716e2e-0014-495a-bc08-736a456ec412/</guid>
      <description>César Hanna Halum era secretário de Agricultura do Tocantins Divulgação/Governo do Tocantins César Hanna Halum, atual secretário de Agricultura e Pecuária do Estado, foi exonerado e deixou a função que ocupava desde 5 de setembro. Ele estava no governo desde que Laurez Moreira (PSD) assumiu como governador em exercício. A exoneração foi a pedido e está no Diário Oficial do Estado desta quarta-feira (19). Na mesma edição, o Diário designa José Américo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serra de SC amanhece com carros e vegetação cobertos por geada em amanhecer abaixo de 3°C</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29c42e1d-1a95-462f-a7e9-06fe5c234f90/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:52:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29c42e1d-1a95-462f-a7e9-06fe5c234f90/</guid>
      <description>Serra de SC amanhece com carros e vegetação cobertos por geada; VÍDEO A Serra de Santa Catarina registrou mais uma manhã de frio nesta quinta-feira (20). Carros e vegetação amanheceram cobertos por geada, em um cenário típico do inverno, mesmo em pleno mês de novembro.  🥶 🧊 As temperaturas ficaram abaixo dos 3°C nas cidades já tradicionalmente conhecidas pelas baixas temperaturas. Em Bom Jardim da Serra, por exemplo, a mínima chegou a 2,43°C. Em São Joaquim, os termômetros marcar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interactive World History Atlas Since 3000 BC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3daff657-386c-4d88-a8d6-3e71476c3a5c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:52:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3daff657-386c-4d88-a8d6-3e71476c3a5c/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coleção de jatos milionários: veja raio X da frota de aviões intercontinentais de Daniel Vorcaro; INFOGRÁFICO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/275f9496-929b-4cf4-8c93-06ab4565cd68/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/275f9496-929b-4cf4-8c93-06ab4565cd68/</guid>
      <description>Coleção de jatos milionários: os aviões intercontinentais de Daniel Vorcaro O dono e controlador do Banco Master, Daniel Vorcaro, preso pela Polícia Federal na última segunda-feira (17) ao tentar deixar o país, levava uma vida de luxo e possuía uma coleção milionária de aeronaves particulares. Os modelos das aeronaves têm preços de venda que variam de de R$ 21 milhões a R$ 117 milhões, segundo sites especializados, e uma das aeronaves apreendidas foi avaliada pela PF em R$ 200 milhões.  Levantamento do g1 encontrou ao menos três jatos em nome da Viking Participações LTDA., uma das 10 empresas de Vorcaro listadas na Receita Federal. Os jatos são Dassault Falcon 2000, Dassault Falcon 7X e um Gulfstream GV-SP (G550). Veja o raio-x das aeronaves mais abaixo.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Daniel Vorcaro foi alvo de uma operação que mira a venda de títulos de crédito falsos. A instituição emitia CDBs com a promessa de pagar ao cliente até 40% acima da taxa básica do merca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casarão histórico de ex-governador do Piauí será aberto para visitação em Teresina; veja data e horários</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/123f0578-29fb-4eb5-8520-ce5ced2265e2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:44:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/123f0578-29fb-4eb5-8520-ce5ced2265e2/</guid>
      <description>Casarão histórico de ex-governador do Piauí será reaberto para visitação em Teresina; veja data e horários Montagem g1 A antiga casa do ex-governador do Piauí Eurípedes de Aguiar, no Centro de Teresina, será aberta para visitação da sexta-feira (21) ao dia 10 de dezembro. A informação foi confirmada ao g1 pela neta do ex-gestor, Lydia Moraes. “Como estou indo passar alguns dias em Teresina, vamos aproveitar para abrir a casa para&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entenda por que 2026 será o ano dos feriados perfeitos para viajar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9f9ef8a-b2e5-4b18-a5f4-e694d91de140/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:30:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9f9ef8a-b2e5-4b18-a5f4-e694d91de140/</guid>
      <description>O calendário de feriados em 2026 traz boas oportunidades para quem quer descansar, aproveitar longos finais de semana ou até mesmo planejar viagens. A distribuição das datas favorece “emendas”, ou seja, a possibilidade de estender folgas juntando feriados a finais de semana.  Você sabia que, em 2026, nove dos 10 feriados nacionais cairão em dias úteis? Além disso, sete dessas datas ocorrerão em segundas ou sextas-feiras, ou seja, facilitando viagens programadas. Calendário de 2026 para viajar Divulgação 📅 Principais feriados em 2026 e oportunidades para “emendar” 1º de janeiro (quinta-feira) (feriado que marca o início do ano) Como cai numa quinta-feira, dá para emendar a partir de quinta até domingo, formando um feriadão.  Carnaval 16 e 17 de fevereiro (segunda e terça-feira) (festa popular mantida por ponto facultativo)  Embora não seja feriado nacional obrigatório, muitos l&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Wicked: Parte 2&#39; estreia nos cinemas da Paraíba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603ca576-19b1-4838-956c-62de74adeb67/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:20:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603ca576-19b1-4838-956c-62de74adeb67/</guid>
      <description>Elphaba (Cynthia Erivo) e Glinda (Ariana Grande) em &amp;lsquo;Wicked: Parte 2&amp;rsquo; Divulgação O filme “Wicked: Parte 2” estreia nos cinemas da Paraíba nesta quinta-feira (20). O filme estrelado por Ariana Grande e Cynthia Erivo é o capítulo final da história não contada das Bruxas de Oz.  Filme tem sessões em João&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem é o jovem brutalmente espancado na rua? Polícia busca vítima para investigação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90bb83aa-baf6-494d-8035-d098d20a703f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:18:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90bb83aa-baf6-494d-8035-d098d20a703f/</guid>
      <description>Jovem é espancado por grupo no litoral de SP O jovem que foi espancado por um grupo de homens no meio de uma rua em Praia Grande, no litoral de São Paulo, ainda não registrou ocorrência na polícia. Segundo apuração do g1, as autoridades tiveram acesso às imagens da agressão, mas aguardam o depoimento da vítima para dar início à investigação.  O caso aconteceu na esquina das ruas Fernão Dias e Ma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Tragédia irreparável’: filha lamenta morte de idoso recém-aposentado que caiu do 15º andar no litoral de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d3c9cd6f-3ba4-420d-b142-51a5d3e0c598/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:18:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d3c9cd6f-3ba4-420d-b142-51a5d3e0c598/</guid>
      <description>José Cavalari Lemes morreu após cair da sacada do apartamento em Praia Grande, SP Redes sociais O idoso de 68 anos que morreu após cair do 15º andar de um prédio em Praia Grande (SP) foi identificado como José Cavalari Lemes. Ele havia se mudado para o litoral paulista há cerca de seis meses, após se aposentar como vendedor em Santo André, e deixa três filhos e dois netos. José morreu após se desequilibrar enquanto instalava luzes de Natal na sacada do apartamento onde vivia com a esposa, no bairro Tupi, na manhã desta terça-feira (18). Ele caiu na área comum do condomínio, e teve a morte atestada no local.  Ao g1, a filha de José, Renata Pasc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Tão ficando louco, meu?&#39;: relembre a prisão do vocalista da banda Aliados condenado por tráfico</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42b350b5-732a-4643-bcfd-718a2a47bcd3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:18:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42b350b5-732a-4643-bcfd-718a2a47bcd3/</guid>
      <description>Vídeo mostra cantor sendo acordado por policiais durante prisão no litoral de SP Gustavo Tavares da Mata Barreto, conhecido como Gustavo Fildzz, foi condenado pela Justiça de Praia Grande, no litoral de São Paulo, por tráfico privilegiado. O vocalista da banda Aliados e ex-campeão de ginástica olímpica respondia ao processo em liberdade provisória, mas chegou a ficar dois meses preso após ser acordado por policiais em agosto de 2023 (veja acima). Na sentença da última sexta-feira (14), o juiz Fernando Cesar do Nascimento determinou a pena de dois anos em regime aberto. O advogado Eugênio Malavasi, que representa o artista afirmou ao g1 que vai recorrer da decisão de primeira instância. No mesmo processo, Wagner Rosário Gonçalves, apontado nas investigações como caseiro de dois imóveis do cantor na cidade, onde foram apreendidos mais de 100 pés de maconha, foi condenado a 1 ano e 9 meses de reclusão em regime aberto. ✅ Clique aqui para seguir o novo canal do g1 Santos no WhatsApp. 🔎 Tráfico privileg&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bebê de 1 ano é baleada na cabeça em Japeri após carro da família ser abordado por traficantes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee59321d-d9b3-439b-ad3e-5f639a1105a4/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:17:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee59321d-d9b3-439b-ad3e-5f639a1105a4/</guid>
      <description>Bebê de 1 ano é baleada na cabeça em Japeri Uma bebê de 1 ano e 7 meses foi baleada na cabeça na noite de terça-feira (18) na comunidade do São Jorge, em Engenheiro Pedreira, distrito de Japeri, na Baixada Fluminense. O caso aconteceu por volta das 22h30, quando o carro da família foi atacado por traficantes. De acordo com a mãe da criança, ela, o marido, a filha e a enteada voltavam de uma pizzaria em Queimados, onde comemoravam o aniversário de um parente. Ao chegar à localidade para deixar a enteada na casa da avó, o pai d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba o que abre e o que fecha em Campina Grande no feriado do Dia da Consciência Negra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9df1aa8e-d58d-4871-90be-1a6afcbb001f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:10:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9df1aa8e-d58d-4871-90be-1a6afcbb001f/</guid>
      <description>Comércio na Rua Maciel Pinheiro, em Campina Grande Junot Lacet Filho/Jornal da Paraíba No dia 20 de novembro, quinta-feira, é celebrado o feriado nacional da Consciência Negra. Por causa da data, o horário de alguns estabelecimentos comerciais e repartições públicas sofrem alterações. Confira, abaixo, a lista preparada pelo g1 do que abre e o que fecha em Campina Grande durante o feriado da Consciência Negra: ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp O que abre e o que fecha em Campina Grande  Comércio na Rua Maciel Pinheiro, em Campina Grande Junot Lacet Filho/Jornal da Paraíba Shoppings Partage Shopping Neste dia 20 de novembro, o Partage Shopping &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia da Consciência Negra: o que abre e o que fecha no feriado em João Pessoa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc44c88e-d3a5-404d-b839-0e8c490e6904/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:10:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc44c88e-d3a5-404d-b839-0e8c490e6904/</guid>
      <description>Comércio de João Pessoa TV Cabo Branco/Reprodução/Arquivo Na quinta-feira, 20 de novembro, é celebrado o dia da Consciência Negra. Por ser feriado nacional, alguns estabelecimentos e serviços fecham ou funcionam em horários especiais em João Pessoa. Shoppings funcionam normalmente, enquanto agências bancárias e repartições públicas não abrem. Confira abaixo o que funciona e o que fecha na capital paraibana.   ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp O que abre e o que fecha em João Pessoa Shoppings Os shoppings da capital paraibana funcionam no 20 de novembro com uma programação diferente, que varia de acordo com o serviço oferecido. Confira abaixo os horários de funcionamento. Mangabeira e Manaíra Shopping Neste dia 20 de novembro, feriado da Consciência Negra, o Manaíra e o Mangabeira Shopping funcionarão com horário normal, das 10h às 22h. Shopping Tambiá Neste feriado do dia da Consciência Neg&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dua Lipa encontra Sabrina Sato em ensaio da Vila Isabel e vê Fla-Flu no Maracanã</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97b8123b-a10c-4225-b70d-aac108e13864/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:09:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97b8123b-a10c-4225-b70d-aac108e13864/</guid>
      <description>Dua Lipa assiste a Fla-Flu no Maracanã A cantora Dua Lipa encontrou a apresentadora Sabrina Sato no ensaio da Unidos de Vila Isabel que aconteceu na noite de quarta-feira (20), na quadra da escola na Zona Norte do Rio. Ela também assistiu a vitória do Fluminense sobre o Flamengo por 2 a 1 no Maracanã. O encontro entre as musas em noite de futebol e samba foi registrado pela escola, que destacou que a artista aprendeu um pouco sobre a história do carnaval e da Azul e Branca da Zona Norte.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RJ em tempo real e de graça Dua &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DOS Days – Laptop Displays</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f4ba867-5f7e-42f9-8da7-5b537099a331/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:04:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f4ba867-5f7e-42f9-8da7-5b537099a331/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obra feita por artista em RR sobre desigualdade é hasteada no Museu de Arte do Rio: &#39;Frete grátis para todo Norte, exceto para o Brasil&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d916e2c-6edd-4a59-a9c2-aae8af12bb72/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:01:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d916e2c-6edd-4a59-a9c2-aae8af12bb72/</guid>
      <description>Obra de artista representa Roraima e Norte no Museu de Arte do Rio (MAR) Divulgação/MAR O artista visual Rafael Pinto, conhecido como Pérola, de 36 anos — 14 deles vivendo em Boa Vista — representa Roraima no Museu de Arte do Rio (MAR) com uma bandeira que critica as desigualdades enfrentadas por quem vive no Norte do país. A obra, intitulada “Frete grátis pra todo Norte, exceto para o Brasil”, é hasteada nesta quinta-feira (20) e permanecerá exposta até março de 2026. Rafael é natural de Ilhéus, na Bahia, mas se considera &amp;ldquo;roraimense de coração&amp;rdquo;. A frase estampada na bandeira nasceu, segundo o artista, de &amp;ldquo;experiências cotidianas de morar em Roraima&amp;rdquo; — desde dificuldades de mobilidade aérea, acesso limitado a serviços, atrasos em entregas e, principalmente, o custo de viver e circu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Programação da Consciência Negra traz Xande de Pilares, Djonga, Serial Funkers e artistas do Sul de MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/647864e2-9b4c-42c7-b37e-c781d86593d7/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:01:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/647864e2-9b4c-42c7-b37e-c781d86593d7/</guid>
      <description>As celebrações do Mês da Consciência Negra movimentam cidades do Sul de Minas com uma programação diversa, cultural e educativa que se estende ao longo dos próximos dias. De 19 a 30 de novembro, municípios como Poços de Caldas, Pouso Alegre, Varginha, Passos, Três Pontas, Lambari e Extrema recebem atividades que valorizam a ancestralidade, fortalecem o protagonismo da população negra e promovem reflexões sobre identidade, memória e igualdade racial. 📲 Siga a página do g1 Sul de Minas no Instagram A agenda reúne feiras, rodas de conversa, apresentações musicais, oficinas, festivais, encontros de capoeira, espetáculos, homenagens e eventos formativos, criando uma rede regional de celebração, resistência e valorização da cultura afro-brasileira. Confira a programação abaixo: Poços de Caldas Praça do Zumbi em Poços de Caldas (MG) Prefeitura de Poços de Caldas 📆 Quinta-feira (20) 9h – Olhares da Consciência: Desconstruindo o Silêncio – Compiré 📍 Local: Praça Pedro Sanches 14h – Homenagem a Zumbi com caminhada até a Praça Pedro Sanches 📍 Local: Cascatinha 📆 Sábado (22) 13h – Festival Negritude Poços 📍 Local: Alameda Poços 📆 Domingo (23) 16h – Celebração da Consciência Negra Grupo Afoxé Korin Ayo 📍 Local: Cascatinha 16h – Encontro de Ogãs 📍 Local: Espaço Cultural da Urca 📆 Segunda-feira (24) 10h – Capoterapia – Mestre Sabiá 📍 Local: Centro Administrativo 📆 Terça-feira (25) Programa Dia Nacional de Zumbi e da Consciência Negra 📍 Local: Jardim Botânico 📆 Quinta-feira (27) 8h às 17h – Seminário da Promoção da Igualdade Racial e Étnica “Um mundo melhor é possível: educar para transformar” – Compiré 📍 Local: Espaço Cultural da Urca 📆 Sexta-feira (28) 8h às 17h – Seminário da Promoção da Igualdade Racial e Étnica “Um mundo melhor é possível: educar para transformar” – Compiré 📍 Local: Espaço Cultural da Urca 📆 Sábado (29) 8h – Festival Erê convida – Terreiro de Umbanda Nossa Senhora da Conceição Local: Avenida Fosco Pardini, 3390 – bairro São José 13h – Questão Racial no Cotidiano Escolar – Casa Laudelina 📍 Local: Espaço Cultural da Urca 📆 Domingo (30) 8h – Festival Erê convida – Terreiro de Umbanda Nossa Senhora da Conceição 📍 Local: Avenida Fosco Pardini, 3390 – bairro São José Pouso Alegre Grupo de capoeira Ginga Minas se apresenta na programação da Consciência Negra em Pouso Alegre (MG) Redes sociais/Ginga Minas Capoeira Oficial Agenda Cultural 📆 Quinta-feira (20): A Praça João Pinheiro recebe a 10ª Festa da Consciência Negra - Força Ancestral: Nossos Passos Vêm de Longe!, realizada pela Associação Negra Raiz de Baobá, das 14h às 22h. A programação conta com a tradicional Feira Preta, reunindo artesãs e empreendedoras pretas e indígenas, além de praça de alimentação. Entre as atrações estão a Escola de Tambores Coração de Mata, a Drag Queen Vaysha Modesta, Preta Jaque DJ (que convida o rapper Yuli) e DJ Aniko. “Porque nossos passos vêm de longe e seguimos firmes, enfrentando o apagamento racial, honrando quem veio antes e abrindo caminho para quem vem depois”, destacou a Associação Raiz de Baobá. No mesmo dia, o Teatro Municipal abriga o Festival Cultura Negra, às 19h. A atividade, realizada pela Associação Cultural Ginga Minas Capoeira, inclui apresentações culturais, palestras e cerimônia de graduações. A entrada é gratuita. 📆 Sexta-feira (21): A Galeria Artigas segue com a exposição “Imparcialidade das Formas”, com obras do artista Lorenzo, disponíveis para visitação até sexta-feira (21). A mostra reúne trabalhos produzidos entre 2023 e 2025, explorando a liberdade das formas e a interpretação individual do público. A entrada é gratuita. O Ce&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roraima tem presença de facções criminosas em 13 dos 15 municípios; PCC domina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7c6eddf-a1f3-4787-8049-959f7b057f10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7c6eddf-a1f3-4787-8049-959f7b057f10/</guid>
      <description>Presença de facções cresce e chega a 45% das cidades da Amazônia Facções criminosas atuam em 13 das 15 cidades de Roraima, segundo um estudo divulgado nesta quarta-feira (19) pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP). Ele indica que o Primeiro Comando da Capital (PCC), facção paulista considerada uma das maiores do país, domina a criminalidade no estado. Os municípios com presença de facções são: Alto Alegre, Amajari, Bonfim, Cantá, Caracaraí, Caroebe, Iracema, Mucajaí, Normandia, Pacaraima, Rorainópolis, Uiramutã e a capital Boa Vista. Apenas São Luiz e São João da Baliza não tem atuação confirmada dos grupos.  📱 Clique aqui para seguir o canal do g1 RR no WhatsApp O Fórum mostrou, em 2024, que as facções criminosas atuavam em 14 dos 15 municípios de Roraima e que só Uiramutã, proporcionalmente mais indígena do país, não registrava grupos criminosos. O cenário, no entanto, mudou. O novo levantamento faz parte da 4ª edição do relatório Cartografias da Violência na Amazônia, que abrange os estados da Amazônia Legal. Os pesquisadores identificaram a presença de ao menos três grupos em Roraima: Primeiro Comando da Capital (PCC); Comando Vermelho (CV); Tren de Aragua, facção de origem venezuelana.  Placa de trânsito na RR-205, que dá acesso a Terra Indígena Raposa Serra do Sol, pinchada com sigla do PCC. Labora&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto internacional &#39;Borboleta Solar&#39; chega ao Amapá com trailer feito de lixo retirado do oceano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/63bb7dd0-f4bb-4fe1-a581-5031d4d82647/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:01:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/63bb7dd0-f4bb-4fe1-a581-5031d4d82647/</guid>
      <description>Casa sustentável: iniciativa está no Amapá para mostrar viagens sem poluentes O projeto Borboleta Solar, iniciativa internacional criada na Suíça em 2020, chegou ao Amapá nesta terça-feira (18) após participar da COP30 em Belém (PA). O trailer, construído com lixo retirado dos oceanos e rebocado por um carro 100% elétrico, atravessou o rio de balsa e foi apresentado no Departamento de Ciências Exatas e Tecnológicas (DCET) da Universidade Federal do Amapá (Unifap), em Macapá. Durante a visita, acadêmicos do curso de engenharia elétrica conheceram de perto a tecnologia do veículo, que funciona apenas com energia solar. A estudante Marina Santos, de 18 anos, conheceu de perto.  Baixe o app do g1 para ver notícias do AP em tempo real e de graça “É um projeto sustentável e inovador. Para o Norte, onde temos sol o ano inteiro, pode ser uma solução para levar energia a comunidades isoladas&amp;quot;, disse&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Griô senegalês mantém viva a tradição africana em Mogi das Cruzes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/57fdd277-fa12-48fa-bc0c-f7c328618ac3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/57fdd277-fa12-48fa-bc0c-f7c328618ac3/</guid>
      <description>Seck é senegalês e disse que em sua família a tradição griô passa de geração em geração Saliou Seck/Arquivo Pessoal O griô carrega o conhecimento e a história de seu povo. A tradição nasceu na África e atravessou o oceano até chegar ao Brasil, onde permanece compartilhando sua oralidade.  Saliou Diagne Seck, de 38 anos, é do Senegal e faz parte de uma linhagem de griôs. O griô é um contador de histórias que atua como guardião da memória das comunidades. Ele preserva e transmite informações sobre a história das famílias, tradições, mitos e acontecimentos importantes, muitas vezes acompanhado de música. Há dois anos e meio, Seck mora em Mogi das Cruzes. Ele afirma que carregar a história de seu povo é mais do que uma missão. ✅ Clique para seguir o canal do g1 Mogi das Cruzes e Suzano no WhatsApp No Dia da Consciência Negra, celebrado nesta quinta-feira (20), essa tradição mostra que a miscigenação valoriza a ancestralidade de povos africanos e destaca a importância da oralidade na cultura afro-brasileira.  “Na minha família, não se torna griô, nasce-se griô. É uma missão, uma responsabilidade espiritual e cultural”, afirma o senegalês.  Seck contou que essa tradição é passada de geração em geração em sua família e está presente em países como o Senegal, Mali, Burkina Faso, Guiné e Costa do Marfim. &amp;ldquo;A tradição griô não é algo que se aprende e nem uma escolha. É um sistema social e hereditário. É uma função que é transmitida dentro de famílias específicas, que pertencem a uma linhagem griô desde os tempos do Império Mali.&amp;rdquo;  O professor de história da África da Universidade de São Paulo (USP), Alexandre Marcussi, explica que em todo continente africano existe a figura do contador de histórias orais, mas o termo griô é exclusivo da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marjorie Taylor Greene: a deputada ex-Maga que rompeu com Trump e liderou movimento de republicanos para abrir os arquivos de Epstein</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78efcb04-34af-4b7c-9cc9-e32ba5413216/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78efcb04-34af-4b7c-9cc9-e32ba5413216/</guid>
      <description>Marjorie Taylor Greene: quem é a deputada que rompeu com Trump Em 2024, seis meses antes de ser eleito presidente dos Estados Unidos, Donald Trump escreveu nas redes sociais que &amp;ldquo;absolutamente amava&amp;rdquo; a deputada conservadora Marjorie Taylor Greene. No entanto, a relação entre os dois se deteriorou rapidamente: agora, o presidente a chama de &amp;ldquo;traidora&amp;rdquo; e &amp;ldquo;lunática&amp;rdquo;.  No centro da disputa estão divergências políticas e o caso Jeffrey Epstein. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp Nos últimos anos, Marjorie se tornou um dos principais nomes do movimento &amp;ldquo;Make America Great Again&amp;rdquo; (Faça a América Grande Outra Vez, em português). Os posicionamentos fizeram com que ela fosse eleita deputada em 2020. A conservadora é conhecida nos Estados Unidos por fazer uma série de declarações controversas e até mesmo espalhar teorias da conspiração: Em 2018, por exemplo, ela disse que os ataques terroristas de 11 de setembro eram uma farsa.  Durante a pandemia, comparou o uso obrigatório de máscaras ao Holocausto. Antes de ser eleita, ela também chegou a apoiar a execução de políticos democratas. Durante a gestão de Joe Biden, Marjorie se tornou um dos principais nomes da oposição, apesar de ter sido punida pelo Congresso por apoiar teorias da conspiração. Um dos episódios mais marcantes ocorreu em 2024, quando ela interrompeu o discurso anual do Estado da União do então presidente para falar sobre o assassinato de uma jovem americana por um imigrante venezuelano. A fama de Marjorie fez dela uma estrela dentro do movimento &amp;ldquo;MAGA&amp;rdquo;, e logo ela se aproximou de Donald Trump. Durante a campanha presidencial do ano passado, a deputada apareceu diversas vezes ao lado do atual presidente. Trump &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maqueiro &#39;brinca&#39; enquanto manipula dois corpos ensacados em capela de hospital: &#39;presuntinho&#39;; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/207bbe73-3d99-4b87-b1b6-448831bbcadb/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/207bbe73-3d99-4b87-b1b6-448831bbcadb/</guid>
      <description>Funcionário de hospital é filmado fazendo brincadeiras com corpos em Cachoeiras de Macacu Um vídeo gravado no domingo (16) mostra um maqueiro de um hospital público em Cachoeiras de Macacu, na Região Metropolitana do Rio, brincando enquanto manipulava dois corpos ensacados dentro da capela da unidade: &amp;lsquo;&amp;rsquo;esse presentinho número dois. Olha o narizinho dele aqui! Ou esse presuntinho número um&amp;rsquo;&amp;rsquo;.  As imagens foram postadas nas redes sociais. Após repercussão, um print que circula nas redes sociais mostra o funcionário pedindo para que a postagem fosse apagada. Na mensagem, ele admitiu o erro. &amp;ldquo;Quero que apague a postagem com o meu nome. Com todo o respeito. Teria como? Eu Errei&amp;rdquo;, escreveu o maqueiro. O g1 tentou contato com o funcionário que aparece no vídeo, mas não obt&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Heranças dos povos Banto, Daomé e Iorubá moldam &#39;baianidade&#39;, defendem estudiosas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/338f83fd-bc0b-4b97-8554-0137a69dc2e6/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/338f83fd-bc0b-4b97-8554-0137a69dc2e6/</guid>
      <description>Mostra permanente da Casa do Benin, em Salvador Bruno Concha/Assessoria As influências de povos africanos na Bahia moldaram muito do que se entende como &amp;ldquo;baianidade&amp;rdquo; nos dias atuais. Essas heranças vão além da gastronomia e da música, chegando a noções profundas como relações familiares, a relação dos baianos com a morte e uma série de outras questões subjetivas. Em entrevista ao g1, a doutora e pesquisadora Yêda Antonita Pessoa de Castro, conhecida por dedicar a vida ao estudo das línguas africanas no português brasileiro, avalia que os povos africanos trouxeram um &amp;ldquo;jeito de viver&amp;rdquo; para o Brasil que vai muito além da língua. Segundo ela, muito se referencia a língua do povo Iorubá — vindo da África Ocidental, região que corresponde à Nigéria, Benim e Togo — mas os povos Daomé e, principalmente, Banto (vindo da África Central, onde estão países como Cabo Verde, Congo, Quíloa e Zimbábue) também foram trazidos ao Brasil. 📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia &amp;ldquo;Aqui na Bahia, nós fomos o povo de maior presença de escravizados do Brasil durante mais de três séculos, porque houve um determinado momento entre 200 anos, em que nós tínhamos uma população de negros e mestiços superior à presença de portugueses e de outros povos europeus&amp;rdquo;, afirma. Veja os vídeos que estão em alta no g1 Além da influência desses povos na fala de um português marcado pelos termos africanos em todo o Brasil, foi também através deles que um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Cozinha Sonora&#39;, Catedral e Mução: veja agenda cultural do fim de semana em Natal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb479959-b578-4181-b888-9e16610ed481/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb479959-b578-4181-b888-9e16610ed481/</guid>
      <description>Grupo Envolvência faz três shows em Natal no fim de semana Divulgação O feriadão em Natal tem opções de diversão para todos os gostos. No sábado (22) e domingo (23), o evento &amp;ldquo;Cozinha Sonora – Raiz Potiguar: Sertão &amp;amp; Mar&amp;rdquo; tem apresentações do Grupo Envolvência e mais atrações, com entrada gratuita, no Aeroclube. No Teatro Riachuelo tem o encontro das bandas Catedral e Novo Som, e o show de humor &amp;ldquo;Pegando Pesado&amp;rdquo;, de Mução, Renan da Resenha e Zé Fabiano. 📳 Clique aqui para seguir o canal do g1 RN no WhatsApp O g1 reuniu dicas culturais disponíveis a partir desta quinta-feira (20) até segunda-feira (24). Veja abaixo: Quinta-feira (20) Samba e Consciência - Pagode do Coxa, SambaCom e César Sonata Local: Casa de Mãe Gastrobar (Praia do Meio) Horário: 14h Ingressos: a partir de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Super Bigode’: desenho animado de TV estatal venezuelana mostra Maduro como super-herói contra os EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc5e33d4-07a0-478f-957e-898491b55825/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc5e33d4-07a0-478f-957e-898491b55825/</guid>
      <description>‘Super Bigode’: Maduro vira super-herói em desenho de TV estatal “Super Bigode”, ou &amp;ldquo;Super Bigote&amp;rdquo;, é um super-herói criado à imagem do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro. O personagem nasceu de uma iniciativa apoiada pela própria Presidência para retratar Maduro como defensor da pátria e símbolo da luta “contra o imperialismo”. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp ▶️ Contexto: O desenho começou a ser transmitido em 2021 pela VTV, que é a emissora estatal da Venezuela. No Natal de 2022, o presidente venezuelano distribuiu bonecos do Super Bigode para crianças. O herói veste roupa vermelha, capa e calção azul, em referência ao Super-Homem, mas usa um capacete de operário com a bandeira nacional e um braço de aço.  As iniciais “SB” no uniforme remetem tanto a “Super Bigode” quanto a Simón Bolívar, reforçando o tom nacionalista da produção. 💡 Bolívar liderou as tropas que derrotaram os espanhóis no século 19, resultando na independência da Venezuela. Ele também teve papel decisivo na formação de Colômbia, Equador, Peru e Bolívia. Nas tramas, Super Bigode enfrenta inimigos cari&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você precisa saber para começar o dia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee59e772-e9b1-4a5f-9e4c-6a0f340ab27b/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee59e772-e9b1-4a5f-9e4c-6a0f340ab27b/</guid>
      <description>Para começar a manhã bem informado e não ficar para trás, confira os acontecimentos regionais e nacionais desta quinta-feira (20), compilados pelo Metro1.   &#x9;Governador da Bahia cumpre agenda em Cairu    O governador da Bahia Jerônimo Rodrigues cumpre agenda na cidade de Cairu, nesta quinta-feira (20&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que você deve abraçar novas tecnologias ao envelhecer - Folha de S.Paulo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/907932d2-aac8-4822-b9d5-326f46484a92/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/907932d2-aac8-4822-b9d5-326f46484a92/</guid>
      <description>Por que você deve a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dua Lipa no Rio: veja como chegar ao show</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a8b347f-348b-4dac-b7ac-51d3d57f1f9d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:47:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a8b347f-348b-4dac-b7ac-51d3d57f1f9d/</guid>
      <description>Dua Lipa ‘posa’ com guaraná zero no Rio de Janeiro. Thiago Martins/AgNews Cerca de 25 mil pessoas são esperadas no show da cantora Dua Lipa, que se apresentará na Barra da Tijuca, nesta sábado (21). A Farmasi Arena, casa que recebe o evento, orienta os fãs a priorizarem o transporte público. O local da apresentação não terá áreas de estacionamento e a região do show ficará com restrições de circulação.  Os portões serão abertos 16h e o show começa às 21h, com encerramento previsto para 23h.  Os horários de circulação do BRT, com duas estações próximas à Arena, e do MetrôRio foram ajustados especialmente para o evento. Agentes de trânsito estarão posicionados em toda a área de influência, com sinalização temporária reforçada.   A recome&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Viaduto de Madureira, Viva Zumbi, Arruda, Samba do Sacramento: veja eventos que celebram o Dia da Consciência Negra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aa9e9004-3f08-4554-80e7-ee9a1fb0e595/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:44:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aa9e9004-3f08-4554-80e7-ee9a1fb0e595/</guid>
      <description>O Dia da Consciência negra é comemorado nesta quinta-feira (20) e o g1 separou eventos que celebram o povo preto, sua história e ancestralidade.  A maioria dos eventos ocorre na própria quinta, mas outros se estendem ou foram marcados para os dias seguintes do feriadão. Confira, abaixo: Somos Herança da Memória na Quadra do Salgueiro A Quadra do Salgueiro recebe o evento Somos Herança da Memória no Dia da Consciência Negra, com apresentações do Samba da Volta, Confraria Carioca, Bateria Furiosa do Salgueiro e participação de Jorge Aragão. O encontro reúne samba, pagode e celebração da cultura afro-brasileira no feriado. 📅 Quando? Quinta-feira (20), a partir das 13h📍 Onde? G.R.E.S. Acadêmicos do Salgueiro – Rua Silva Teles, 104💲 Quanto? R$ 70 (pista) Viva Zumbi 2025 O Festival Viva Zumbi celebra o Dia da Consciência Negra com shows de Jorge Aragão, BK, Filhos de Gandhi, Roda do Candongueiro, Negamanda, Baile das Antigas, Fanfarra e Caxambu Joaquim Ramos de Porciúncula, além de DJ, rodas de capoeira, feiras, debates e a tradicional feijoada. O evento reúne música, arte e reflexão sobre a cultura afro-brasileira, com entrada gratuita e atividades durante todo o dia no Caminho Niemeyer, em Niterói. A programação completa está no Instagram do evento. 📅 Quando? Quinta-feira (20), a partir das 10h📍 Onde? Caminho Niemeyer, Niterói💲 Quanto? Gratuito (contribuição voluntária de 1kg de alimento não perecível, exceto sal e açúcar). Suejito à lotação Negro é Lindo Festival no Circo Voador Josiel Konrad se apresenta no festivaç Negro é Lindo Humberto Souza/Divulgação O Circo Voador recebe a primeira edição do Negro é Lindo Festival, com 10 horas de programação gratuita no Dia da Consciência Negra. O evento reúne roda de conversa, acolhimento com psicólogas negras, capoeira, feira de economia preta, exposição de artes, samba, jazz, ballroom e festa, celebrando a beleza negra como força política e cultural. P&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>André Santana: Vereadora de Salvador responderá a Conselho de Ética após denunciar racismo - UOL Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/107c02a2-ded7-4da8-8bff-65e16a3fdde5/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:34:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/107c02a2-ded7-4da8-8bff-65e16a3fdde5/</guid>
      <description>André Santana: Vereadora d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proteção de patrimônio: Por que cada vez mais estão investindo em imóveis?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8754e85a-1843-4b1d-9f53-3b3be3b81f00/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:04:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8754e85a-1843-4b1d-9f53-3b3be3b81f00/</guid>
      <description>Quando o assunto é investimento, o mundo muda rápido: moedas oscilam, ações sobem e caem em minutos, novas “modas” financeiras surgem e desaparecem. No meio desse turbilhão, existe um tipo de patrimônio que permanece sólido ao longo das décadas e que muitas famílias usam como sinônimo de segurança: os imóveis. Chamar um imóvel de moeda forte não é apenas um ditado antigo dos avós. Existe lógica e estratégia por trás dessa escolha. Um ativo que não evapora Investir em imóvel é estar protegido contra os dois maiores vilões financeiros: a inflação, que corrói o poder de compra, e a volatilidade, que tira o sono de quem investe só em renda variável. Imóveis não “somem” por um tweet, um escândalo político ou uma crise externa. Eles têm lastro real: terra, construç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Ouro negro de Minas&#39;: Festival da Jabuticaba de Sabará começa nesta quinta-feira e vai até domingo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bebb44f-d564-4774-b7fd-630e33d4d811/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:04:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bebb44f-d564-4774-b7fd-630e33d4d811/</guid>
      <description>Jabuticaba; Sabará; Festival da Jabuticaba de Sabará Jô Andrade/g1 Sabará recebe neste fim de semana a 39º edição do Festival da Jabuticaba, o maior do país dedicado à fruta. A tradicional festa começa nesta quinta-feira (20) e vai até domingo (23), na Praça Melo Viano, no centro histórico da cidade. A programação é gratuita.  Os visitantes podem comer e comprar, nos mais de 40 stands, geleias, licores, compotas, doces, sorvetes, vinhos e molhos, todos à base da jabuticaba, eleita em 2023 como a segunda me&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Celular Jovi V50 Lite é bom? g1 testou e comparou com 4 outros smartphones</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b89968e2-5557-499c-a06d-78c300fd39cb/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:04:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b89968e2-5557-499c-a06d-78c300fd39cb/</guid>
      <description>Celulares intermediários: g1 testa 5 modelos com bom desempenho e custo-benefício O Jovi V50 Lite faz parte da categoria de celulares intermediários lançados neste ano.  Esses aparelhos lembram muito seus &amp;ldquo;primos&amp;rdquo; mais caros, com muitas funcionalidades integradas e a promessa de um preço menor (mas nem todos).  📲 Eles rodam apps com inteligência artificial – já vêm com o Gemini, do Google, pré-instalado, tiram boas fotos e, no geral, têm uma boa performance com grande duração da bateria.  O Guia de Compras testou 5 modelos com sistema Android. São eles: Jovi V50 Lite (R$ 2.500) Moto G86 (R$ 2.000) Oppo Reno 13F (R$ 2.500) Samsung Galaxy A56 (R$ 2.200)  Xiaomi Redmi Note 14 Pro (R$ 4.600) Os valores foram consultados nas lojas da internet no meio de novembro.  Foram avaliados o design, o desempenho em tarefas cotidianas e em jogos, a duração da bateria e as câmeras dos celulares.  Veja os resultados a seguir e, ao final, a conclusão.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Jovi V50 Lite Moto G86  Oppo Reno 13F Samsung Galaxy A56 Xiaomi Redmi Note 14 Pro Design Vistos de frente, os celulares intermediários testados são bastante parecidos. Todos têm telas na faixa das 6,7 polegadas, com taxa de atualização de até 120Hz.  A taxa de atualização significa quantas vezes a tela “pisca” para trocar uma imagem e, quanto maior, mais rápido aparece a informação para quem está usando o aparelho. Isso é um diferencial na hora de ver vídeos e jogar. Celulares intermediários vistos de frente: Jovi, Motorola, Oppo, Samsung e Xiaomi Henrique Martin/g1 O Jovi V50 Lite, como o nome diz, é uma versão mais básica do Jovi V50 (veja o teste), com acabamento em plástico e câmeras ressaltadas na traseira.  O flash acende como um “ring light” para iluminar as fotos, como no outro modelo da marca.  O aparelho vem nas cores ouro ou preto. Conta com proteção IP65 contra água e poeira (saiba quais são as diferenças entre os tipos de proteção).  O Moto G86 segue uma proposta mais ousada, com uma espécie de couro falso na traseira e câmeras menos evidentes.  As bordas metálicas acompanham a cor do celular, disponível em grafite ou vermelho. A proteção é IP68 e IP69 (água, poeira e jatos de alta pressão).  O Oppo Reno 13F lembra muito o modelo mais avançado da marca, o Reno 13 (leia o teste).  A versão em preto é bastante tradicional, mas a na cor lavanda chama a atenção por ter um padrão no plástico, como se fosse uma flor rabiscada ou uma explosão.  Celulares intermediários vistos por trás: Jovi, Motorola, Oppo, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reação de empresária após pegar buquê em casamento no Tocantins viraliza: ‘Correndo e dando estrelinhas’</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e34b65be-18ea-4fe4-abf7-2de9f043c37e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:04:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e34b65be-18ea-4fe4-abf7-2de9f043c37e/</guid>
      <description>Empresária dá piruetas após conseguir pegar buquê de flores em casamento Em Palmas, um vídeo que circula nas redes sociais viralizou pela reação de uma das convidadas que pegou o buquê de noiva em um casamento. A empresária, Francisca Regina, deu três &amp;rsquo;estrelinhas&amp;rsquo; e saiu correndo depois que conseguiu pegar as flores. Pegar o buquê em casamentos é sempre um momento de muita empolgação, pois a mulher pode ser a próxima a subir ao altar. Mas a empresária garante que a reação não é desespero e sim de felicidade. &amp;ldquo;No momento em que eu peguei o buquê, fiquei muito feliz, né? E automaticamente eu saí dando  estrelinhas. Não quer dizer que eu estou desesperadamente querendo casar, foi só o ar de felicidade mesmo de ter pegado o buquê&amp;rdquo;, contou.  Empresária dá piruetas a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gusttavo Lima, Zé Neto &amp; Cristiano, Gustavo Mioto e MC IG são atrações do feriado; confira a agenda cultural</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e4e8905-cf4f-415a-882a-1fd4fbb45ad5/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:04:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e4e8905-cf4f-415a-882a-1fd4fbb45ad5/</guid>
      <description>Gustavo Mioto durante apresentação Will Dias/Brazil News As cidades do Vale do Paraíba e região vão receber diversos eventos nesta quinta-feira (20) e ao longo do fim de semana. Entre os destaques estão os shows dos cantores Gusttavo Lima, Zé Neto &amp;amp; Cristiano, Gustavo Mioto, MC IG, da banda Inimigos da HP,  festivais, circo, shows de stand up e peças teatrais para todas as idades. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Vale do Paraíba e região no WhatsApp Veja os vídeos que estão em alta no g1 Confira a agenda completa e as suas informações: 🎤Shows Inimigos da HP, em São José dos Campos Grupo Inimigos da HP  Divulgação 📆 Quando? Quinta-feira (20), a partir das 15h 📍 Onde? Toka Club, em São José dos Campos 💲 Quanto? A partir de R$ 50 (vendas pelo site) A Festa - Com MC IG, em São José dos Campos MC IG. @danylomarttins/Festa Junina de Votorantim/Divulgação 📆 Quando? Sábado (22), a partir das 21h 📍 Onde? Palácio Sunset, em São José dos Campos 💲 Quanto? A partir de R$ 30 (vendas pelo site) Toma Baile - Com DJ Turin, DJ Halc e Irmãos Metralha, em São José dos Campos DJ Turin. Indie Click 📆 Quando? Sexta-&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia da Consciência Negra: confira fotos e mensagens dos leitores que homenagearam a data</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7be38ea-9f43-4323-b2c7-d5db0805ba8c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:04:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e7be38ea-9f43-4323-b2c7-d5db0805ba8c/</guid>
      <description>Neste Dia da Consciência Negra, o g1 e os telejornais da Globo Recife lançaram uma campanha convidando o público a enviar fotos para celebrar a data, em que é relembrada a morte do líder quilombola Zumbi dos Palmares, em 1695.  ✅ Receba as notícias do g1 PE no WhatsApp A data é um símbolo de resistência contra a escravidão e de combate ao racismo no Brasil. A partir de 2023, tornou-se feriado nacional, após a sanção da lei 14.759, que oficializou a celebração em todo o país. 📸 Confira, abaixo, a galeria com as fotos enviadas pelos leitores:  Danilo Silva: &amp;lsquo;Viva Zumbi!&amp;rsquo; Acervo pessoal/Reprodução Rebeca Souza: &amp;lsquo;Hoje é dia especial para relembrar e comemorar a existência e a resistência de todos os povos pretos. Celebrar é comemorar, é reviver e se alegrar pelas lutas e conquistas. Sem lutas não há vitória. Um viva a todas nós!&amp;rsquo; Acervo pessoal/Reprodução Elane Cristina de Oliveira: &amp;lsquo;Comemorar o dia é 20 de novembro é um ato de resistência, porém a luta é diária contra a discriminação.&amp;rsquo; Acervo pessoal/Reprodução Esdras Antonio Dantas: &amp;lsquo;A cor da pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Adolescente é agredida com mais de 30 socos na cabeça e puxões de cabelo dentro de ônibus em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e8ba25b-6b72-462a-9e9a-f837a583052d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:03:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e8ba25b-6b72-462a-9e9a-f837a583052d/</guid>
      <description>Adolescente é agredida com mais de 30 socos na cabeça em ônibus em Formiga Uma adolescente, de 15 anos, foi agredida com mais de 30 socos na cabeça e vários puxões de cabelo em um ônibus do transporte coletivo, em Formiga, no Centro-Oeste de Minas. A agressora, outra jovem de 15 anos, foi localizada e apreendida.  Um vídeo que circula nas redes sociais mostra as agressões (veja acima). De acordo com a Polícia Militar, outras duas garotas — entre elas que filmou e divulgou as&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Afetados por mineração criticam ‘onipresença’ da Vale na COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e3ba8260-a04b-4cfa-bd30-20fe1fdf02db/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e3ba8260-a04b-4cfa-bd30-20fe1fdf02db/</guid>
      <description>DE BELÉM — No estande da Indonésia na COP30, ao lado da imagem de um rinoceronte-de-sumatra, surge o logotipo da Vale. No aeroporto, no aplicativo do Uber, nas ruas da capital paraense, em eventos culturais e na própria estrutura da conferência sobre o clima da ONU, a mineradora é onipresente.     “Praticamente em todo lugar de Belém que eu vou há uma propaganda de mineradora”, disse Isadora Canela, de Brumadinho (MG), que mediou o painel “Greenwashing, mineração e a batalha do imaginário”, realizado na manhã da última segunda-feira (17).    O debate reuniu também Thalia Silva, de Parauapebas (PA), e Itxalee Cinta Larga, de Rondônia. As três afirmaram ter se impressionado com a forte presença da Vale na conferência, enquanto violações que elas associam à mineração seguiriam sem solução em seus territórios.    Placa das obras do Parque da Cidade, sede da COP30, construído com investimento da Vale (Foto: Fernando Martinho/Repórter Brasil)    Isadora responsabilizou a empresa pelos desastres de Mariana (2015) e Brumadinho (2019), pelos quais até hoje ninguém foi criminalmente condenado na Justiça brasileira. “A Vale tem um jeitinho de marketing que faz as pessoas se sentirem burras caso não acreditem no que ela está dizendo”, afirmou.    Na sexta-feira (14), em plena COP30, o rompimento da Barragem de Fundão, ocorrido em 2015 no município de Mariana (MG), ganhou o noticiário internacional. Sócia da Vale no empreendimento, a mineradora inglesa BHP foi condenada pelo Tribunal Superior de Justiça de Londres por um dos maiores desastres ambientais do Brasil, que deixou 19 mortos.   &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;ASSINE NOSSA NEWSLETTER&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; document.addEventListener(&amp;ldquo;DOMContentLoaded&amp;rdquo;, function() {     document.querySelectorAll(&amp;rsquo;.form-news button[type=&amp;ldquo;submit&amp;rdquo;]&amp;rsquo;).forEach(function(botao) {         botao.classList.add(&amp;ldquo;envio_newsletter_materia&amp;rdquo;);     }); }); &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Email&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Submit &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;    Presença por toda a cidade    A contradição citada pelas ativistas aparece na própria infraestrutura relacionada à COP. O Parque da Cidade, sede do evento, foi construído com investimento de R$ 980 milhões da Vale, por meio do programa estadual Estrutura Pará, que permite converter parte da TFRM (Taxa de Fiscalização de Recursos Minerais) em obras executadas pelas próprias mineradoras.A Vale financiou, contratou a construtora e gerenciou a obra. Pelo mesmo mecanismo, a empresa assumiu a expansão do Porto Futuro II, um dos legados da conferência para Belém, segundo o poder público.    No aeroporto internacional da capital paraense, painéis da Vale exibem o slogan “ver e viver as Amazônias”, e a esteira de bagagens está adesivada com a frase “Onde tem cultura, a Vale está”. Anúncios da miner&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Posicionamento da mineradora Vale sobre críticas à sua ‘onipresença’ na COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d917b16-a215-47ad-839c-cf6f7ffd2120/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d917b16-a215-47ad-839c-cf6f7ffd2120/</guid>
      <description>Leia a reportagem “Afetados por mineração criticam ‘onipresença’ da Vale na COP30”    A Vale realiza de forma recorrente parcerias com veículos jornalísticos, de forma a amplificar a visibilidade de posicionamentos prioritários da companhia sobre temas relevantes para a sociedade. Neste ano, naturalmente, o tema priorizado para parcerias de mídia foi a COP30, pelo grande interesse público em torno da conferência do clima. A estratégia de conteúdos patrocinados com veículos qualificados (voltados para formadores de opinião) é comum no mercado publicitário e faz parte do nosso mix de comunicação há anos. Eles são sempre identificados como conteúdo publicitário e realizadas com total respeito à independência jornalística dos órgão&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> BlackRock Takes First Step Toward a Staked Ether ETF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00a5bb2b-b0db-4c5c-b8a0-9a2407c57a5c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:37:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00a5bb2b-b0db-4c5c-b8a0-9a2407c57a5c/</guid>
      <description>A new Delaware filing for the iShares Stake&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fed December Rate Cut Odds Collapse to 30%</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e77a4db9-88d5-4fb4-8073-2bd7456274bd/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:25:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e77a4db9-88d5-4fb4-8073-2bd7456274bd/</guid>
      <description>The probability of the Feder&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boneca sexual chinesa ganha tecnologia nova e promete experiência inusitada; saiba qual - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e222450a-ab5b-4d93-a32a-c2e35f413f82/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:22:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e222450a-ab5b-4d93-a32a-c2e35f413f82/</guid>
      <description>Boneca sexual chinesa ganha tecnol&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pênalti em Bruno Henrique? &#39;Ele tira a perna&#39;, diz VAR em áudio da CBF - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd825f5a-9e89-410b-ad0f-349d4752a289/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:05:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd825f5a-9e89-410b-ad0f-349d4752a289/</guid>
      <description>Pênalti em Bruno Henrique? &amp;lsquo;Ele tira a perna&amp;rsquo;, diz VAR em áudio da CBF  UOL&amp;quot;Contato inevitável&amp;rsquo;: veja análise de PC Ol&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quantum Teleportation Between Photons From Two Distant Light Sources Achieved</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32b586c9-21d6-4686-9c45-aaf20c5de16f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32b586c9-21d6-4686-9c45-aaf20c5de16f/</guid>
      <description>Researchers in Germany achieved a major milestone for the future quantum internet by successfully teleporting quantum information between photons generated by two different, physically separated quantum dots &amp;ndash; something never accomplished before due to the difficulty of producing indistinguishable photons from remote sources. Phys.org reports: At the University of Stuttgart, the team succeeded in teleporting the polarization state of a photon originating from one quantum d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privacy-Focused Aztec Network&#39;s Ignition Chain Lights Up on Ethereum</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7394f41-6870-49ae-9b42-6a9532e906ed/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:45:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7394f41-6870-49ae-9b42-6a9532e906ed/</guid>
      <description>Aztec Network launched its Ign&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Implementation of a Java Processor on a FPGA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51126792-28da-427c-8323-da2a4b4d6e3f/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:40:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51126792-28da-427c-8323-da2a4b4d6e3f/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>India&#39;s Debt-Backed ARC Token Eyes Tentative Q1 2026 Debut, Sources Say</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b94f9938-66c5-4868-b816-2ec0594377cd/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:23:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b94f9938-66c5-4868-b816-2ec0594377cd/</guid>
      <description>The ARC will operate withi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apatia assumida. Juiz. E o garoto João Victor. As desculpas de Abel e de Filipe Luís para os vexames contra Vitória e Fluminense. Líder e vice-líder frustrantes - R7 Esportes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/362c8521-e008-4111-94b0-80d2ce518f7c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:16:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/362c8521-e008-4111-94b0-80d2ce518f7c/</guid>
      <description>Apatia assumida. Juiz. E o garoto João Victor. As desculpas de Abel e de Filipe Luís para os vexames contra Vitória e Fluminense. Líder e v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dogecoin Hits Multi-Month Lows as Exchange Flows Turn Bullish for First Time in 6 Months</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72ab3035-3441-478d-a775-4b54c5706447/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:08:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72ab3035-3441-478d-a775-4b54c5706447/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PHP 8.5 gets released today, here&#39;s what&#39;s new</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a62aab2-7229-45ca-85e4-b93421249df5/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:07:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a62aab2-7229-45ca-85e4-b93421249df5/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>XRP Slumps as $2.15 Level Collapses, Bearish Structure Deepens</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0bfbedc4-f21a-4123-9def-d2e2d9cb1488/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:01:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0bfbedc4-f21a-4123-9def-d2e2d9cb1488/</guid>
      <description>Despite no major catalysts, b&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que a união entre Musk, Nvidia e sauditas representa para o futuro da IA? - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c37cc5a1-c6b2-4291-9a92-1eb5d81cb87c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 06:00:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c37cc5a1-c6b2-4291-9a92-1eb5d81cb87c/</guid>
      <description>O que a união entre Mu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Basalt Woven Textile</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e57b318-95da-48f2-ac88-30729f5232ec/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:41:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e57b318-95da-48f2-ac88-30729f5232ec/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>#!magic, details about the shebang/hash-bang mechanism on various Unix flavours</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab2f8ed5-fb94-4da5-86ed-b53f2170b6a9/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:07:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab2f8ed5-fb94-4da5-86ed-b53f2170b6a9/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Canivete suíço militar’: robô humanoide pode ser o ‘soldado do futuro’ do Exército americano - R7</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2da7c132-82ed-4995-8403-64ad62fba523/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2da7c132-82ed-4995-8403-64ad62fba523/</guid>
      <description>‘Canivete suíço militar’&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula terá que aceitar que Alemanha é um dos países mais lindos do mundo, diz Merz</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7c5cdf1-bb12-4eec-b4c2-3f8c0a5e12e6/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 04:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7c5cdf1-bb12-4eec-b4c2-3f8c0a5e12e6/</guid>
      <description>O primeiro-ministro alemão, Friedrich Merz, voltou a falar, nesta q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entenda os planos do Botafogo para Kadir, promessa panamenha sensação contra o Sport - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b50f347b-0e6d-492a-b10f-e8d6b761e4fb/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 04:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b50f347b-0e6d-492a-b10f-e8d6b761e4fb/</guid>
      <description>Entenda os planos do Botafogo para Kadir, promessa panamenha sensação contra o Sport  O GloboVídeo: Torcedores pa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avoid THIS Fence at All Costs!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ea2031c-089c-47b2-aff6-b909df399233/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 04:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ea2031c-089c-47b2-aff6-b909df399233/</guid>
      <description>You’ve invested in food, water, and gear. But if you don’t have a fence, you’ve created a target with a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filipe Luís é direto sobre jovem que falhou em derrota do Flamengo para o Fluminense - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/615fce0b-eeb7-4600-80d3-835add76baea/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:48:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/615fce0b-eeb7-4600-80d3-835add76baea/</guid>
      <description>Filipe Luís é direto sobre jovem que falhou em derrota do Flamengo para o Fluminense  Rádio ItatiaiaFilipe Luís admite jogo rui&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira as notas dos jogadores do Grêmio na vitória sobre o Vasco pelo Brasileirão - Correio do Povo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9810e961-e30a-47ac-a5bc-8549845e6133/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9810e961-e30a-47ac-a5bc-8549845e6133/</guid>
      <description>Confira as notas dos jogadores do Grêmio na vitória sobre o Vasco pelo Brasileirão  Correio do PovoDiniz vê e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador de MT quer ir à Justiça contra decreto de Lula sobre demarcação de terras indígenas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0b67316-0051-42ce-a492-d8b145862668/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0b67316-0051-42ce-a492-d8b145862668/</guid>
      <description>O governador Mauro Mendes (União Brasil), de Ma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador deve ter um dia com muitas nuvens com pancadas de chuva e trovoadas nesta quinta-feira (20) - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1f36006-42af-46c7-b8a9-525624795cb8/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:40:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1f36006-42af-46c7-b8a9-525624795cb8/</guid>
      <description>Salvador deve ter um dia co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>In the AI Race, Chinese Talent Still Drives American Research</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cfceb474-3fe2-4721-878d-3bb51e638f8e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cfceb474-3fe2-4721-878d-3bb51e638f8e/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from the New York Times: When Mark Zuckerberg, Meta&amp;rsquo;s chief executive, unveiled the company&amp;rsquo;s Superintelligence Lab in June, he named 11 artificial intelligence researchers who were joining his ambitious effort to build a machine more powerful than the human brain. All 11 were immigrants educated in other countries&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vojvoda se irrita com pergunta sobre atuação Neymar após empate do Santos - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97baab30-a1a3-41b5-9e55-863fde5a8dc1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:25:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97baab30-a1a3-41b5-9e55-863fde5a8dc1/</guid>
      <description>Vojvoda se irrita com pergunta sobre atuação Neymar após empate do Santos  UOLNeymar comete pênalti, Santos cede&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador (BA) aumenta multa para pichação com apologia ao crime organizado - Band</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7823f4e8-4699-403c-bae5-251d96f61c6e/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7823f4e8-4699-403c-bae5-251d96f61c6e/</guid>
      <description>Salvador (BA) aument&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians recebe o São Paulo em busca de recuperação no Brasileirão; saiba tudo - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2c07c2a-7297-41a4-bc2e-d03f81be4d77/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2c07c2a-7297-41a4-bc2e-d03f81be4d77/</guid>
      <description>Corinthians recebe o São Paulo em busca de recuperação no Brasileirão; saiba tudo  Meu TimãoCorinthians ree&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unimed do Brasil assume hoje usuários da Unimed Ferj: o que muda no atendimento? Como fica a rede credenciada? Tire suas dúvidas - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/38e05e7f-c417-4bb5-97aa-433cdfb7c398/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 03:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/38e05e7f-c417-4bb5-97aa-433cdfb7c398/</guid>
      <description>Unimed do Brasil assume hoje usuários da Unimed Ferj: o que muda no atendimento? Como fica a rede credenciada? Tire suas dúvidas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atuação de Neymar no Santos reforça análise de Ancelotti após gol e susto contra o Mirassol - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f9369287-f296-4b50-828f-205f76db5ef6/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:46:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f9369287-f296-4b50-828f-205f76db5ef6/</guid>
      <description>Atuação de Neymar no Santos reforça análise de Ancelotti após gol e susto contra o Mirassol  LANCE!Neymar faz gol &amp;ldquo;estilo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Fazenda 17: Duda, Maria e Wallas estão na roça; vote na enquete</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b11e27b4-2357-49cd-a49b-f8df8929f064/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b11e27b4-2357-49cd-a49b-f8df8929f064/</guid>
      <description>A roça desta semana está formada em A F&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atuações do Fluminense: Lucho Acosta e Hércules são os melhores no clássico; dê suas notas - ge</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a26d2830-5b03-4821-bf24-6af5d03363a8/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:45:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a26d2830-5b03-4821-bf24-6af5d03363a8/</guid>
      <description>Atuações do Fluminense: Lucho Acosta e Hércules são os melhores no clássico; dê suas notas  geFluminense faz provocação a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anulamos o Palmeiras, diz Jair Ventura após empate do Vitória</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/39bf6005-b7c5-48f7-825d-c5f155234fe9/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:38:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/39bf6005-b7c5-48f7-825d-c5f155234fe9/</guid>
      <description>O técnico Jair Ventura analisou o empate sem gols do Vitória com o Palmeiras, na noite desta quarta-feira (19), pelo jogo antecipado da 37ª rodada do Campeonato Brasileiro. O Leão volta para Salvador com um ponto conquistado no Allianz Parque. &amp;ldquo;Fizemos um grande jogo. Conseguimos an&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anulamos o Palmeiras, diz Jair Ventura após empate do Vitória</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f18c4a1c-897a-4974-9149-3ecc560a6efa/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:38:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f18c4a1c-897a-4974-9149-3ecc560a6efa/</guid>
      <description>O técnico Jair Ventura analisou o empate sem gols do Vitória com o Palmeiras, na noite desta quarta-feira (19), pelo jogo antecipado da 37ª rodada do Campeonato Brasileiro. O Leão volta para Salvador com um ponto conquistado no Allianz Parque. &amp;ldquo;Fizemos um grande jogo. Conseguimos an&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar faz gol, comete pênalti, e Santos só empata com Mirassol na Vila - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51dba3f2-b35a-4813-a516-bfcab58c47e0/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:36:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51dba3f2-b35a-4813-a516-bfcab58c47e0/</guid>
      <description>Neymar faz gol, comete pênalti, e Santos só empata com Mirassol na Vila  CNN BrasilAos 3 min do 1º tempo - gol de dent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grêmio vence o Vasco e despacha ameaça do Z-4 - Correio do Povo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1976a50-f7da-420a-854b-411dc7878b41/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:34:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1976a50-f7da-420a-854b-411dc7878b41/</guid>
      <description>Grêmio vence o Vasco e despacha ameaça do Z-4  Correio do PovoDiniz vê erros técnicos e perda de duelos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Fazenda 17: Dudu Camargo vence prova do fazendeiro pela terceira vez</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eeaf8e82-ebe0-4404-8aa6-2293d26d4e70/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eeaf8e82-ebe0-4404-8aa6-2293d26d4e70/</guid>
      <description>É tri: Dudu Camargo é fazendeiro pela terceira vez em A Fazenda 17&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar comete pênalti, Santos cede empate ao Mirassol e segue perto do Z4 - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab28552c-0d23-4409-83a7-97a66318ea2d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:33:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab28552c-0d23-4409-83a7-97a66318ea2d/</guid>
      <description>Neymar comete pênalti, Santos cede empate ao Mirassol e segue perto do Z4  UOLNeymar faz gol &amp;ldquo;estilo Romário&amp;rdquo; e encer&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bringing a Knife to a Gunfight</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/837da291-5de7-407e-abea-7d1c721381ca/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/837da291-5de7-407e-abea-7d1c721381ca/</guid>
      <description>‘There was an attack on Jin Yong’s writing in the Party newspaper, Zhongguo Qingnian Bao, by someone called Wang Shuo, which was a real hatchet job against his popularity with the young. Wang specifically called out Demi-gods and Semi-Devils for criticism, and said that it was unconscionably awful.    ‘He only read the first volume, which is to say, the events that we see in this Battle Wizard movie, and said that he had to finish it “while holding his nose” accusing Jin Yong of “making every single error that someone can make in writing fiction” including shunting his characters around t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem do Flamengo falha, é vaiado e tirado por Filipe Luís no intervalo - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/62234818-d8d0-4fd2-a7ef-e513ad261641/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:21:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/62234818-d8d0-4fd2-a7ef-e513ad261641/</guid>
      <description>Jovem do Flamengo falha, é vaiado e tirado por Filipe Luís no intervalo  UOLFilipe Luís admite jogo ruim de João Victor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asia Morning Briefing: Market Turns Defensive as Bitcoin Loses Its Bid</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f5a006d-7d1c-4735-88b3-ac4015ddd6d0/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:15:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f5a006d-7d1c-4735-88b3-ac4015ddd6d0/</guid>
      <description>With CryptoQuant flagging an exhausted demand &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psol cita risco de fuga e pede ao STF prisão imediata de Ramagem - Poder360</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1f0b33d5-f3eb-45b7-af84-2245ede3c78d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:14:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1f0b33d5-f3eb-45b7-af84-2245ede3c78d/</guid>
      <description>Psol cita risco de fuga e pede ao STF prisão imediata de Ramagem  Poder360PSOL alega risco de fuga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monarch Tractor preps for layoffs and warns employees it may ‘shut down’</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a784061-b2a1-4fd2-ae54-b78a6f0f6498/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:05:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a784061-b2a1-4fd2-ae54-b78a6f0f6498/</guid>
      <description>The memo that went out Thursday, whic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Membros da SAFiel apresentam projeto para associados da Gaviões; veja como foi - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b3ecfe53-96ac-4724-b52d-4c4f11e3bf73/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 02:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b3ecfe53-96ac-4724-b52d-4c4f11e3bf73/</guid>
      <description>Membros da SAFiel apresentam projeto para associados da Gaviões; veja como foi  Meu TimãoSAFiel: Organizada do Co&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
