<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 03:42:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Panamá goleia El Salvador, vê Suriname tropeçar e se classifica para Copa do Mundo - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e8e7c7c-2c8d-4de9-84ed-8c86d81c3a75/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:42:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e8e7c7c-2c8d-4de9-84ed-8c86d81c3a75/</guid>
      <description>Panamá goleia El Salvador&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador deve ter um dia de céu muito nublado com tempestades localizadas nesta quarta-feira (19) - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6b26f35b-609d-43a6-b85a-f25d0a9753db/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:36:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6b26f35b-609d-43a6-b85a-f25d0a9753db/</guid>
      <description>Salvador deve ter um dia de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>US Backs Three Mile Island Nuclear Restart With $1 Billion Loan To Constellation</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9936be05-c1a0-403b-a6f7-3712d5db8031/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9936be05-c1a0-403b-a6f7-3712d5db8031/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from CNBC: The Trump administration will provide Constellation Energy with a $1 billion loan to restart the Crane Clean Energy Center nuclear plant in Pennsylvania, Department of Energy officials said Tuesday. Previously known as Three Mile Island Unit 1, the plant is expected to &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panamá vence El Salvador e é mais uma seleção classificada para a Copa do Mundo - Terra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8c09164-3e7b-4355-95c0-e14c3400c598/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 03:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8c09164-3e7b-4355-95c0-e14c3400c598/</guid>
      <description>Panamá vence El Salvad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asia Morning Briefing: BTC Market Stress Reveals a New Crypto Order</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a460c9df-cc4f-4818-8961-62be2895281e/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:42:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a460c9df-cc4f-4818-8961-62be2895281e/</guid>
      <description>Market observers note stable XRP/BTC and ET&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudflare explains Tuesday’s outage that temporarily took down ChatGPT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9501bf7-3bed-4973-b07a-fbdc77a75bf1/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:25:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9501bf7-3bed-4973-b07a-fbdc77a75bf1/</guid>
      <description>A blog post published Tuesday night by Cloudflare co-founder and CEO Matthew Prince has details on what caused its “worst outage since 2019,” pinning the issue to a problem in the Bot Management system that is supposed to control which automated crawlers are allowed to scan particular websites using its CDN.   Cloudflare said last year that about 20 percent of the web runs through its network, which is supposed to share the load to keep websites online in the face of traffic spikes and DDoS attacks. But today’s crash disconnected many of them, knocking out everything from X to ChatGPT to the well-known outage tracker Downdetector for several hours and resembling recent outages caused by problems with Microsof&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The all-electric Jeep Recon is finally here</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03679352-0190-4bcf-a5f8-04471d12dc41/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:22:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03679352-0190-4bcf-a5f8-04471d12dc41/</guid>
      <description>The Jeep Recon, an all-electric SUV with an estimated 250 miles of range, is &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinese Spies Are Trying To Reach UK Lawmakers Via LinkedIn, MI5 Warns</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0159af7-940d-40a7-99ae-5dec6c2dcbfc/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0159af7-940d-40a7-99ae-5dec6c2dcbfc/</guid>
      <description>MI5 has warned U.K. lawmakers that Chinese intelligence operatives are using LinkedIn and recruitment fronts to target them for information gathering and long-term cultivation. PBS reports: Writing to lawmakers, House of Commons Speaker Lindsay Hoyle said a new MI5 &amp;ldquo;espionage alert&amp;rdquo; warned that Chinese nationals were &amp;ldquo;using LinkedIn profiles to conduct &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Globo fica sem jogos de Flamengo e Palmeiras na última rodada do Brasileiro - uol.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3fb89b29-4c9d-4821-ac49-573b2248c07c/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3fb89b29-4c9d-4821-ac49-573b2248c07c/</guid>
      <description>Globo fica sem jogos de Flamengo e Palmeiras na última rodada do Brasileiro  uol.com.brBrasileirão 2025&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador sedia III Fórum Bahia-China para ampliar cooperação internacional e discutir desenvolvimento sustentável - Muita Informação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/02c3b9f9-c234-4162-9a30-61080013c7a4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/02c3b9f9-c234-4162-9a30-61080013c7a4/</guid>
      <description>Salvador sedia III Fórum Bahia-Ch&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrascaeta faz gol antológico, mas Uruguai é humilhado pelos Estados Unidos - Coluna do Fla</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb621722-8eb3-411e-a6ff-cfe26ad98e4b/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:57:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb621722-8eb3-411e-a6ff-cfe26ad98e4b/</guid>
      <description>Arrascaeta faz gol antológico, mas Uruguai é humilhado pelos Estados Unidos  Coluna do FlaArrascaeta faz golaço de bicicle&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mexico Partially Lifts Longstanding Website Ban On Tor Network</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/482c473b-0e5f-482a-895b-0936973765ec/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/482c473b-0e5f-482a-895b-0936973765ec/</guid>
      <description>Mexico has finally lifted its long-running Tor ban for the main government portal, allowing privacy-focused users, journalists, and activists to access gob.mx again after more than a decade of blocking. That said, the open d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vulkan SER Showing Up To ~47% Performance Improvement For Ray-Tracing</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d2e2fb89-63e6-43bd-839f-01e16471ddc7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d2e2fb89-63e6-43bd-839f-01e16471ddc7/</guid>
      <description>Last week&amp;rsquo;s Vulkan 1.4.333 brought a new ray-tracing extension with VK_EXT_ray_tracing_&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo x Sport ao vivo pelo Brasileirão; acompanhe - GZH</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b2933b33-0118-443b-b3d0-7f9772ae3863/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:29:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b2933b33-0118-443b-b3d0-7f9772ae3863/</guid>
      <description>Botafogo x Sport ao vivo pelo Brasileirão; acompanhe  GZHBotafogo vence lanterna Sport de virada &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uniwill Laptop Driver Set To Premiere In Linux 6.19 Kernel</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8916d4c8-dacd-4b36-b2ff-c1385e6c5fc7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:22:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8916d4c8-dacd-4b36-b2ff-c1385e6c5fc7/</guid>
      <description>For the past several months a Uniwill laptop driver for the Linux kernel has been in development &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/167d1515-8a8a-44f5-a8cc-d3a4a4a05641/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:08:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/167d1515-8a8a-44f5-a8cc-d3a4a4a05641/</guid>
      <description>Assista agora &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gen Z Officially Worse At Passwords Than 80-Year-Olds</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e70d6422-95d7-4215-beac-8b47d53435a2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 01:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e70d6422-95d7-4215-beac-8b47d53435a2/</guid>
      <description>A NordPass analysis found that Gen Z is actually worse at password security than older generations, with &amp;ldquo;12345&amp;rdquo; topping their list while &amp;ldquo;123456&amp;rdquo; dominates among everyone else. The Register reports: And while there were a few more &amp;ldquo;skibidis&amp;rdquo; among the Zoomer dataset &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deputados aprovam PL Antifacção após seis versões do relator</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/528aac47-0345-44b5-9e5b-349561a9c320/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:56:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/528aac47-0345-44b5-9e5b-349561a9c320/</guid>
      <description>O plenário da Câmara dos Deputados aprovou, nesta terça-feira (18), o texto-base do  projeto de lei que ficou conhecido como PL Antifacção.  O placar foi de 370 votos favoráveis a 110 contrários ao projeto.   A proposta original foi enviada pelo Executivo, mas o texto aprovado é a sexta versão substitutiva apresentada pelo relator, Guilherm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deputados aprovam PL Antifacção após seis versões do relator</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6c4fd67-5586-49b4-af08-a5061654e1ce/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:56:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6c4fd67-5586-49b4-af08-a5061654e1ce/</guid>
      <description>O plenário da Câmara dos Deputados aprovou, nesta terça-feira (18), o texto-base do  projeto de lei que ficou conhecido como PL Antifacção.  O placar foi de 370 votos favoráveis a 110 contrários ao projeto.   A proposta original foi enviada pelo Executivo, mas o texto aprovado é a sexta versão substitutiva apresentada pelo relator, Guilherm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arrascaeta faz golaço de bicicleta e joga 67 minutos pelo Uruguai contra EUA; palmeirenses entram no 2º tempo - ge</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/80c73559-2dbc-433d-8815-994942fb593c/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:55:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/80c73559-2dbc-433d-8815-994942fb593c/</guid>
      <description>Arrascaeta faz golaço de bicicleta e joga 67 minutos pelo Uruguai contra EUA; palmeirenses entram no 2º tempo  geCom tri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por unanimidade, Primeira Turma do STF condena 9 réus do núcleo três da trama golpista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b2efb533-0b7a-47cd-ae79-ae0168044d79/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:51:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b2efb533-0b7a-47cd-ae79-ae0168044d79/</guid>
      <description>Primeira Turma do STF condena nove réus do núcleo 3 da trama golpista. O general Estevam Theophilo foi absolvido O STF publicou o resultado do julgamento que rejeitou os recursos do ex-presidente Jair Bolsonaro e de seis aliados do núcleo crucial da trama golpista. O acórdão traz os detalhes dos votos. A partir de quarta-feira (19), começa o prazo de cinco dias para possíveis novos recursos das defesas à Primeira Turma da Corte. Também na ação sobre a trama golpista, a Primeira Turma do STF condenou, por unanimidade, nove réus do núcleo três, acusados de planejar o assassinato de autoridades. Os ministros absolveram o general Estevam Theophilo. O primeiro a votar foi o relator, ministro Alexandre de Moraes. Ele analisou a denúncia da Procuradoria-Geral da República que, na semana passada, pediu a condenação por cinco crimes de um agente da Polícia Federal e de oito militares, incluindo “kids pretos”, como são conhecidos os integrantes de forças especiais. A exceção foi o tenente-coronel Ronald Ferreira de Araújo Jr., acusado de incitação ao crime. Segundo a PGR, o grupo planejou as “ações mais severas e violentas” da organização criminosa - como o monitoramento e o plano de assassinar o ministro Alexandre de Moraes, o vice-presidente Geraldo Alckmin e o presidente Lula. O núcleo também é acusado de pressionar a cúpula do Exército pelo golpe. No voto desta terça-feira (18), Moraes entendeu que a intenção golpista do grupo ficou demonstrada nas m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em vitória de Motta e Derrite, Câmara aprova PL Antifacção - Poder360</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85d7af97-c1ad-477f-bd17-be67e4078ba6/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:38:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85d7af97-c1ad-477f-bd17-be67e4078ba6/</guid>
      <description>Em vitória de Motta e Derrite, Câmara aprova PL Antifacção  Poder360Câmara dos Deputados aprova &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Na COP30, grupo de países concorda com plano que leve ao fim do uso dos combustíveis fósseis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4564f46b-b8d4-4dbf-af47-da3d13ca657e/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:37:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4564f46b-b8d4-4dbf-af47-da3d13ca657e/</guid>
      <description>Países debatem na COP30 plano para reduzir uso de combustíveis fósseis Na Conferência do Clima, em Belém, países debateram nesta terça-feira (18) um plano para reduzir o uso de energias produzidas com petróleo, gás e carvão.  Em uma sala lotada e tumultuada, o secretário de Segurança Energética do Reino Unido disse que essa é uma questão que não dá para empurrar para debaixo do tapete. A questão é: o mundo precisa de um roteiro para abandonar os combustíveis fósseis. Mas, até hoje, as COPs não conseguiram tratar disso. A questão também não está incluída na agenda oficial dessa COP. A ministra do Meio Ambiente da Colômbia apresentou um documento nesta terça-feira (18) e disse que os países produtores de petróleo sempre resistiram a incluir o assunto na agenda oficial, mas &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia de Sorte hoje: resultado do concurso 1142 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3c61378f-daf1-472d-803c-4325c7c94533/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:35:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3c61378f-daf1-472d-803c-4325c7c94533/</guid>
      <description>Resultado da Dia de Sorte g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 1142 da Dia de Sorte realizado nesta terça-feira (18): Dezenas: 20 - 22 - 23 - 24 - 28 - 30 - 31 Mês da Sorte: Maio Confira o resultado do sorteio da Dia de Sorte. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 1142: 7 acertos: 1 aposta ganhadora, que vai receber R$ 3.641.283,30; 6 acertos: 142 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 2.159,79; 5 acertos: 3.943 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 25; 4 acertos: 46.656 apostas ganhadoras, cada uma vai rece&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Timemania hoje: resultado do concurso 2321 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fce452b4-c2c2-44e2-8564-4ff8c28d66fd/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:35:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fce452b4-c2c2-44e2-8564-4ff8c28d66fd/</guid>
      <description>Resultado da Timemania g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 2321 da Timemania realizado nesta terça-feira (18): Dezenas: 5 - 9 - 13 - 15 - 27 - 31 - 52 Time do Coração: GREMIO/RS Confira o resultado do sorteio da Timemania. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 2321: Ninguém conseguiu os 7 acertos, e a premiação acumulou para R$ 50 milhões; 6 acertos: 18 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 25.964,33; 5 acertos: 718 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 929,88; 4 acertos: 11.660 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 10,50; 3 acertos: 97.980 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova texto-base do Projeto Antifacção para combate ao crime organizado; ASSISTA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35ef3ad3-be3e-491e-9987-e302c2f29fd7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:34:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35ef3ad3-be3e-491e-9987-e302c2f29fd7/</guid>
      <description>Câmara aprova texto-base do Projeto Antifacção para combate ao crime organizado; ASSISTA Relator, deputado da oposição apresentou sexta versão do parece&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: JL2 de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d8507fd-d34a-4d7f-9b83-6e004e25a9f3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:33:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d8507fd-d34a-4d7f-9b83-6e004e25a9f3/</guid>
      <description>Confira os destaq&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que o plano de Trump para vender caças à Arábia Saudita é controverso? - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d6492920-b468-4fd9-a551-e623e091d58f/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:32:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d6492920-b468-4fd9-a551-e623e091d58f/</guid>
      <description>Por que o plano de Trump para vender caças à Arábia Saudita é controverso?  CNN Brasil&amp;rsquo;Ele não sabia de nada&amp;rsquo;, di&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mauro Cezar Pereira: Escócia classificada após 28 anos: boa consequência do inchaço da Copa 2026 - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/780b8880-83da-441b-8e27-f7006dd713fa/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/780b8880-83da-441b-8e27-f7006dd713fa/</guid>
      <description>Mauro Cezar Pereira: Escócia classificada após 28 anos: boa consequência do inchaço da Copa 2026  U&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotofácil hoje: resultado do concurso 3541 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1061a4e-62ac-4bd6-9f04-3c3298b1e5fb/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:30:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1061a4e-62ac-4bd6-9f04-3c3298b1e5fb/</guid>
      <description>Resultado da Lotofácil g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 3541 da Lotofácil realizado nesta terça-feira (18): 1 - 2 - 3 - 4 - 6 - 8 - 13 - 14 - 16 - 17 - 18 - 19 - 21 - 23 - 25 Confira o resultado do sorteio da Lotofácil. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 3541: Ninguém conseguiu os 15 acertos, e a premiação acumulou para R$ 5 milhões; 14 acertos: 137 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 2.753,20; 13 acertos: 7.112 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 35; 12 acertos: 85.356 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 14; 11 acertos: 467.882 apostas ganhadoras, cad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Na Casa Branca, Trump defende príncipe saudita acusado de mandar matar jornalista: &#39;Não sabia de nada&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/19ac33b8-c19e-4d15-9c5c-43652b0b981d/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:30:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/19ac33b8-c19e-4d15-9c5c-43652b0b981d/</guid>
      <description>Donald Trump recebe na Casa Branca príncipe saudita acusado de assassinato O presidente americano Donald Trump recebeu nesta terça-feira (18), na Casa Branca, o príncipe herdeiro da Arábia Saudita - acusado de mandar matar um jornalista do “Washington Post”. Com tiros de canhão, sobrevoo de caças militares e ao som da banda dos Fuzileiros Navais, Donald Trump recebeu Mohammad bin Salman. Desde 2018 o príncipe herdeiro da Arábia Saudita não era convidado à Casa Branca. Naquele ano, agentes do governo dele mataram e esquartejaram o jornalista do “Washington Post” Jamal Khashoggi dentro de um consulado saudita na Turquia. A CIA concluiu que a ordem veio do príncipe herdeiro. Bin Salman sempre negou o envolvimento. Nesta terça-feira (18), no Salão Oval, Trump defendeu Bin Salman logo nos cumprimentos: “Temos um homem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novas linhas de ônibus passam a circular em Salvador; veja mudanças</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0c2654e-8b84-4eaa-a259-37151f2646c4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:28:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0c2654e-8b84-4eaa-a259-37151f2646c4/</guid>
      <description>Linhas de ônibus são alteradas em dois bairros de Salvador a partir de quarta Betto Jr./Secom PMS O transporte nos bairros da Barroquinha e Vale das Pedrinhas, em Salvador, por mudanças a partir de quarta-feira (19). As novidades foram divulgadas, nesta terça-feira (18), pela Secretaria de Mobilidade (Semob) da capital baiana. Conforme o órgão, a linha 0718 - Vale das Pedrinhas x Lapa terá o atendimento seccionado, passando a ter um ponto de retorno na Lapa nos dias úteis, fins de semana e feriados. A operação da linha começará a partir das 5h30, com a última viagem às 21h40. Confira o trajeto da linha: 🚍 Na ida: Saindo do Vale das Pedrinha&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novas linhas de ônibus passam a circular em Salvador; veja mudanças - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55171bf1-3508-4306-85bf-ef325492d5bf/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:28:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55171bf1-3508-4306-85bf-ef325492d5bf/</guid>
      <description>Novas linhas de ôn&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova Projeto Antifacção para combate ao crime organizado: como votaram partidos e deputados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c368d903-352e-4b56-8cda-49feef137ef4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:27:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c368d903-352e-4b56-8cda-49feef137ef4/</guid>
      <description>Câmara dos Deputados aprova Projeto Antifacção para combate ao crime organizado A Câmara dos Deputados aprovou nesta terça-feira (18) o Projeto Antifacção para combate ao crime organizado. O texto endurece penas, cria novos crimes, amplia poderes de investigação e determina regras especiais para líderes de organizações criminosas. Todos os deputados presentes do PT na sessão votaram contra o projeto; 65 votos; Além do PT, apenas o PSOL teve todos os votos c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quina hoje: resultado do concurso 6881 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/146f3611-f927-493e-9fb7-2029fad2e190/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:25:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/146f3611-f927-493e-9fb7-2029fad2e190/</guid>
      <description>Resultado da Quina g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 6881 da Quina realizado nesta terça-feira (18): 26 - 49 - 52 - 54 - 57 Confira o resultado do sorteio da Quina. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 6881: Ninguém conseguiu os 5 acertos, e a premiação acumulou para R$ 4 milhões; 4 acertos: 60 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 6.045,05; 3 acertos: 4.816 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 71,72; 2 acertos: 74.300 apostas ganhadoras, cada u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara dos Deputados aprova Projeto Antifacção para combate ao crime organizado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6381ecff-aff0-4917-ae40-3e5631342f4a/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:24:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6381ecff-aff0-4917-ae40-3e5631342f4a/</guid>
      <description>Câmara dos Deputados aprova Projeto Antifacção para combate ao crime organizado A Câmara dos Deputados aprovou nesta terça-feira (18) o Projeto Antifacção para combate ao crime organizado. O placar foi de 370 a 110.  O projeto foi enviado pelo governo federal ao Congresso Nacional em outubro. O presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB), escolheu o deputado Guilherme Derrite (Progressistas-SP) como relator.  O texto endurece penas, cria novos crimes, amplia poderes de investigação e determina regras especiais para líderes de organizações criminosas. Essa decisão incomodou o governo, que criticou a decisão de Motta de dar um projeto de autoria do governo para o secretário de segurança de São Paulo, do governo Tarcísio de Freitas (Republicanos), e que deixou o cargo apenas para fazer a relatoria. A tramitação da pauta também foi tumultuada, com governo e oposição tecendo críticas às propostas de Derrite.  Entre os pilares do texto, está o aumento da pena para ações ligadas a organizações criminosas que podem chegar a 40 anos de prisão.  O que diz o projeto? O texto do projeto se voltou para as “organizações criminosas, paramilitares ou milícias privadas” com ações praticadas “mediante violência ou grave ameaça”.  O relator também estabeleceu a definição de “organizaçõ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso americano aprova divulgação dos arquivos sobre o escândalo sexual de Jeffrey Epstein</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f84925b3-b7d9-4ac8-8ce0-819f9ebf8564/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:24:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f84925b3-b7d9-4ac8-8ce0-819f9ebf8564/</guid>
      <description>Congresso americano aprova divulgação de arquivos do caso Epstein O Congresso dos Estados Unidos aprovou nesta terça-feira (18) a divulgação dos arquivos sobre a rede de exploração sexual de menores do empresário Jeffrey Epstein. Hoje, algumas delas são mulheres determinadas e fortes. &amp;ldquo;Quero que todos olhem essa foto. Estamos lutando pelas crianças que foram abandonadas e deixadas para trás. É por elas esta luta”. Décadas atrás, quando foram apresentadas a Jeffrey Epstein, elas eram meninas, em muitos casos financeiramente e emocionalmente vulneráveis. Este é um dos maiores escândalos de pedofilia e tráfico humano dos Estados Unidos. Jeffrey Epstein tinha conexões com empresários milionários, artistas e políticos influentes. Entre 2002 e 2005, foi acusado de aliciar centenas de menores de idade para encontros sexuais em suas mansões. Ele tinha uma ilha no Caribe, uma fazenda no Novo México, u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Liquidação em cadeia”. Criptoativos já perdem mais de US$ 1,2 trilhão - Brazil Journal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6164724-c226-4b80-b537-0bffb6352e4b/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:24:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6164724-c226-4b80-b537-0bffb6352e4b/</guid>
      <description>“Liquidação em cadeia”&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nova pesquisa reforça queda na aprovação de Donald Trump nos EUA - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc4703e-73d6-420f-ad9c-540a6e70f2f9/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:21:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc4703e-73d6-420f-ad9c-540a6e70f2f9/</guid>
      <description>Nova pesquisa reforça queda na aprovação de Donald Trump nos EUA  CNN BrasilAprovação de Trump cai para 38%, a mais baixa do 2º mandato, segundo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-jogador Jô é preso pela quarta vez por não pagar pensão alimentícia - uol.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf2f11c5-0f5a-4ed9-964d-fee5eb23657b/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:21:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf2f11c5-0f5a-4ed9-964d-fee5eb23657b/</guid>
      <description>Ex-jogador Jô é preso pela quarta vez por não pagar pensão alimentícia  uol.com.brEx-atacante J&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é condenado a 66 anos de prisão por matar ex-patrão e estuprar menina em Lagoinha, SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35681f9a-349d-4e77-a19b-5a1cd92a25f6/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:20:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35681f9a-349d-4e77-a19b-5a1cd92a25f6/</guid>
      <description>Acusado de homicídio, roubo e estupro em Logoinha vai a júri O júri popular realizado nesta terça-feira (18), em São Luiz do Paraitinga (SP), condenou Edcarlos Oliveira Rocha a 66 anos, 2 meses e 16 dias de prisão pela morte do ex-patrão e por estuprar uma menina em Lagoinha (SP). A condenação de Edcarlos é em regime inicial fechado. Ele foi condenado por homicídio por motivo fútil, meio cruel e recurso que impossibilitou a defesa da vítima. Também foi condenado por sequestro e cárcere privado, além de estupro de vulnerável. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Vale do Paraíba e região no WhatsApp O crime aconteceu em fevereiro de 2023, em uma área de mata na cidade. A sentença de Edcarlos saiu na noite desta terça, após horas de júri. O julgamento começou por volta das 9h e foi encerrado por volta das 20h30. Edcarlos foi interrogado durante o dia. Além disso, uma vítima e outras testemunhas foram ouvidas. Ao g1, o advogado Flávio Bonafé, que representou a família das vítimas, celebrou a decisão, afirmando que &amp;ldquo;a Justiça foi feita de forma plena&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Atuamos incansavelmente junto ao&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloud-Native Computing Is Poised To Explode</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/286e6492-e086-4e25-859b-26f76a60459e/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/286e6492-e086-4e25-859b-26f76a60459e/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from ZDNet: At KubeCon North America 2025 in Atlanta, the Cloud Native Computing Foundation (CNCF)&amp;rsquo;s leaders predicted an enormous surge in cloud-native computing, driven by the explosive growth of AI inference workloads. How much growth? They&amp;rsquo;re predicting hundreds of billions of dollars in spending over the next 18 months. [&amp;hellip;] Where cloud-native computing and AI inference come together is when AI is no longer a separate track from cloud-native computing. Instead, AI workloads, particularly inference tasks, are fueling a new era where intelligent applications require scalable and reliable&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Consciência Negra: veja o funcionamento de shoppings e mercados em Salvador e RMS no feriado - Alô Alô Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11665f08-be12-4add-bcf8-d9485883fa51/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:19:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11665f08-be12-4add-bcf8-d9485883fa51/</guid>
      <description>Consciência Negra: veja o f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dua Lipa toma chope em restaurante no Baixo Gávea</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/533fc2ea-14b9-4e69-b92e-b5252681585a/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:16:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/533fc2ea-14b9-4e69-b92e-b5252681585a/</guid>
      <description>Dua Lipa toma chope no Baixo Gávea Dilson Silva/AgNews Em seu segundo dia na cidade, a cantora Dua Lipa fez um programa típico da Zona Sul do Rio de Janeiro: tomou um chope no restaurante Braseiro, no Baixo Gávea, tradicional ponto boêm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Otacílio Gonçalves, ex-técnico de grandes clubes brasileiros, morre aos 85 anos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/884f424f-9b3a-4cc8-b660-17993d15fa6a/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:15:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/884f424f-9b3a-4cc8-b660-17993d15fa6a/</guid>
      <description>Otacílio Gonçalves, ex-treinador Antônio Vargas/ Agencia RBS e Reprodução/ Redes Sociais/ Sport Club Internacional Otacílio Gonçalves da Silva Júnior, conhecido no futebol como “Chapinha”, morreu nesta terça-feira (18), aos 85 anos. A causa da morte não foi divulgada. Natural de Santa Maria, na Região Central do RS, ele construiu uma carreira como treinador, passando por alguns dos principais clubes do país. A lista inclui os grandes gaúchos: Grêmio e Internacional. 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp Com mais de três décadas dedicadas ao esporte, Chapinha comandou equipes históricas e conquistou títulos importantes. No Athletico Paranaense, por exemplo, levou o time à taça do Campeonato Paranaense de 1985. Pelo Paraná Clube, fez história ao conquistar os estaduais de 1991 e 1995, além do título da Série B do Campeonato Brasileiro em 1992. Ele ainda retornou ao Tricolor em outras oportunidades, encerrando a carreira em 2002. Veja os vídeos que estão em alta no g1 Otacílio também teve passagens por outros lugares, como Int&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-jogador Jô é preso no Rio por dívida de pensão alimentícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21a09108-acfa-45c5-9fd3-0cb954e2d634/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:10:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21a09108-acfa-45c5-9fd3-0cb954e2d634/</guid>
      <description>Jô, em 2017 Reprodução/TV Globo Policiais civis da 35ª DP (Campo Grande) prenderam, na tarde desta terça-feira, o ex-jogador João Alves de Assis Silva, conhecido como Jô. O ex-atacante, que integrou a Sele&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MEC anula 3 questões do Enem e aciona PF para investigar divulgação de perguntas similares dias antes do exame</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da80a6b7-91c9-4a60-a00d-0182bf17dc89/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:09:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da80a6b7-91c9-4a60-a00d-0182bf17dc89/</guid>
      <description>Inep anula três questões do Enem ao identificar questões antecipadas em live O Ministério da Educação anulou três questões da prova do Enem e acionou a Polícia Federal para investigar uma suspeita de fraude. Nesta terça-feira (18), o g1 publicou uma reportagem mostrando que, às vésperas da prova, um universitário divulgou questões muito parecidas às que foram aplicadas. Ele vendia cursos na internet.  Cinco dias antes do Enem, Edcley Teixeira mostrou em uma live pelo menos cinco questões semelhantes às que caíram na prova. Sobre fotossíntese, por exemplo. A versão postada por Edcley foi:  “O sulfeto de hidrogênio desempenha que papel análogo ao de qual substância na fotossíntese? Água, oxigênio, carbono, glicose ou nitrogênio”. Questão do Enem foi praticamente a mesma:  “Na fotossíntese oxigênica, qual composto desemp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba como 1,6 milhão de clientes do Banco Master vão poder recuperar parte do dinheiro investido</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0b0e52c-f43c-495d-b778-13c248b43034/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:07:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0b0e52c-f43c-495d-b778-13c248b43034/</guid>
      <description>Saiba como 1,6 milhão de clientes do Master vão poder recuperar parte do dinheiro investido No sistema financeiro, existe um seguro contra fraudes. Ele protege os investidores há 30 anos e se chama Fundo Garantidor de Créditos. Esse fundo vai ser usado agora para defender os clientes do Banco Master. O dono do Banco Master, agora preso, fazia divulgações nas redes sociais. E foram as promessas de alto rendimento que atraíram muitos clientes. &amp;ldquo;Era um banco que passava uma certa reputação. Eu também decidi investir com eles porque eu sabia que tinha o FGC&amp;rdquo;, diz a relações públicas Adrianne Schultz. Para proteger investidores, foi criado há 30 anos o Fundo Garantidor de Crédito - uma espécie de seguro para aplicações de até R$ 250 mil. No caso do Banco Master, a estimativa é de que 1,6 milhão credores terão direito de receber cerca de R$ 41 bilhões. É o maior resgate da história d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EA will skip next year&amp;#8217;s F1 game and release update DLC instead</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/621f9618-0b17-4e74-a643-311d7f06f282/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:04:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/621f9618-0b17-4e74-a643-311d7f06f282/</guid>
      <description>EA has announced some big changes for the future of its F1 racing series. Next year, instead of a new game, the company will opt to release a paid expansion for F1 25 as part of “a strategic reset for the F1 Franchise,” EA says. The next full F1 game, a “reimagined” experience, will arrive in 2027.  The 2026 DLC&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena, concurso 2.941: prêmio acumula e vai a R$ 10 milhões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8970bf6-6495-4442-99d8-32d13f3197ef/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:03:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8970bf6-6495-4442-99d8-32d13f3197ef/</guid>
      <description>G1 | Loterias - Mega-Sena 2941 O sorteio do concurso 2.941 da Mega-Sena foi realizado na noite desta terça-feira (18), em São Paulo. Nenhuma aposta acertou as seis dezenas, e o prêmio para o próximo sorteio acumulou em R$ 10 milhões. Clique aqui para seguir o canal de Loterias do g1 no WhatsApp Veja os números sorteados: 14 - 30 - 33 - 35 - 48 - 51 5 acertos - 24 apostas ganhadoras: R$ 50.276,06 4 a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump DOE gives Microsoft partner $1B loan to restart Three Mile Island reactor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c4646a3-e0dd-40ac-aacd-33d34d496e00/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:03:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c4646a3-e0dd-40ac-aacd-33d34d496e00/</guid>
      <description>Constellation Energy will use the loan&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pais fazem abaixo-assinado para impedir fechamento de duas creches conveniadas com a Prefeitura de SP na Zona Sul</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/476dfa7c-b2d2-488e-a5a9-6870112b0cab/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/476dfa7c-b2d2-488e-a5a9-6870112b0cab/</guid>
      <description>Pais se mobilizam para tentar evitar o fechamento de duas creches na zona sul da capital Pais de crianças matriculadas em duas creches da Zona Sul de São Paulo se mobilizam para evitar que as unidades sejam fechadas. A prefeitura encerrou o convênio alegando falta de demanda, mas as famílias discordam e já reuniram mais de 2,3 mil assinaturas pedindo que a gestão municipal reveja a decisão. Morador&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>European tech gets political</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/036ba8d9-1ccd-4c65-b42e-0bbd8a73dd58/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/036ba8d9-1ccd-4c65-b42e-0bbd8a73dd58/</guid>
      <description>Taking a page from Big Tech, legacy &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura realiza feira de saúde com serviços médicos e odontológicos, testagens e vacinação no Centro de Salvador - Bahia Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7cc2bd0c-f501-411e-85d3-94f913dd6d7e/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7cc2bd0c-f501-411e-85d3-94f913dd6d7e/</guid>
      <description>Prefeitura realiza feira de saúde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Jeep Recon lives</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/effd81ec-6863-4017-a0af-9cab25f75232/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/effd81ec-6863-4017-a0af-9cab25f75232/</guid>
      <description>It’s been over three years since we first caught glimpse of Jeep’s Wrangler-esque Recon EV, named after the automaker’s suspension-lifting package of off-roading options for its popular lineup of SUVs. Jeep originally pegged the Recon’s sales debut for 2023, but that obviously didn’t happen. And since then, there have been further delays, and even rumors that the Recon was DOA.  Surprisingly, those rumors turned out to be false. The 2026 Jeep Recon is alive and well, and will go into production in early 2026, with initial launches planned for the US and Canada. Jeep says the Recon will churn out 650 horsepower, 620lb-ft of torque, and a modest range of 250 miles. And with a starting price of $66,995 (including destination charge), it will slot below the automaker’s brawnier, pricier Wagoneer S.  But will anyone shell out for an electric Wrangler facsimile that costs over double the price of a normal Wrangler? When it does go on sale, the Recon will likely confront a lot of the same headwinds as the Wagoneer S, and frankly the rest of Jeep’s lineup, which has been struggling to find buyers in recent years amid soaring costs and over-reliance on big, expensive SUVs. But Jeep thinks its due for a comeback — its recent sales quarter showed improving sales, while the rest of Stellantis was down — and that will include the all-electric Recon.    &#x9; &#x9;&#x9;                &#x9;   “With the Je&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lucent 7 R/E 5ESS Telephone Switch Rescue</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8a2672e-e66f-4125-a14f-0ed0705bee6e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:59:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8a2672e-e66f-4125-a14f-0ed0705bee6e/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Explosão em obra danifica casas e assusta moradores em Tangará da Serra (MT)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23803153-6d8f-48a9-972d-d9e72af207ba/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23803153-6d8f-48a9-972d-d9e72af207ba/</guid>
      <description>Vidro de janela quase cai sobre duas crianças que dormiam após detonação de rocha em MT Redes sociais Uma detonação de explosivos para desmonte de rocha em uma obra na segunda-feira (17) causou danos a casas de um bairro vizinho e assustou moradores de Tangará da Serra, 242 km de Cuiabá. Duas crianças quase foram atingidas pelo vidro de uma janela, que caiu com o t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Homem é agredido com chutes e mata-leão após furto de carnes em supermercado de SC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/540e84ff-8a8d-4f8d-991e-b59882168be4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:57:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/540e84ff-8a8d-4f8d-991e-b59882168be4/</guid>
      <description>O vídeo acima foi acelerado para facilitar a visualização das imagens. Um homem que tentou furtar três pacotes de carne de um supermercado em Florianópolis relatou ter sido torturado por seguranças e funcionários do local. A Polícia Civil cumpriu, nesta terça-feira (18), um mandado de busca e apreensão das imagens do circuito interno no mercado. O caso aconteceu no último domingo (16). O g1 entrou em contato com o supermercado, mas não obteve retorno até a publicação desta reportagem. ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp Em vídeo divulgado pela Polícia Civil, câmeras de segur&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banco central decreta liquidação extrajudicial do Master e preserva sistema financeiro nacional</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/808aef4f-09d9-4581-9fab-abf6c6ca7d05/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:56:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/808aef4f-09d9-4581-9fab-abf6c6ca7d05/</guid>
      <description>BC sofreu pressões de políticos para aprovar a venda do Master para o BRB A crise do Banco Master vem se desenrolando desde 2024, com uma tentativa negada de venda para o Banco de Brasília. Durante todo esse período, o Banco Central agiu para preservar o sistema bancário brasileiro: barrou o acordo entre os dois bancos, deu apoio às investigações e, nesta terça-feira (18), decretou a liquidação extrajudicial do Banco Master. Os comunicados do Banco Central saíram logo de manhã. Enquanto a operação da Polícia Federal estava em curso, o BC anunciou a liquidação extrajudicial do Banco Master e de outras empresas do grupo, como a corretora de câmbio, títulos e valores mobiliários. A ação também prevê a indisponibilidade dos bens dos controladores e dos ex-administradores da instituição. Na prática, com a liquidação extrajudicial, o Banco vai sair do mercado, deixará de existir. A liquidação, segundo o Banco Central, foi motivada pela grave crise de liquidez do Master - pela falta de dinheiro em caixa para honrar compromissos, como saques para&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dono teria simulado venda do Banco Master para fugir do Brasil; veja o que PF apurou sobre fraudes bilionárias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1897484b-6d01-420c-a8ac-9c5ea789a37a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:52:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1897484b-6d01-420c-a8ac-9c5ea789a37a/</guid>
      <description>Operação da Polícia Federal prende banqueiro Daniel Vorcaro do Banco Master A prisão do banqueiro Daniel Vorcaro trouxe à tona evidências de uma fraude financeira estimada em R$ 12 bilhões. A Polícia Federal e o Ministério Público Federal investigam os caminhos desse desvio e apuram a relação entre o Banco Master e o Banco de Brasília, que teriam feito operações suspeitas na venda de carteiras de crédito. As autoridades concluíram que houve gestão fraudulenta e temerária. Daniel Vorcaro, dono do Banco Master, foi preso no aeroporto de Guarulhos. Ele estava embarcando em um jatinho rumo à ilha de Malta, no Mediterrâneo. A operação começou na segunda-feira (17) à noite. O presidente do Banco Master, Daniel Vorcaro, foi preso por volta das 22h no Aeroporto Internacional de São Paulo, em Guarulhos, como mostram as fotos obtidas pelo &amp;ldquo;Estadão&amp;rdquo; do circuito interno de segurança. Segundo a Polícia Federal, ele chegou de helicóptero pouco depois que um consórcio liderado pelo grupo de investimento Fictor Holding Financeira anunciou a compra do banco. Vorcaro estava no terminal de aviação executiva e, de acordo com os agentes, pretendia pegar um jatinho com destino a Malta, na Europa. Uma das hipóteses de investigação da PF é a de que Vorcaro usou o anúncio como parte de um plano de fuga do país. Os advogados de Vorcaro negaram que o cliente estivesse fugindo. Disseram que o destino final do voo era Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, onde o banqueiro trataria da venda do Master. Natural de Belo Horizonte, Daniel Vorcaro tem 42 anos e começou a atuar no setor bancário na década passada. Comprou um banco em dificuldades, o Máxima, que virou o Master, dando início a uma forma agressiva de expansão das operações. O banqueiro cultiva uma extensa rede de relacionamentos políticos em Brasília, se valendo dela para os negócios. Dono teria simulado venda do Banco Master para fugir do Brasil; veja o que PF apurou sobre fraudes bilionárias J&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: NE2 de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d15c1c89-5d8e-4cc6-9ebf-c53ae97baa29/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:51:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d15c1c89-5d8e-4cc6-9ebf-c53ae97baa29/</guid>
      <description>Assista aos víde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-atacante Jô é preso pela quarta vez; saiba motivo e mais detalhes - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ccb42348-7f49-4303-b9a4-57d8c678e058/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:50:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ccb42348-7f49-4303-b9a4-57d8c678e058/</guid>
      <description>Ex-atacante Jô é preso pela quarta vez; saiba motivo e mais detalhes  Rádio ItatiaiaEx-atacante Jô&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Apple deals worth shopping before Black Friday (and the discounts to expect)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7f17e81-bf6e-4262-bc5a-74d6d94735e2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:49:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c7f17e81-bf6e-4262-bc5a-74d6d94735e2/</guid>
      <description>Apple’s handy location trackers are cheaper than ever right now.&#x9;  Black Friday often brings the best Apple deals of the year, but not everyone wants to spend their Thanksgiving weekend shopping online (or in person). Thankfully, if you want to get a head start, you don’t have to wait. As is typical, the early Black Friday deals are already beginning to trickle in, including some of the best deals we’ve seen all year on Apple devices like the latest entry-level AirPods and new M5-powered MacBook Pro. Other Apple gadgets aren’t quite as steeply discounted, but some are discounted enough to be worth considering.  If you want to avoid the holiday rush, we’ve gathered the best Apple deals you can get in the run-up to the main event. We’ve also included recent price history and our expectations for Black Friday proper, so you can decide whether to make your purchase now or hold out for a potentially better deal.       What to expect on Black FridayThe best wireless earbud and headphone dealsThe best Apple Watch dealsThe best iPad dealsThe best MacBook dealsAirTags and other miscellaneous deals   What to expect on Black Friday  Although we’re currently seeing a number of Apple products sitting at their lowest price to date, several of these deals could drop even lower as we get closer to Black Friday and Cyber Monday. Past deal history gives us a few clues about what to expect.    Apple Watches: Apple’s latest-gen Apple Watches often hit their best prices to date during Black Friday. Last year, for instance, the Series 10 dropped to $329, while the second-gen SE fell to a mere $149 in its entry-level configuration. We anticipate that some of the last-gen models will be heavily discounted come the 28th, especially as retailers aim to offload remaining stock.    AirPods: Historically, the newest AirPods receive their most significant discounts around Black Friday and Cyber Monday, so it’s likely that we’ll see a deal on the newer AirPods Pro 3, which have only received a modest $10 discount thus far. Last-gen models like second-gen AirPods Pro with USB-C are also likely to receive steep discounts, though we don’t anticipate them dropping much further than their current low of $139. Current-gen models — including the AirPods 4 — could dip again, too, especially given they recently hit a new low of $84.99 ($45 off) before climbing back up.    iPads and MacBooks: New iPad models, including the new M5 iPad Pro, may dip a little further in price next week, especially since they’ve recently been hovering just above their lowest prices to date. Previous sales indicate the current-gen base iPad could drop to as low as $279 on Black Friday, which would match its best price to date. As for laptops, both the latest MacBook Air and MacBook Pro are already sitting at a record low price, so there’s no telling whether we’ll see additional discounts.    AirTags: Last year, you could pick up an&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Republicans are looking for a way to bring back the AI moratorium</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4213d4d4-cc41-440a-b914-6bec90fd10bb/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:45:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4213d4d4-cc41-440a-b914-6bec90fd10bb/</guid>
      <description>House Republicans are looking to renew an effort to override state AI laws after a previous version came to a screeching halt earlier this year.  House Majority Leader Steve Scalise (R-LA) told Punchbowl News he’s considering adding language to the National Defense Authorization Act (NDAA) effectively banning state AI regulations. Later on Tuesday, President Donald Trump posted on Truth Social urging Congress to standardize AI regulations. “We MUST have one Federal St&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Apagão&#39; atinge bairros de Sorocaba após chuva forte; rodovia tem desbarrancamento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/73dabc6b-4002-4162-8774-7c3f298c85bb/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:43:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/73dabc6b-4002-4162-8774-7c3f298c85bb/</guid>
      <description>Apagão atinge bairros de Sorocaba após chuva forte; rodovia tem desbarrancamento Moradores de diversos bairros da zona sul e leste de Sorocaba (SP) enfrentaram um apagão no início da tarde desta terça-feira (18). O município registrou chuva e vento forte ao longo do dia. Segundo a CPFL Piratininga, a chuva forte provocou impactos na rede elétrica em trechos do município. Com isso, as equipes foram acionadas e o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após seis meses do mutirão oftalmológico em Campina Grande, pacientes relatam ainda passar por problemas: ‘não vejo nada&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ab3af1d-8b0f-46a7-8a5c-a46d597566ea/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:43:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ab3af1d-8b0f-46a7-8a5c-a46d597566ea/</guid>
      <description>Seis meses do mutirão oftalmológico Seis meses se passaram desde o mutirão oftalmológico realizado no dia 15 de maio, em Campina Grande. Naquele dia, 64 pacientes chegaram ao Hospital de Clínicas e quase metade deles tiveram algum tipo de complicação. Mesmo com esse tempo corrido, alguns desses pacientes ainda carregam consigo as memórias dos problemas oriundos do mutirão e também os problemas nos olhos. O procedimento, uma aplicação de injeção utilizada para impedir o avanço de doenças oculares, é considerado eficaz, mas também de alto custo. Por isso, o poder público costuma realizar licitações para concentrar várias cirurgias em um único dia. Por isso, a realização do mutirão.  A contratação para o mutirão em questão foi feita por meio do programa Opera Paraíba. A licitação foi vencida pela Fundação Rubens Dutra Segundo, que repassou a execução para a oftalmologista Naiara Cavalcante Furtado, responsável pelos procedimentos no Hospital de Clínicas. De acordo com o Ministério Público da Paraíba (MPPB), foi a médica quem fez os procedimentos.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp Para a TV Paraíba, uma das pacientes daquele dia, Nauta Caetano, de 73 anos, disse que os problemas causados pela apl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diretora de jornalismo da Rede Bahia é reconhecida com título de cidadã soteropolitana e medalha Maria Quitéria</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a989cafd-a3c2-4c8e-b467-bb9294b05afb/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:42:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a989cafd-a3c2-4c8e-b467-bb9294b05afb/</guid>
      <description>Diretora de jornalismo da Rede Bahia recebe título de cidadã soteropolitana A diretora de jornalismo da Rede Bahia, Ana Raquel Copetti, recebeu o título de cidadã soteropolitana e a Medalha Maria Quitéria, nesta terça-feira (18), em cerimônia realizada na Câmara Municipal de Salvador (CMS). A jornalista foi homenageada pelas contribuições para a capital baiana e a importante trajetória no jornalismo local. O evento reuniu diversas autoridades, familiares e profissionais da comunicação, como os apresentadores Vanderson Nascimento, Camila Oliveira e Ricardo Ishmael, e a editora de conteúdo da Central de Radiojornalismo da rede de comunicação, Gabriela Braga. Ana Raquel é formada pela Universidade Federal de Mato G&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diretora de jornalismo da Rede Bahia é reconhecida com título de cidadã soteropolitana e medalha Maria Quitéria - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9eaea8d1-a0ad-4455-adb4-40db373d12b9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:42:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9eaea8d1-a0ad-4455-adb4-40db373d12b9/</guid>
      <description>Diretora de jornalismo da Red&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Expofeira na Rede: painel discute inovação e sustentabilidade no agronegócio em Roraima</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec772af2-b067-4ca6-9f2d-f097c0b04ebc/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:41:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec772af2-b067-4ca6-9f2d-f097c0b04ebc/</guid>
      <description>Expofeira é iniciativa da Fundação Rede Amazônica FRAM/Divulgação Fundação Rede Amazônica (FRAM) promove nesta quarta-feira (19) o painel &amp;ldquo;Agro Sustentável&amp;rdquo; em Boa Vista. O debate, que integra o projeto Expofeira na Rede, começa às 10h no auditório da Universidade Federal de Roraima (UFRR). Com o tema &amp;ldquo;Agronegócio motor de desenvolvimento da Amazônia&amp;rdquo;, o encontro reúne esp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Red Hat Losing Another Prominent Linux Kernel Engineer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff7a80cc-2650-42b9-9f57-b3e2226e869b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff7a80cc-2650-42b9-9f57-b3e2226e869b/</guid>
      <description>Another highly influential Linux kernel engineer, David Hildenbrand, is leaving Red Hat after a decade of major contributions to memory management, virtualization, and VirtIO. His recent kernel patch updates his maintainer info to a kernel.org address, signaling his depar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após atrasos, empresa responsável por construção da Orla do Quinze tem contrato rescindido no AC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/027fed1c-7e94-4584-8c07-03a8638771d9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:35:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/027fed1c-7e94-4584-8c07-03a8638771d9/</guid>
      <description>Após atrasos, governo rescinde contrato com empresa responsável pela obra da orla do 15 A empresa responsável pela execução da obra de contenção e urbanização da Orla do Quinze, em Rio Branco, teve o contrato rescindido pela Secretaria de Estado de Obras Públicas (Seop) após atrasos no cronograma deste ano.  O g1 entrou em contato com José Amaro Vieira Filho, proprietário da Construtora Maximus, contratada para iniciar os trabalhos, que negou ter descumprido o contrato e atribuiu à Seop o atraso nos pagamentos. (Confira a íntegra da nota mais abaixo) 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp A Orla do Quinze terá um porto com plataforma para atracagem, uma praça e um museu tecnológico. Em maio de 2022, o governo anunciou a abertura da licitação na modalidade concorrência para o início das obras da orla no bairro Quinze, em Rio Branco. Orçada em R$ 21 milhões, a previsão é de que obra seja concluída no final de 2026. Segundo o  secretário de Obras Públicas, Ítalo Lopes, o fim do contrato não deve impactar na conclusão dos serviços.  &amp;ldquo;Na prática, isso não atrasa o cronograma geral porque a obra estava prevista para o final de 2026. Atrasamos a contenção, mas entendemos que com a contratação de uma nova empresa para o verão de 2026, se tiver o ritmo que se espeera, conseguimos concluir no mesmo ano&amp;rdquo;, disse.  Ainda conforme o secretário, &amp;lsquo;apesar de todas as medidas adotadas pela Seop, não houve recuperação do ritmo esperado nos serviços, motivo pelo qual foi instaurado o procedimento de rescisão&amp;rsquo;. (Confira a nota completa mais abaixo).  Modelo de como deve ficar a orla do bairro Quin&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lei que proíbe uso de linguagem neutra em órgãos públicos é aceno de Lula a grupo conservador, analisa Flávia Oliveira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/124a90f9-d35d-4e56-95dc-61af5614dd4c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:34:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/124a90f9-d35d-4e56-95dc-61af5614dd4c/</guid>
      <description>Flávia Oliveira: Lei que proíbe uso de linguagem neutra em órgãos é aceno a grupo conservador O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta terça-feira (18) o projeto de lei que proíbe o uso da linguagem neutra por órgãos da administração pública federal, estadual e municipal. A medida foi publicada no Diário Oficial da União. A jornalista Flávia Oliveira analisou a decisão no Estúdio I, d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa revela perfil de jovens no tráfico em Petrópolis e aponta falta de oportunidades como principal motivo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/acbb761b-37fe-40fa-a96c-a762399d4b20/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:33:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/acbb761b-37fe-40fa-a96c-a762399d4b20/</guid>
      <description>Pesquisa revela perfil de jovens no tráfico em Petrópolis Ascom/Cufa O levantamento, apresentado pela Cufa Nacional, mostra que a falta de dinheiro é o principal motivo que leva jovens e adultos ao tráfico, enquanto o emprego formal aparece como o maior incentivo para deixar a atividade. Em Petrópolis, na Região Serrana do Rio, relatos de campo reunidos pelos pesquisadores revelam histórias marcadas por abandono, responsabilidades precoces e violência.  Um dos voluntários afirmou ter identificado um padrão entre os jovens ouvidos. “A maioria foi criada por parentes ou avós. Muitas vezes a mãe foi mãe muito cedo, sem estrutura. Eles começam fazendo pequenos serviços para ganhar algum dinheiro. Depois, quando já não conseguiam mais ajuda ou s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeiro dia de rodeio em Taubaté terá shows dos sertanejos Gusttavo Lima e Guilherme e Vinícius; confira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd38cb1b-c9ae-40c0-9cc5-28a14bc8478b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:33:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd38cb1b-c9ae-40c0-9cc5-28a14bc8478b/</guid>
      <description>Gusttavo Lima Divulgação O Taubaté Expo Rodeo, um evento que reúne rodeio, cultura sertaneja e música, será realizado entre os dias 21 e 30 de novembro, em Taubaté. E durante os dois finais de semana, a programação conta com apresentações de grandes nomes do sertanejo.  Os shows do primeiro dia do evento na sexta-feira (21) ficam por conta de Guilherme e Vinícius e Gusttavo Lima - con&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudflare outage on November 18, 2025 post mortem</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35f5af26-eebb-402b-9a04-435b8c88b7e1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:31:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35f5af26-eebb-402b-9a04-435b8c88b7e1/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobe para oito número de casos confirmados de intoxicação por metanol em Pernambuco</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b81cc119-0da6-494c-a7e6-70f5ac08f07f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:29:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b81cc119-0da6-494c-a7e6-70f5ac08f07f/</guid>
      <description>Sobe para oito número de casos confirmados de intoxicação por metanol em PE Mais três casos de intoxicação por metanol foram confirmados nesta terça-feira (18) pela Secretaria Estadual de Saúde (SES). Com isso, chegou a oito o número de confirmações no estado. Há um óbito entre os pacientes.  Segundo a SES, as confirmações são de duas pessoas de Petrolina, no Sertão do estado. Uma delas recebeu alta e a outra morreu. A terceira pessoa é de São Bento&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vaza a frustração de Lula com a última atitude de Trump - Jornal da Cidade Online</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6f143e33-c5bf-486b-9819-cbe4709082ee/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6f143e33-c5bf-486b-9819-cbe4709082ee/</guid>
      <description>Vaza a frustração de Lula com a última atitude de Trump  Jornal da Cidade OnlineA reunião de Mauro Vieira e Alckmin&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Senadores encaminham ao Itamaraty voto de censura contra chanceler alemão por críticas a Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4291564b-d72c-42d7-867c-2f3c4f759815/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:28:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4291564b-d72c-42d7-867c-2f3c4f759815/</guid>
      <description>Quem é Friedrich Merz, chanceler alemão que disse que país ficou contente de deixar Belém O Senado Federal fechou, nesta terça-feira (18), um voto de censura contra o chanceler alemão Friedrich Merz, após críticas sobre Belém (PA), cidade que sedia a COP30. O requerimento foi apresentado pelo senador Zequinha Marinho (Podemos-PA) e recebeu apoio de outros líderes da Casa, como Randolfe Rodrigues (PT-AP) e Davi Alcolumbre (União-AP). O documento será enviado ao governo da Alemanha como m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-governadora do Rio, Rosinha Garotinho, está internada em hospital de Campos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a7e42e5-34f6-4859-9dee-3a27a282b0a5/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:26:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a7e42e5-34f6-4859-9dee-3a27a282b0a5/</guid>
      <description>A ex-governadora do Rio, Rosinha Garotinho, fez postagem nas redes sociais atualizando os seguidores sobre o seu estado de saúde Reprodução redes sociais A ex-governadora do Rio de Janeiro e ex-prefeita de Campos dos Goytacazes, Rosinha Garotinho, está internada em um hospital particular da cidade do Norte Fluminense após sofrer uma reação&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dino e Moraes rebatem críticas de Mendonça sobre ativismo judicial - Revista Oeste</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/19cd255b-0964-463a-b97f-4f5b4762aa91/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:22:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/19cd255b-0964-463a-b97f-4f5b4762aa91/</guid>
      <description>Dino e Moraes rebatem críticas de Mendonça sobre ativismo judicial  Revista OesteDino e Moraes re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após MEC acionar PF para investigar a antecipação de questões do Enem 2025, Edcley Teixeira se pronuncia: &#39;Não fiz nada de errado&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8fe4b21-0ba9-4375-bfe7-fbf550844df3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:22:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8fe4b21-0ba9-4375-bfe7-fbf550844df3/</guid>
      <description>Live antecipou questões do Enem; 3 foram anuladas Edcley Teixeira, jovem que alega ser estudante de medicina e teria adiantado questões do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025, se pronunciou sobre a polêmica na noite desta terça-feira (18). Em um vídeo publicado no Instagram, Edcley afirmou estar tranquilo.  &amp;ldquo;Tá tudo muito bem. Eu nunca me senti tão bem, porque eu vou dormir o sono dos justos. Tá tudo muito certo, eu nã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação Descida deve levar multidão às praias da Baixada Santista; até 298 mil veículos esperados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f230ea6-76c1-498a-ac1d-50eb0fad3423/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:20:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f230ea6-76c1-498a-ac1d-50eb0fad3423/</guid>
      <description>Ecovias estima que entre 193 mil e 298 mil veículos sigam em direção à Baixada Santista neste feriado. Luigi Bongiovanni/AT A Ecovias, concessionária responsável pelo Sistema Anchieta-Imigrantes (SAI), estima que entre 193 mil e 298 mil veículos sigam rumo à Baixada Santista no feriado da Consciência Negra, celebrado nesta quinta-feira (20).  O pico de movimento está previsto para a manhã de quinta, das 6h às 15h, com a Operação Descida (7x3): descida pelas pistas Norte e Sul da Anchieta e Sul da Imigrantes; subida apenas pela Norte da Imigrantes. No retorno, o tráfego deve ser mais intenso no domingo (23), das 10h à meia-noite, durante a Operação Subida (2x8): subida pelas pistas Norte e Sul da Imigrantes e Norte da Anchieta; desci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Acre 2ª Edição desta terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f61ce817-c088-4008-9761-ac302df76c2f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:19:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f61ce817-c088-4008-9761-ac302df76c2f/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo industrial de aço abre 40 vagas de emprego em Caucaia, na Grande Fortaleza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2604cae5-0ca9-45db-adbd-90545d132ad5/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:19:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2604cae5-0ca9-45db-adbd-90545d132ad5/</guid>
      <description>Grupo industrial de aço abre 40 vagas para auxiliar de expedição em Caucaia. O Grupo Aço Cearense, que possui empresas no Ceará, Pará e Tocantins, está selecionando 40 profissionais para atuarem em Caucaia, na região metropolitana de Fortaleza, na função de auxiliar de expedição. Os contratados serão responsáveis por auxiliar no deslocamento, armazenamento e organização dos prod&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escola britânica de elite em SP expulsa alunos após suspeita de acesso antecipado a prova que abre portas para universidades</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a22055fd-4f83-4ad8-911b-eb4de0f5f1eb/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:15:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a22055fd-4f83-4ad8-911b-eb4de0f5f1eb/</guid>
      <description>Fachada da escola britânica St. Paul&amp;rsquo;s em São Paulo Reprodução/Facebook A escola britânica St. Paul’s, uma das mais caras de São Paulo, expulsou alunos após uma investigação interna motivada por denúncias de que estudantes teriam invadido uma sala e acessado provas antes da aplicação. O colégio não informou quantos estudantes foram afetados. As avaliações acessadas compõem notas que podem ajudar a abrir portas para algumas das principais universidades do mundo, como Harvard, Yale e Princeton. A informação foi divulgada pela &amp;ldquo;Folha&amp;rdquo; e confirmada pelo g1. &amp;ldquo;É importante esc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rebecca Heineman – from homelessness to porting Doom</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd23ea38-7170-4445-b6ee-67116c441ca9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:13:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd23ea38-7170-4445-b6ee-67116c441ca9/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM cumpre mandado de prisão contra homem suspeito de estuprar a filha de 13 anos em Santarém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/be5d40a8-c966-4246-bd1c-a65cf572ec1e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:13:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/be5d40a8-c966-4246-bd1c-a65cf572ec1e/</guid>
      <description>UIP Santarenzinho Arquivo/g1 Uma guarnição da Polícia Militar cumpriu, na tarde de terça-feira (18), um mandado de prisão PM cumpre mandado de prisão contra homem suspeito de estuprar a filha de 13 anos em Santarém, no oeste do Pará. A ação aconteceu por volta de 16h30, no bairro Santarenzinho, durante rondas.  ✅ Clique aqui e siga o canal g1 Santarém e Região no WhatsApp De acordo com as informações da PM a equipe realizava rondas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro não tem medo da Papuda, diz Magno Malta - Poder360</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4fba2948-63c4-47cb-96b3-5aba80301b31/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:12:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4fba2948-63c4-47cb-96b3-5aba80301b31/</guid>
      <description>Bolsonaro não tem medo da Papuda, diz Magno Malta  Poder360Tarcísio é pressionado por bolsonaristas e tenta articulaçã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show gratuito de Léo Santana acontece nesta semana em Salvador - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cea18ae5-ac22-4108-9068-976935745fad/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:12:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cea18ae5-ac22-4108-9068-976935745fad/</guid>
      <description>Show gratuito de Léo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Juíza de Pontal transfere para Ribeirão Preto processo que julga mãe denunciada por matar filha envenenada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e01ccc3c-f025-4f34-8a5a-0c38b3aab69c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:09:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e01ccc3c-f025-4f34-8a5a-0c38b3aab69c/</guid>
      <description>Juíza de Pontal transfere ação da morte da filha de Elizabete Arrabaça para Ribeirão Preto A juíza titular de Pontal (SP), Bruna Araújo Capelin Matioli, alegou conexão probatória no processo que investiga a morte de Nathália Garnica, de 42 anos, com o processo, já em andamento, da morte de Larissa Rodrigues, de 37, e determinou a transferência do primeiro para a 2ª Vara do Júri de Ribeirão Preto (SP), para que sejam julgados juntos.  Os dois casos têm Elizabete Arrabaça, de 68 anos, como peça central. Ela já é ré no processo que investiga a morte da nora, Larissa, mas ainda é apontada como indiciada no processo que investiga a morte da filha, Nathália (o Ministério Público já ofereceu a denúncia, mas a Justiça ainda não aceitou). Segundo a magistrada, os dois processos deveriam ser unificados para evitar decisões contraditórias e garantir uma investigação mais eficiente.  ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp Para o promotor de Justiça Marcus Túlio Nicolino, responsável pelas investigações sobre a morte de Larissa, em Ribeirão Preto, a morte de Nathália deveria permanecer sob investigação da Comarca de Pontal, onde o caso aconteceu. LEIA TAMBÉM Ré por morte da nora é denunciada pelo MP também por homicídio da filha no interior de SP Mulher acusada de matar nora e indiciada por assassinar filha age como serial killer, dizem polícia e MP Professora e cunhada mortas por envenenamento: o que se sabe sobre os dois casos Isso porque, segundo ele, a unificação dos processos causaria atrasos no julgamento do caso de Larissa, que já está em fase avançada. &amp;ldquo;Os processos, os fatos, as investigações estão em momentos totalmente distintos. Lá [em Pontal], agora que houve o oferecimento da denúncia. Aqui [em Ribeirão Preto] nós já estamos em fase de sentença, de pronúncia ou em pronúncia. Quer dizer, isso atrasaria tud&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Denza: a nova marca de luxo da BYD desembarca no Brasil com SUV 4x4 e perua esportiva</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f4a2588-dbb7-476b-b7bb-5a7c360f0f48/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:09:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f4a2588-dbb7-476b-b7bb-5a7c360f0f48/</guid>
      <description>Denza B5 será o primeiro SUV da marca de luxo da BYD A divisão de luxo da BYD, chamada Denza, desembarcou no Brasil e venderá três carros no Brasil inicialmente. Os modelos foram confirmados pelos executivos da marca em evento para a imprensa na noite desta terça-feira (18). Os carros confirmados para o mercado brasileiro são Denza B5, em novembro de 2025, Z9GT no primeiro semestre de 2026 e D9 no segundo semestre de 2026. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Carros no WhatsApp Denza Z9 GT Divulgação | Denza O primeiro deles será uma perua — ao estilo Audi RS6 — de 965 cv de potência e 97 kgfm de torque. Ao menos, é isso que a montadora divulga do veículo na China. O Denza Z9 GT tem 5,23 m de comprimento, 1,99 m de largura, 1,50 m de altura e 3,13 m de distância entre-eixos. É um carro bastante largo, pois explora bastante a esportividade. E um carro largo é sempre melhor para garantir a estabilidade. A frente possui faróis bem afilados, gerando um design mais agressivo. A traseira vai na contramão, com lanterna pronunciadas de uma ponta à outra. Denza Z9 GT Divulgação | Denza Segundo a marca, a prova de 0 a 100 km/h é feito em apenas 3,4 segundos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição-TO de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f5b548f-0662-41c2-967c-b8617fc9388f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:07:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f5b548f-0662-41c2-967c-b8617fc9388f/</guid>
      <description>Reveja o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagens em Campos mostram homem na contramão com bicicleta elétrica e outro transportado sobre carga de tijolos em caminhão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2d648dbe-e50c-4e0b-ae56-cfb1e7769a92/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:04:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2d648dbe-e50c-4e0b-ae56-cfb1e7769a92/</guid>
      <description>Trânsito em Campos: bicicleta elétrica na contramão e passageiro deitado em caminhão Duas situações de risco no trânsito de Campos dos Goytacazes , no Norte Fluminense, chamaram atenção nesta terça-feira (18). Em um dos flagrantes, um homem foi registrado conduzindo uma bicicleta elétrica na contramão na descida da ponte Saturnino Braga, conhecida como ponte da Lapa, no sentido Centro.  Ele seguia tranquilamente vindo de Guarus, ignorando o fluxo contrário. O flagrant&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após anular questões, MEC decide antecipar divulgação do gabarito do Enem 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f74d31e-2219-4264-b28a-48ad40028504/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:04:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f74d31e-2219-4264-b28a-48ad40028504/</guid>
      <description>Live antecipou questões do Enem; 3 foram anuladas A divulgação do gabarito oficial do 2º dia do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 vai ser antecipada para quarta-feira (19). A informação foi divulgada pelo Inep, responsável do exame.  O gabarito e os cadernos de questões serão disponibilizados às 10h (horário de Brasília).  Originalmente,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amiga, querida e funcionária atenciosa: veja quem era a funcionária de colégio que morreu e causou comoção em Goiânia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ba1e34e-d128-41de-87c0-4f410a83b218/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:03:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ba1e34e-d128-41de-87c0-4f410a83b218/</guid>
      <description>Jane era de Cezarina e trabalhava em um colégio de Goiânia Reprodução/ Perfil do Instagram da Prefeitura de Cezarina A funcionária do Colégio Agostiniano, em Goiânia, Jane Mendes Vieira, de 40 anos, morreu na sexta-feira (14) por causa de problemas com o diabetes, segundo o irmão contou. Nas redes sociais, mensagens de carinho retratam um pouco sobre ela. Nascida em Cezarina, no sul de Goiás, Jane Mendes trabalhava na capital. &amp;ldquo;Uma pessoa querida e que fará muita falta, amada e que transmitia alegria&amp;rdquo; foram alguns dos dizeres de pessoas que conviveram com ela. ✅ &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acre teve mais de 90 colisões em postes de energia elétrica até outubro, diz levantamento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b70275a5-5d55-4e2a-a60f-2d0c7a25031a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:02:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b70275a5-5d55-4e2a-a60f-2d0c7a25031a/</guid>
      <description>Os 92 acidentes envolvendo postes deixaram cerca de 40,3 mil pessoas do estado sem energia Pelo menos 92 colisões de veículos contra postes de energia elétrica foram registradas até outubro deste ano no Acre, uma queda de 20% em comparação com mesmo período em 2024. Os dados são da concessionária Energisa. No ano passado Acre registrou 115 casos de abalroamentos, como são chamados os acidentes de veículos que colidem com postes.  📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Poste caído sobre veículo após colisão PRF-AC/Arquivo Ainda segundo a pesquisa, as 92 ocorrências deixaram cerca de 40,3 mil moradores sem energia elétrica. Os meses com mais registros foram janeiro, abril e maio. De acordo com&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians desliga quatro funcionários das categorias de base; saiba mais - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e0d717c3-c71a-48c9-b916-f6df891aa2b7/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e0d717c3-c71a-48c9-b916-f6df891aa2b7/</guid>
      <description>Corinthians desliga q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Talipot: palmeiras raras florescem após mais de meio século e enfeitam o Rio; veja imagens</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06703f26-a07d-422d-b8ba-d7917c64d329/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:00:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06703f26-a07d-422d-b8ba-d7917c64d329/</guid>
      <description>Palmeiras raras florescem no Rio após mais de meio século e encantam moradores Se você passar pelas ruas do Flamengo ou pelo Jardim Botânico nos próximos dias, vale a pena levantar a cabeça. Moradores e visitantes têm a chance de testemunhar um espetáculo raro da natureza: a floração das palmeiras Talipot, que só acontece uma vez durante a vida da espécie. A espécie, cujo nome científico é Corypha umbraculifera, é nativa do sul da Índia e do Sri Lanka. Foi introduzida no Aterro na década de 1960 pelo paisagista Roberto Burle Marx. Antes disso, dois exemplares já haviam sido plantados no Jardim Botânico, onde também florescem nesta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assistente social que havia desaparecido muda versão e diz que sumiu por vontade própria, diz polícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c29b7d46-30f0-400d-b4a7-a317e7dfab5f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c29b7d46-30f0-400d-b4a7-a317e7dfab5f/</guid>
      <description>Reviravolta no caso de Késia da Silva. A assistente social Késia da Silva e Silva, de 32 anos, que ficou sete dias desaparecida em Goiânia, mudou seu relato e confessou à Polícia Civil que não foi sequestrada, segundo o delegado responsável pelo caso, Pedromar Augusto de Souza, do Grupo de Investigação de Desaparecidos (GID). Em entrevista ao jornalista Rodrigo Melo, o delegado afirmou que colheu um novo depoimento de Késia nesta segunda-feira (17) e informou que não há indícios de crime. Ele explicou que o procedimento está em fase de Verificação da Procedência das Informações (VPI) e que a apuração deve ser concluída assim que o laudo oficial do exame de corpo de delito for anexado ao caso. “E&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blender 5.0 Released</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a057d85-a15e-4971-b640-6640ec310b81/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a057d85-a15e-4971-b640-6640ec310b81/</guid>
      <description>Blender 5.0 has been released with major upgrades including HDR and wide-gamut color support on Linux via Wayland/Vulkan, significant theme and UI improvements, new color-space tools, revamped curve and geometry features, and expanded hardware requirements. 9to5Linux reports: Blender 5.0 also introduces a working color space&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fluminense x Flamengo: vidente crava resultado do clássico carioca - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27518fe0-3edf-4f8c-8744-25e325cdecf2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27518fe0-3edf-4f8c-8744-25e325cdecf2/</guid>
      <description>Fluminense x Flamengo: vidente crava resultado do clássico carioca  LANCE!Escalação do Fluminense: Martinelli volta ao&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pacientes com câncer têm quimioterapias e consultas interrompidas por problemas com plano de saúde em Campinas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8642f37-9f26-4a50-a6a5-d0a71d1ef362/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:59:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8642f37-9f26-4a50-a6a5-d0a71d1ef362/</guid>
      <description>Pacientes oncológicos relatam dificuldade no acesso a tratamento em convênio da região Pacientes com diagnóstico de câncer tiveram os tratamentos interrompidos por problemas com o plano de saúde Go Care, em Campinas (SP). Segundo os usuários, consultas, quimioterapias e até cirurgias deixaram de ser realizadas. Um dos casos é o da paciente Ana Carolina Figueiredo, que venceu um câncer de mama, mas há dois anos voltou a enfrentar a doença, que agora atingiu pulmão e cérebro.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Campinas no WhatsApp O tratamento paliativo inclui medicamentos e quimioterapia, mas a sessão do dia 10 de novembro não foi realizada, e não há previsão de quando será. Ana faz quimioterapia a cada três semanas. Uma mensagem do Hospital do Coração de Campinas, onde realiza o tratamento, informou que cancelou todos os atendimentos do convênio Go Care por &amp;ldquo;desacordo comercial&amp;rdquo;. Convênio Go Care, de Campinas (SP), interrompeu tratamento de pacientes com câncer Reprodução/EPTV A operadora enviou esse e-mail avisando que uma enfermeira iria oferecer suporte, esclarecer dúvidas e orientar quanto ao direcionamento dos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinco turistas morrem em tempestade de neve na Patagônia chilena - UOL Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f4decd0-d6c6-4617-bdc2-768b2a2a8d35/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:59:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f4decd0-d6c6-4617-bdc2-768b2a2a8d35/</guid>
      <description>Cinco turistas morrem em tempestade de neve na Patagônia chilena  UOL NotíciasDois turistas mexicanos e três&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feriado da Consciência Negra: confira o que abre e o que fecha em Salvador e RMS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/add5efab-743d-4d3e-8e8b-877730e71afd/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/add5efab-743d-4d3e-8e8b-877730e71afd/</guid>
      <description>Shopping Salvador Divulgação O horário de funcionamento em shoppings e estabelecimentos comerciais será alterado em Salvador e região metropolitana, no sábado (15), por conta do feriado da Consciência Negra. O g1 listou alguns locais que passarão por mudanças. Confira a lista abaixo: 🛍️Shoppings: Shopping da Bahia 🏪 Lojas e quiosques – Das 9h às 22h 🏬 Lojas âncoras – Das 9h às 22h 🍔 Alimentação / Restaurantes – Das 9h às 22h ⚕️ Clivale – Fechada 🏋️‍♀️ Bodytech –&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feriado da Consciência Negra: confira o que abre e o que fecha em Salvador e RMS - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37a0708f-ad3d-4d8c-9736-47c852e4ef27/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37a0708f-ad3d-4d8c-9736-47c852e4ef27/</guid>
      <description>Feriado da Consciênci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudflare shows internet outages aren’t a matter of if — but when</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/db2587a8-95b8-42cb-a884-b9120e9be3d0/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:58:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/db2587a8-95b8-42cb-a884-b9120e9be3d0/</guid>
      <description>Cloudflare has become the latest web infrastructure giant to collapse in the span of a month, replacing entire sites, including X, ChatGPT, Spotify, Canva, and even the ou&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kraken Scores $800M Raise Backed by $200M Citadel Securities Investment</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/67df27cb-da44-4ed7-9754-f9d323c52915/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:58:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/67df27cb-da44-4ed7-9754-f9d323c52915/</guid>
      <description>The funding, which values Kraken at &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Conta absurda&#39;: moradores de Campinas reclamam de cobrança indevida na conta de gás</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d24b010-a02c-4913-99d3-648c9b9d28d9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:57:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d24b010-a02c-4913-99d3-648c9b9d28d9/</guid>
      <description>Nº de reclamações contra Comgás por cobrança indevida é 3 vezes maior em 1 ano, diz Procon Moradores de Campinas estão reclamando de aumento indevido no valor de conta da Comgás. Segundo o Procon de Campinas, o número total de reclamações contra a empresa foi de 42 para 197, entre 1º de janeiro e 17 de novembro de 2024 e o mesmo período deste ano. A diferença representa um aumento de 369%.  Em nota, a empresa afirmou que &amp;ldquo;eventuais casos que sejam constatados erros ou intercorrências são encaminhados para uma rápida solução&amp;rdquo;. Também informou que &amp;ldquo;foram identificados ajustes a serem realizados em conta futura de alguns clientes do condomínio Jardim das Américas&amp;rdquo;, que serão avisados por e-mail.  📱 Baixe o app do g1 para ver notícias da região em tempo real e de graça Luiz Fernando Goldschimidt, que mora em Campinas, foi uma das pessoas lesadas. O aposentado tem o histórico das contas de março a setembro, com valores que variam de R$ 77 a R$ 120&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação no RN investiga influenciadores por rifas ilegais e bloqueia R$ 700 mil de contas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d51cab5f-66e4-4b74-80b2-85cf4da945e1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:57:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d51cab5f-66e4-4b74-80b2-85cf4da945e1/</guid>
      <description>Operação cumpre mandados mandados em São Miguel Uma operação da Polícia Civil deflagrada nesta terça-feira (18) em São Miguel, na Região Oeste do Rio Grande do Norte, investiga dois influenciadores pela prática ilegal de rifas. A investigação resultou no bloqueio de R$ 700 mil das contas dos suspeitos, que não tiveram as identidades reveladas.  De acordo com as inves&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TCE determina bloqueio de contas bancárias de prefeituras e Câmara Municipal por atraso ou ausência de prestações</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7fe50995-5a92-46e6-925d-f58b3f02df7a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:57:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7fe50995-5a92-46e6-925d-f58b3f02df7a/</guid>
      <description>Tribunal de Contas do Estado do Piauí TCE-PI O Tribunal de Contas do Piauí (TCE-PI) determinou o bloqueio das contas bancárias de três Prefeituras Municipais e uma Câmara Municipal , por atraso ou ausência na entrega de prestação de contas referentes ao Exercício Financeiro de 2025. A decisão foi publicada no Diário Oficial divulgad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula rebate fala de chanceler alemão sobre Brasil: &#34;Berlim não oferece 10% de Belém&#34; - NSC Total</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0c52b51-8597-4a79-814e-c18dc4246993/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0c52b51-8597-4a79-814e-c18dc4246993/</guid>
      <description>Lula rebate fala de chanceler alemão sobre Brasil: &amp;ldquo;Berlim não oferece 10% de Belém&amp;rdquo;  NSC TotalSenadores encaminham ao It&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 2 Sul de Minas de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/002310c5-4246-4b19-9fc1-839f19530c8d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:55:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/002310c5-4246-4b19-9fc1-839f19530c8d/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é condenado por matar companheira a tijoladas em RO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf06132d-e6ab-4ffe-8a89-5577c8eff407/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:54:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf06132d-e6ab-4ffe-8a89-5577c8eff407/</guid>
      <description>O que é feminicídio? Um homem, que não teve a identidade revelada, foi condenado a mais de 26 anos de prisão pelo assassinato da companheira, Gilda Alves de Carvalho, ocorrido em dezembro de 2024, em Pimenta Bueno (RO). O julgamento aconteceu na última quinta-feira (14). A condenação foi obtida pelo Minis&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR2 de terça-feira, 18 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc16fc1-41c7-4fe7-ae57-0eb560c2bb17/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:53:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc16fc1-41c7-4fe7-ae57-0eb560c2bb17/</guid>
      <description>Confira os vídeos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Temporal derruba postes e telhados e deixa mais de 300 pessoas sem energia em Patos de Minas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a2be15c1-4e3b-48ec-86c9-95166f747947/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:52:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a2be15c1-4e3b-48ec-86c9-95166f747947/</guid>
      <description>Temporal derruba postes, árvores e telhados em Patos de Minas Um forte chuva atingiu Patos de Minas, no Alto Paranaína, na tarde desta terça-feira (18), provocando diversos estragos em diferentes pontos da cidade. O temporal começou por volta das 14h40 e durou cerca de 20 minutos, mas foi suficiente para derrubar árvores, postes e danificar telhados. Não houve registro de feridos. Veja o vídeo acima dos estragos na cidade.  De acordo com a Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig), 332 clientes tiveram o seu fornecimento de energia comprometido devido ao temporal. A expectativa é que a energia seja restabelecida até a madrugada de quarta-feira (19). Se&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shawn Mendes curte dia de praia em Salvador - InMagazine</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7eb7255b-8c3f-42da-8c0c-a2a6409747fe/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:50:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7eb7255b-8c3f-42da-8c0c-a2a6409747fe/</guid>
      <description>Shawn Mendes c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vai dar sol no feriado da Consciência Negra? Veja a previsão para Salvador e toda a Bahia - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59d36ba9-30c8-40c5-9f07-4758c141cddf/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:50:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59d36ba9-30c8-40c5-9f07-4758c141cddf/</guid>
      <description>Vai dar sol no feriado da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente e vice-presidente da Câmara de Vereadores de Ipojuca são presos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/93a202f7-f5c0-4ae8-8576-d2f5e77e7616/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:49:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/93a202f7-f5c0-4ae8-8576-d2f5e77e7616/</guid>
      <description>Presidente e vice-presidente da Câmara de Vereadores de Ipojuca são presos A Polícia Civil prendeu, nesta terça-feira (18), os vereadores Flávio do Cartório (PSD) e Professor Eduardo (PSD), que são, respectivamente, presidente e primeiro vice-presidente da Câmara Municipal de Ipojuca, no Grande Recife. Eles foram detidos com uma alta quantia em dinheiro num supermercado em Boa Viagem, na Zona Sul da capital. Conforme apuração da TV Globo, o presidente da Câmara tinha um mandado de prisão em aberto e estava sendo monitorado desde a deflagração da Operação Alvitre, que apura desvios milionários de emendas parlamentares na cidade. ✅ Receba as notícias do g1 PE no WhatsApp Os dois parlamentares foram autuados pelo crime de lavagem de dinheiro. Eles foram abordados pelo Grupo de Operações Especiais (GOE) no final da tarde, quando saíam do supermercado com o dinheiro.  Os vereadores foram levados para prestar depoimento na Central de Plantões da Capital, em Campo Grande, na Zona Norte do Rec&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: RJ2 de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b43fb051-c8a6-4190-a3b5-9f547979c567/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:49:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b43fb051-c8a6-4190-a3b5-9f547979c567/</guid>
      <description>Assista aos v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo píer com complexo gastronômico oferece 1 mil vagas de emprego em destino turístico de praias de SC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc0844fd-dcb3-407f-91aa-7c272398d0ca/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:48:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc0844fd-dcb3-407f-91aa-7c272398d0ca/</guid>
      <description>Píer com complexo gastronômico será inaugurado em Itapema, SC Um novo empreendimento em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, oferece cerca de 1 mil vagas de emprego. O Píer Oporto será inaugurado em 22 de dezembro e terá um complexo gastronômico e comercial. ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp As lojas e restaurantes que farão parte do píer iniciaram os processos seletivos e estão em busca de pro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tarcísio promete reforço da PM no Oeste Paulista após transferência de líderes do PCC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/08bf194e-f6d4-4b1e-bb7b-97c2f7822c0b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:47:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/08bf194e-f6d4-4b1e-bb7b-97c2f7822c0b/</guid>
      <description>Em visita à região, governador inaugura escola estadual em Emilianópolis O governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas (Republicanos), esteve em Emilianópolis, no interior paulista, para a entrega de uma escola estadual na tarde desta terça-feira (18). Durante a coletiva, o governador comentou sobre a estratégia para reforçar a segurança. À TV TEM, Tarcísio destacou a segurança dos presídios na região do Oeste Paulista, como em Presidente Venceslau (SP), que abriga lideranças e membros do PCC presos. 📲 Participe do canal do g1 Presidente Prudente e Região no WhatsApp “Esses presídios estão super bem estruturados para acomodar com segurança esses presidiários, esses faccionados, que vão ter isolamento, que vão estar i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso suspeito de esfaquear jovem perto de rodoviária em Rio Preto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/100ebf71-8a11-4a6e-9fe1-c24c8e50de8a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:47:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/100ebf71-8a11-4a6e-9fe1-c24c8e50de8a/</guid>
      <description>Faca e tesoura que foi encontrada com suspeito preso por esfaquear vítima  em Rio Preto (SP) GCM/Divulgação Um homem de 41 anos foi preso na madrugada de terça-feira (18) em São José do Rio Preto (SP) suspeito de esfaquear um jovem de 26 anos próximo ao Terminal Rodoviário. Segundo o sus&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>BH: queda de árvore e de postes no Castelo deixa 250 imóveis sem energia - Estado de Minas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/846bce08-0c64-4a60-8cc2-7a48b92f0a87/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/846bce08-0c64-4a60-8cc2-7a48b92f0a87/</guid>
      <description>BH: queda de árvore e de postes no Castelo deixa 250 imóveis sem energia  Estado de MinasÁrvores de grande porte caem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: MG2 de terça-feira, 18 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84e50e45-c1fb-4a31-898f-3d20fe7133ae/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:46:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84e50e45-c1fb-4a31-898f-3d20fe7133ae/</guid>
      <description>Assista aos vídeo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gordon Bell Prize Finalists Push Open Science Boundaries With NVIDIA-Powered Supercomputers</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d6621d0-bbd3-4322-94da-95c5bade462b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:45:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d6621d0-bbd3-4322-94da-95c5bade462b/</guid>
      <description>Five finalists for the esteemed high-performance&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debate sobre Clair Obscur: Expedition 33 ser ou não indie reforça, mais uma vez, que ausência de critérios piora problema de fácil solução</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1197e94-34e5-42b8-85b0-833b76dbe0c7/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:45:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1197e94-34e5-42b8-85b0-833b76dbe0c7/</guid>
      <description>Jogo da Sandfall &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monotype font licencing shake-down</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0381700-00bb-4020-86fa-e32cd8f194ee/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:42:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0381700-00bb-4020-86fa-e32cd8f194ee/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rock in Rio 2026: Primeiros ingressos variam entre R$ 397,50 e R$ 795 por dia de festival</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f55899e-99d9-483f-88c9-7e3bfe0b555e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:40:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f55899e-99d9-483f-88c9-7e3bfe0b555e/</guid>
      <description>Sexto dia de Rock in Rio Thaís Espírito Santo/g1 A organização do Rock in Rio divulgou nesta terça-feira (18) detalhes sobre os ingressos para a próxima edição do festival, marcada para os dias 4, 5, 6, 7 e 11, 12 e 13 de setembro de 2026, no Parque Olímpico, no Rio de Janeiro (RJ). Ainda não foram anunciadas as atrações do evento. O chamad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentos revelam alerta interno do Rioprevidência sobre risco de investir no Banco Master; MP apura</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc1788cb-0c65-46da-94a2-280ecf802d7c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:39:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc1788cb-0c65-46da-94a2-280ecf802d7c/</guid>
      <description>Documentos revelam alerta interno do Rioprevidência sobre risco de investir no Banco Master O Rioprevidência vinha sendo alertado há mais de um ano para a insegurança de investir dinheiro no Banco Master. E documentos obtidos pelo RJ2 mostram que o próprio fundo de previdência social do estado do Rio já temia pelo colapso do banco e estudava planos para lidar com a situação caso ela se concretizasse. O Banco Central decretou nesta terça-feira (18) a liquidação extrajudicial do Banco Master, encerrando as atividades da instituição por falta de condições para operar. As suspeitas investigadas pela Polícia Federal incluem organização criminosa e gestão fraudulenta. O presidente da instituição, Daniel Vorcaro, foi preso pela Polícia Federal. O Conselho Fiscal do Rioprevidência, o Tribunal de Contas do Estado (TCE) e a Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) já haviam alertado para os riscos dos investimentos do fundo no Banco Master. Mesmo com os avisos, o Rioprevidência manteve aplicações milionárias, que agora estão ameaçadas após a liquidação do banco. O fundo investiu R$ 960 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alerj aprova regra que garante salário integral e promoção a policiais civis feridos em serviço</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d499f4eb-7a51-4f8f-8a59-9e8d8742461a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:39:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d499f4eb-7a51-4f8f-8a59-9e8d8742461a/</guid>
      <description>Deputados da Alerj deliberam sobre o Orçamento do estado para 2025 Thiago Lontra/Divulgação A Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou nesta terça-feira (18) o projeto de lei que assegura a policiais civis, penais e agentes socioeducativos o pagamento integral das aposentadorias por invalidez e das pensões por morte decorrentes do exercício da função.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RJ em tempo real e de graça A medida, enviada pelo Executivo, foi aprovada em discussão única e agora aguarda sanção do governador Cláudio Castro (PL). O que diz a nova lei O texto garante que, em caso de invalidez permanente em serviço, o servidor receba aposentadoria integral, calculada com base na graduação imediatamente superior à ocupada no momento da passagem para a inatividade. O mesmo critério vale para os beneficiários de pensões por morte de agentes em serviço. A &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo não vai disputar a Copinha em 2026; Entenda - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7067b206-c1c8-4e8e-994e-f23c7be11ba4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:39:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7067b206-c1c8-4e8e-994e-f23c7be11ba4/</guid>
      <description>Flamengo não vai disputar a Copinha em 2026; Entenda  UOLFlamengo prioriza Carioca e nã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito diz que não tem como manter venezuelanos e pede apoio da ONU - Estado de Minas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2cca66dc-20c6-48c8-8e63-48e1ee62a4c6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:39:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2cca66dc-20c6-48c8-8e63-48e1ee62a4c6/</guid>
      <description>Prefeito diz que não tem como manter venezuelanos e pede apoio da ONU  Estado de Minas&amp;rsquo;Não tem casa para você&amp;rsquo;: venezuelanos relatam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-esposa mata médico com único tiro em Arapiraca, confirma perícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bbe192e-f85f-4a34-97ee-33b762a05dbc/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:37:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bbe192e-f85f-4a34-97ee-33b762a05dbc/</guid>
      <description>Veículo do médico Alan Carlos Lima Cavalcante foi periciado. Reprodução/Polícia Científica O médico Alan Carlos Lima Cavalcante, assassinado no Povoado Capim, em Arapiraca, foi morto por um único disparo de arma de fogo. A Polícia Científica de Alagoas (PCAL) confirmou a informação &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rússia entrega primeiros caças furtivos Su-57E a cliente internacional - Poder Aéreo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6fc34a05-fa70-4863-b189-4c22870fcf36/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:37:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6fc34a05-fa70-4863-b189-4c22870fcf36/</guid>
      <description>Rússia entrega primeiros caças furtivos Su-57E a cliente internacional  Poder AéreoDemanda global por aviões de combate ru&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tamanduá-bandeira é resgatado em posto de combustíveis de Votorantim</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7319ea9-df8c-4fca-982a-18d7d28c97a1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:37:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7319ea9-df8c-4fca-982a-18d7d28c97a1/</guid>
      <description>Tamanduá-bandeira é resgatado em posto de combustíveis em Votorantim Uma fêmea de tamanduá-bandeira foi resgatada dentro de um posto de combustíveis em Votorantim (SP), pela equipe do Corpo de Bombeiros, na noite desta segunda-feira (17). Conforme o biólogo Rafael Mana, que faz parte da equipe do Centro de Reabilitação de Animais Silvestres (Cr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotação, vandalismo e até tráfico: os desafios dos trens do RJ, que terão nova operadora em março</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1acb7152-54d3-4618-a571-c70353a9d148/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:36:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1acb7152-54d3-4618-a571-c70353a9d148/</guid>
      <description>Passageiros pulam catracas da Supervia em dia de megaoperação no Rio Depois de quase 30 anos, os trens que cortam boa parte do Rio de Janeiro e da Baixada Fluminense vão mudar de mãos. Após sucessivos adiamentos, a Supervia anunciou que deixa a operação no dia 16 de março de 2026. Mas ainda não se sabe quem vai assumir o serviço: o governo do estado pretende definir o novo operador em dezembro. Enquanto a definição não vem, a única certeza é que a nova empresa terá um desafio enorme pela frente: insegurança, lotação e sucateamento são uma rotina nas linhas.  A equipe do RJ2 percorreu toda a malha ferroviária nas últimas semanas e acompanhou de perto a rotina dos passageiros nos ramais de Deodoro, Santa Cruz e Paracambi, e flagrou até tráfico e consumo de drogas em estações. Ponto de venda de droga em área da estação da Supervia no Rio Reprodução/TV Globo Mais de 100 estações em 270 km de malha Os cinco ramais e três extensões dos trens do RJ têm 270 km de trilhos e 104 estações Reprodução/TV Globo O sistema ferroviário do Rio tem 270 quilômetros de trilhos, 5 ramais, 3 extensões e 104 estações. Os trens transportam cerca de 300 mil passageiros por&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barbearia usada para tráfico é descoberta, três pessoas são presas e polícia fecha laboratório de drogas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bae3e811-75b4-4e21-912e-1f6605c7f59b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:35:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bae3e811-75b4-4e21-912e-1f6605c7f59b/</guid>
      <description>Três são presos e polícia descobre barbearia usada para tráfico Três pessoas foram presas na noite desta terça-feira (18) em uma operação que fechou um laboratório de drogas e identificou uma barbearia como ponto de venda na Zona Sul de Teresina. A Polícia Militar e a Polícia Ci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Danilo e Alex Sandro chegam em cima da hora do Fla-Flu, Vitor Roque pousa pela manhã em SP; veja detalhes - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/636a7ea1-4130-401c-bd6c-1abe2f5bac45/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:34:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/636a7ea1-4130-401c-bd6c-1abe2f5bac45/</guid>
      <description>Danilo e Alex Sandro chegam em cima da hora do Fla-Flu, Vitor Roque pousa pela manhã em SP; veja detalhes  GEEscalação do Flam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SDS confirma intoxicação por metanol em casos do Sertão de PE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c00a09f9-0ef6-47c9-a716-85bdc45a4f8a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:34:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c00a09f9-0ef6-47c9-a716-85bdc45a4f8a/</guid>
      <description>SDS confirma intoxicação por metanol em casos do Sertão de PE A Secretaria de Defesa Social de Pernambuco (SDS) confirmou, nesta terça-feira (18), a causa de quatro casos de intoxicação que estavam sob investigação no Sertão do estado. Segundo o laudo do Laboratório de Toxicologia da Polícia Científica, todos os quatro casos foram provocados por intoxicação por metanol. De&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;É uma conquista de anos de luta&#39;, dizem lideranças indígenas após homologação de 3 novos territórios em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52ffa019-216a-4f96-a907-ff7c60a916c7/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:33:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52ffa019-216a-4f96-a907-ff7c60a916c7/</guid>
      <description>Terra Indígena Uirapuru à esq. e rio na Terra Indígena Manoki à dir. em MT Arquivo pessoal Lideranças indígenas de Mato Grosso ouvidas pelo g1 comemoraram nesta terça-feira (18) a homologação de três novos territórios no estado e destacaram esse resultado como uma conquista de anos de luta por reconhecimento diante de ameaças de morte, desmatamento ilegal e disputas territoriais. Os decretos, assinados pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) na COP 30, em Belém, foram publicados no Diário Oficial da União desta terça-feira (18). Lula homologou quatro Terras Indígenas, sendo três em Mato Grosso e uma que fica entre o Pará e o Amazonas. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MT no WhatsApp A presidente da Federação dos Povos Indígenas de Mato Grosso (Fepoimt) Eliane Xunakalo destacou a importância dessa conquista como resultado de anos de luta. &amp;ldquo;Isso abre precedente para mais terras demarcadas em nosso estado, porque nós temos mais de 20 territórios em processo de demarcação. Nós estamos muito felizes, isso é resultado de luta&amp;rdquo;, afirmou. Veja os vídeos que estão em alta no g1 As novas terras homologadas são: Terra Ind&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Votações dos projetos da taxa de lixo e aumento no IPTU são adiadas em Taubaté</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59281ac4-ab7e-4c95-94df-d24f090f0304/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:30:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59281ac4-ab7e-4c95-94df-d24f090f0304/</guid>
      <description>Câmara de Taubaté adia votação sobre aumento de IPTU e taxa de lixo A Câmara de Taubaté adiou a votação de dois projetos que seriam votados na noite desta terça-feira (18) e tratam do aumento no valor do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) e a taxa de lixo no município. Ambos os projetos não estavam previstos na ordem do dia, mas foram incluídos na pauta a pedido do líder do governo na Câmara, o vereador Alberto Barreto (PRD), após suspensão de 1h40 na sessão ordinária. Apesar de terem s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça suspende nova sessão marcada para votar cassação da vereadora Brisa Bracchi</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04df83ff-f3e1-4191-a5bc-11cf971e8c5f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:27:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04df83ff-f3e1-4191-a5bc-11cf971e8c5f/</guid>
      <description>Votação da cassação de Brisa Bracchi (PT) é adiada A Justiça do Rio Grande do Norte determinou que a Câmara Municipal de Natal suspenda a nova sessão marcada para esta quarta-feira (19) que votaria a cassação da vereadora Brisa Bracchi (PT). A nova data havia sido decidida pela Casa após a Justiça ter suspendido a votação nesta terça-feira (18). Segundo a decisão anterior, Brisa foi notificada do julgamento 24 horas antes da sessão, o que descumpriria o prazo mínimo de 72 horas garantido pelo Regimento Interno da Câmara (art. 127, XII) e pelo Decreto-Lei 201/67, que rege processos de cassação em todo o país. 📳 Clique aqui para seguir o canal do g1 RN no WhatsApp A comissão especial aprovou na segunda-feira (17) o parecer pela cassação da vereadora e havia convocado, inicialmente&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla receives ride-hailing permit in Arizona in last required step to launch robotaxi service</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84e92a57-c220-4b04-9a76-d3f188cc3345/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:26:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84e92a57-c220-4b04-9a76-d3f188cc3345/</guid>
      <description>The permit is the final regulatory step to&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shawn Mendes volta a Salvador após festança com Dua Lipa e Marquezine - Portal do Holanda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2253d7a-959c-4405-9745-c41f226add4f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:26:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2253d7a-959c-4405-9745-c41f226add4f/</guid>
      <description>Shawn Mendes volta a S&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente pula do 3º andar de prédio para fugir de casa após briga com a mãe em Uberlândia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8388b98-91f2-4752-9080-0affa468b661/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:26:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8388b98-91f2-4752-9080-0affa468b661/</guid>
      <description>Após uma discussão com a mãe, uma adolescente de 12 anos se jogou do terceiro andar de um prédio no Bairro Chácaras Tubalina, em Uberlândia. Segundo o Boletim de Ocorrência, a mãe havia trancado a filha dentro de casa para impedir que ela saísse, o que levou a jovem a fugir pela janela. Apesar da queda, ela não sofreu ferimentos. O caso foi registrado na manhã desta terça-feira (18). A mãe da adolescente relatou à Polícia Militar que a filha costuma sair de casa com frequência para visitar amiga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desaparecimento de estudante universitária e massoterapeuta em Salvador (BA) mobiliza polícia - R7</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/629482af-28da-41bc-8bc2-aca7a3107114/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:25:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/629482af-28da-41bc-8bc2-aca7a3107114/</guid>
      <description>Desaparecimento de estud&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banda paraibana Seu Pereira e Coletivo 401 se apresenta em Salvador neste sábado (22) - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92b25099-f4f4-4a3a-9bdd-a780805b38f4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:24:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92b25099-f4f4-4a3a-9bdd-a780805b38f4/</guid>
      <description>Banda paraibana Seu Perei&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banco Master: Instituto de Previdência de Araras tem R$ 34 milhões em aplicação; MP alertou risco de perda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a80683d6-343a-4e8d-8123-602d87282840/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:24:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a80683d6-343a-4e8d-8123-602d87282840/</guid>
      <description>Prédio do Banco Master TV Globo O Instituto de Previdência Municipal de Araras (Araprev) tem R$ 34 milhões aplicados em Letra Financeira do Banco Master, que teve liquidação extrajudicial determinada pelo Banco Central nesta terça-feira (18).  Em nota, o instituto da cidade do interior de São Paulo afirmou que &amp;ldquo;aguarda as orientações e procedimentos que serão definidos pela massa liquidante nomeada pelo Banco Central, responsável por apresentar fluxos, prazos e informações oficiais sobre o processo&amp;rdquo;. Segundo o Araprev, as aplicações foram feitas em 4 de março (R$ &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seleção da prefeitura de Marizópolis, PB, abre inscrições para quase 40 vagas e salários acima de R$ 2 mil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5875de91-c367-4138-b459-242a8f76158c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:20:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5875de91-c367-4138-b459-242a8f76158c/</guid>
      <description>Prova de concurso público. Reprodução/Freepik As inscrições para o processo seletivo da Prefeitura de Marizópolis, no Sertão da Paraíba, foram abertas e podem ser feitas até 1° de dezembro, por meio do site da banca organizadora do certame, a Ápice Consultoria. Ao todo, são 39 vagas para cargos de nível superior, para professores de diferentes áreas. Os salários são tabelados na quantia de R$ 2.265,00. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp Vagas do processo seletivo de Marizópolis&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Report Claims That Apple Has Yet Again Put the Mac Pro &#39;On the Back Burner&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f59aefc-f4b2-493a-bbf1-401b1d48c744/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7f59aefc-f4b2-493a-bbf1-401b1d48c744/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from Ars Technica: Apple&amp;rsquo;s Power Mac and Mac Pro towers used to be the company&amp;rsquo;s primary workstations, but it has been years since they were updated with the same regularity as the MacBook Air or MacBook Pro. The Mac Pro has seen just four hardware updates in the last 15 years, and that&amp;rsquo;s counting a 2012 refresh that was mostly identical to the 2010 version. Long-suffering Mac Pro buyers may have taken heart when Apple fina&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
