<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 11:41:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Protestos contra governo no México deixam pelo menos 120 feridos; o que se sabe</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3d041c9-21de-442d-b6e1-fa274a2c2378/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:41:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3d041c9-21de-442d-b6e1-fa274a2c2378/</guid>
      <description>Pelo menos 120 pessoas — incluindo cem policiais — ficaram feridas neste domingo (16/11) em confrontos durante protestos contra o governo na Cidade do México, segundo as autoridades. Milhares de manifestantes marcharam na capital mexicana no sábado para protestar contra a violência e o governo da presidente Claudia Sheinbaum. Sheinbaum acusou as marchas, que também ocorreram em outras cidades, de serem financiadas por políticos de direita que se opõem ao seu governo. O protesto foi organizado por grupos de jovens, atraindo o apoio de cidadãos que protestavam contra crimes de grande repercussão no país, incluindo o assassinato, há poucas semanas, do prefeito de Uruapan, Carlos Manzo, que havia pedido medidas duras contra os cartéis de drogas. Manifestantes derrubaram barreir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>13ª Parada de Natal acontece na orla de Santos, SP, neste domingo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c952a07e-7ad0-4bc2-8220-699b701f9d3f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:36:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c952a07e-7ad0-4bc2-8220-699b701f9d3f/</guid>
      <description>13ª Parada de Natal acontece na orla de Santos, SP, neste domingo Divulgação A 13ª edição da Parada de Natal percorrerá a orla de Santos, no litoral de São Paulo, neste domingo (16). O evento promovido pelo Shopping Balneário vai alterar o trânsito das avenidas Presidente Wilson, Vicente de Carvalho e Ana Costa, das 19h às 22h.  O tradicional desfile está previsto para começar às 20h, na Praça do Surf, no canal 1, seguindo pela avenida da praia até o Gonzaga. O evento promete levar a magia natalina em um espetáculo formado por aproximadamente 500 pessoas em 30 alas temáticas. Os pa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes de MT poderão receber até R$ 5 mil por nota alta na redação do Enem; entenda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d816e45-5b43-4bb1-ba60-df407b3f5034/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:36:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d816e45-5b43-4bb1-ba60-df407b3f5034/</guid>
      <description>Folha de rascunho da Redação do Enem. Emily Santos/g1 ✍Estudantes da rede estadual de Mato Grosso que tirarem notas altas na redação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 poderão receber prêmios em dinheiro. A medida faz parte do Prêmio Redação Nota Mil, lançado pela Secretaria de Estado de Educação (Seduc-MT) A iniciativa prevê recompensas financeiras para alunos que concluírem o Ensino Médio na rede estadual e alcançarem nota igual ou superior a 960 pontos na redação. ✅ Clique aqui para seguir o canal do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paralisação da 1001 em São Luís: ônibus da frota semiurbana vão reforçar transporte público no 2º dia de Enem</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c93a3eda-c08f-40ca-9f34-f3380adcf8a6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:35:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c93a3eda-c08f-40ca-9f34-f3380adcf8a6/</guid>
      <description>Paralisação total atinge moradores de 15 bairros e deixa usuários sem ônibus em São Luís. Foto: Juvêncio Martins/TV Mirante O governo do estado informou, nesse sábado (15), que com a paralisação dos rodoviários da empresa 1001 em São Luís, ônibus da frota semiurbana vão reforçar as linhas que estão sem funcionar neste domingo (16), segundo dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). O anúncio foi feito pelo governador Carlos Brandão, por meio das redes sociais, o qual destacou que o reforço das linhas é para evitar que os participantes do Enem sejam prejudicados com a falta de transporte público.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias do MA em tempo real e de graça “Em razão do caos no transporte público de São Luís, vamos reforçar, com ônibus da frota semiurbana, as linhas da empresa 1001, que segue em greve. Neste domingo (16), acontece a segunda fase do Enem, e os participantes não podem ser prejudicados. Em paralelo, seguimos estudando ações que realmente façam a diferença na vida de quem usa o serviço diariamente, como o uso de ônibus 100% elétricos”, afirmou Brandão. LEIA TAMBÉM: Com paralisação dos rodoviários da 1001 em São Luís, prefeitura oferece corrida por app para candidatos do Enem Paralisação de rodoviários Rodoviários da empresa 1001 paralisam frota em São Luís após atraso de salários Os rodoviários da empresa de ônibus 1001 paralisaram completamente a frota na manhã de sexta-feira (14), em São Luís, durante um protesto motivado pelo atraso de salários e pela falta de pag&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Fumei mais que vivi&#39;: busca por tratamento antitabagismo aumenta em Campinas e revela desafios de quem tenta parar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21d04b80-cf4d-4d9d-8d11-a9953d457c54/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:35:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21d04b80-cf4d-4d9d-8d11-a9953d457c54/</guid>
      <description>Dia do Não Fumar é celebrado neste domingo Pixabay Diego Garcia tinha apenas 18 anos quando começou a fumar. Hoje, aos 40, tenta romper com o vício que, além de ocupar mais da metade da sua trajetória, também interrompeu a vida de sua mãe. Ela era fumante e morreu em decorrência de um câncer no pulmão. &amp;ldquo;Fiquei mais tempo da minha vida fumando do que sem fumar. Fumei mais que vivi&amp;rdquo;, comenta. &amp;ldquo;Eu tinha até um pouco de vergonha, era muito cobrado pela família, porque minha mãe faleceu por câncer. Tinha todos os motivos do mundo para parar e não estava conseguindo&amp;rdquo;, conta (leia a história abaixo). Diego é um dos 1.782 moradores que buscaram o Programa Municipal de Controle do Tabagismo nos primeiros nove meses de 2025. A iniciativa funciona gratuitamente em 51 Centros de Saúde e oferece, além de suporte profissional, a troca de experiências por meio dos grupos de apoio. 🚭 O Dia do Não Fumar é celebrado neste domingo (16), e nesta reportagem você vai ver: Os números do atendimento antitabagismo em Campinas Como é o atendimento para quem quer parar de fumar A história de quem buscou o grupo de apoio Números do atendimento antitabagismo em Campinas Segundo dados da Prefeitura, do total de atendidos neste ano, 660 eram do sexo masculino, enquanto 1.112 eram do feminino. O levantamento também revela um aumento no número de pacientes em comparação aos anos anteriores: 2025: a média foi de 198 atendidos por mês de janeiro a setembro; 2024: foram 1.996 atendimentos de janeiro a dezembro e a média mensal ficou em 166; 2023: ao longo de todo o ano foram 1.425 participantes, com uma média &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novembro Azul: trabalhador descobre câncer de próstata em exame periódico solicitado pela empresa em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a343aa1c-dd9b-4fea-b2dc-e8aba931f9f8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:32:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a343aa1c-dd9b-4fea-b2dc-e8aba931f9f8/</guid>
      <description>Rinaldo Rodrigues de Oliveira descobriu o câncer de próstata depois de um exame periódico solicitado pela empresa que trabalhava  Rinaldo Rodrigues/Arquivo Pessoal No mês em que a conscientização sobre o câncer de próstata ganha força com a campanha “Novembro Azul”, o g1 conta a história de um metalúrgico que venceu a doença graças a um exame periódico realizado a pedido da empresa onde trabalhava. Agora aposentado, Rinaldo Rodrigues de Oliveira, de 62 anos, morador de Divinópolis, fala sobre superação, resiliência e cura. “Foi assustador no início, mas com o decorrer do tempo, conversa com um, conversa com o outro, tem os profissionais que vão tranquilizando a gente&amp;quot;, enfatizou. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Centro-Oeste de Minas no WhatsApp A descoberta da doença ocorreu quando Rinaldo tinha 49 anos, durante um exame detalhado solicitado pela Gerdau, empresa produtora de aço com usina em Divinópolis, onde ele atuava. O diagnóstico temido obrigou o afastamento do trabalho e provocou mudanças profundas na vida do metalúrgico. &amp;ldquo;O afastamento do trabalho, ver que de uma hora para outra eu não servia mais, doeu mais do que a doença. Ouvir que você não volta mais é doloroso. Na vida&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rede estadual da Bahia abre renovação de matrícula para ano letivo de 2026</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/edd3e6c9-ed6d-4b28-851b-6775c176bf16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/edd3e6c9-ed6d-4b28-851b-6775c176bf16/</guid>
      <description>Renovação de matrícula da rede estadual da Bahia vai de 17 a 28/11 SEC-BA Estudantes da rede estadual da Bahia têm de segunda-feira (17) até o dia 28 de novembro para renovar a matrícula para o ano letivo de 2026. O processo, que deve ser feito presencialmente nas escolas, vale para todos os alunos que já estudam na rede pública estadual. A Secretaria da Educação do Estado (SEC) alerta que o procedimento é importante especialmente para quem pretende mudar de escola.  📲 Cliqu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guarda municipal, integrante da banda da corporação, é morto a tiros em Santa Luzia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/83163dfb-f64e-4937-ba38-d7ba42235ce4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:29:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/83163dfb-f64e-4937-ba38-d7ba42235ce4/</guid>
      <description>Wellington José de Araújo Arquivo pessoal Um guarda municipal de Belo Horizonte, identificado como Wellington José de Araújo, de 44 anos, foi morto a tiros na noite de sexta-feira (15) em Santa Luzia, na região Metropolitana de Belo Horizonte. De acordo com o histórico policial, a vítima era integrant&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Penitenciária de Piracicaba tem fila de espera por exame que é critério para presos progredirem de pena</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b866671-bcd7-41c2-a759-cda7cab4e6a4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:27:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b866671-bcd7-41c2-a759-cda7cab4e6a4/</guid>
      <description>Detentos em cela durante vistoria da Defensoria Pública na Penitenciária de Piracicaba Defensoria Pública do Estado de São Paulo Sem psicólogo na equipe, a Penitenciária de Piracicaba (SP) tem uma fila de espera de dezenas de exames criminológicos pendentes em presos que cumprem pena na unidade. O procedimento é um dos critérios para a progressão de regime (mudar do regime fechado para o semiaberto, por exemplo).  A Defensoria Pública relaciona o gargalo à superlotação da unidade e pede providências na Justiça. 🔎 No exame criminológico, uma comissão com um psiquiatra, um psicólogo, um assistente social e dois membros do próprio sistema penitenciário analisam se o preso tem condições psicológicas, psiquiátricas e sociais de seguir para um regime mais flexível. Esse procedimento vigorou entre 1984 e 2003, e voltou a ser aplicado nas unidades prisionais desde abril de 2024. LEIA MAIS: Entenda o que é o exame criminológico Defensoria cobra fim da superlotação na Penitenciária de Piracicaba Em uma manifestação à Justiça, no último dia 26 de setembro, a Secretaria de Administração Penitenciária (SAP) informou que, naquele momento, havia uma fila de 80 exames pendentes. O dado foi revelado após questionamento do Núcleo Especializado de Situação Carcerária (Nesc) da Defensoria Pública. Ao g1, a SAP informou, na quarta-feira (12), que esse número caiu para 56. &amp;ldquo;Devido o acúmulo de exames criminológicos as decisões judiciais de dezembro/2024 foram peticionadas no mês de junho/2025. Atualmente estamos com decisões judicias do mês de abril para serem atendidas&amp;rdquo;, informou Cleide Coelho da Silva Santos, chefe de seção de reintegração social da penitenciária, na mesma manifestação. 📲 Siga o g1 Piracicaba no Instagram Tam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Uberlandio andando de Uber em Uberlândia&#39;: as situações que um xará da cidade leva com bom humor no dia a dia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1b2272d-0ab3-4c7d-b9cd-5d5458334a35/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:23:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1b2272d-0ab3-4c7d-b9cd-5d5458334a35/</guid>
      <description>Uberlandio Gomes vive em Uberlândia há 4 anos Jean e Vanessa Fotografia/Divulgação Quando Uberlandio Gomes dos Santos precisa usar um determinado aplicativo de transporte quando está em Uberlândia,  ele já sabe que pode se preparar: vai ter motorista incrédulo.  &amp;ldquo;Uberlandio andando de Uber em Uberlândia, isso já rendeu até crise de riso em motorista&amp;rdquo;. Essa é apenas uma das reações que o nome dele desperta pela cidade, onde mora há 4 anos. Nascido no sertão pernambucano, Uberlandio contou ao g1 que tem motorista que tira até print da tela para mostrar para os amigos. &amp;ldquo;Já teve gente que pensou que era nome de empresa também, eu fico super tranquilo com isso&amp;rdquo;. Já pediram para Uberlandio provar que esse era mesmo seu nome com  o documento de identidade. O pernambucano também percebeu quando espera para retirar um lanche na praça de alimentação, o atendente sempre confere o nome no pedido duas vezes antes de chamar por ele. Segundo o último levantamento do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), no país existem 288 Uberlandios, mas nenhum deles nascidos na cidade da qual são quase xarás. Uberlandino Gomes nasceu em 12 de dezem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como fazer galinha caipira com pirão: confira passo a passo de receita tradicional do Ceará</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/45c396b6-e131-49e7-9507-66ce95d8b999/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:18:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/45c396b6-e131-49e7-9507-66ce95d8b999/</guid>
      <description>Receita de Galinha Caipira com Pirão: preparo simples e sabor do sertão Com poucos ingredientes e um modo de preparo simples, a galinha caipira com pirão é uma excelente opção para quem busca uma refeição caseira com gosto de interior.  A receita é destaque da Exposição Agropecuária e Industrial do Estado do Ceará (Expoece), considerada a mais tradicional feira do agronegócio cearense. O evento segue até este domingo (16), no Parque de Exposiç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim do asterisco: Brasileirão liquida atrasos com mudança de líder e no Z4 - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c070db5-17f2-4c53-84ec-c6d8ab59e3fc/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:17:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c070db5-17f2-4c53-84ec-c6d8ab59e3fc/</guid>
      <description>Fim do asterisco: Brasileirão liquida atrasos com mudança de líder e no Z4  UOLApós goleada contra o Sport&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aluna de Juiz de Fora é prata em olimpíada pan-americana de matemática e busca inspirar outras meninas: &#39;ver que é possível&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e0cd569-a889-44b3-9846-0271a19a6b2e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:14:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e0cd569-a889-44b3-9846-0271a19a6b2e/</guid>
      <description>Estudante de Juiz de Fora foi prata na Pan-American Girls Mathematical Olympiad, disputada em Fortaleza Colégio Cave/Divulgação A estudante Júlia Passarini, de 15 anos, conquistou a medalha de prata na 5ª edição da Pan-American Girls Mathematical Olympiad (PAGMO), ou Olimpíada Pan-Americana de Meninas de Matemática, realizada em Fortaleza.  Júlia é de Juiz de Fora e foi a única representante da região sudeste do país entre as quatro meninas que integraram a equipe brasileira. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp A competição reuniu quase jovens de 15 países das Américas entre os dias 26 de outubro e 2 de novembro, seguindo o modelo da Olimpíada Internacional de Matemática (IMO). Na disputa, era necessário resolver três problemas matemáticos em quatro horas a cada dia de competição.  Para a adolescente, o resultado foi uma mistura de surpresa e emoção. “Quando vi meu nome lá foi incrível. Foi uma sensação de outro mundo. Fiquei muito feliz e emociona&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: 2º dia de prova reúne mais de 142 mil candidatos na PB; veja horários</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31204f29-cce2-42f2-8d2c-43099f375c6d/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:12:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31204f29-cce2-42f2-8d2c-43099f375c6d/</guid>
      <description>Candidatos do Enem 2025 em Campina Grande Lídice Pegado / TV Paraíba O segundo dia do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 será neste domingo (16) e deve mobilizar 142.050 candidatos na Paraíba, segundo dados divulgados pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).  O g1 vai divulgar no domingo (16), a partir das 18h30, o gabarito extraoficial do primeiro dia do Enem 2025. Enem 2025: g1 terá gabarito extraoficial e fará a correção da prova ao vivo  A aplicação segue o horário de Brasília e mantém os mesmos procedimentos de segurança adotados no primeiro dia. Neste domingo, os participantes farão as provas de ciências da natureza e matemática.  Os portões abrem às 12h e fecham às 13h. A aplicação começa às 13h30. O encerramento está previsto para às 18h30, meia hora mais cedo em relação ao último domingo. A saída sem o caderno de questões será autorizada a partir das 15h30. Quem quiser levar as provas poderá deixar o local somente a partir das 1&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinês é morto a tiros em rua da Liberdade; câmeras registram perseguição</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bcbb1087-f2c5-4444-b172-764f80589f82/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:12:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bcbb1087-f2c5-4444-b172-764f80589f82/</guid>
      <description>Chinês é executado em rua do bairro da Liberdade A Polícia Civil investiga a execução de Su Jingwey, de 35 anos, morto a tiros na madrugada de sábado (15) no bairro da Liberdade, região central de São Paulo. A vítima, natural da China, foi assassinada por volta de 1h na Rua Senador Felício dos Santos.  Câmeras de seguran&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula vai insistir por isenção total de tarifas sobre carne e café nos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7372e346-1914-4bc1-9277-dc2b120b6e17/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:05:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7372e346-1914-4bc1-9277-dc2b120b6e17/</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva pretende insistir com Donald Trump para que os Estados Unidos concedam isenção total das tarifas aplicadas à carne e ao café brasileiros. Apesar de o governo americano ter anunciado na sexta-feira (14) a retirada da tarifa inicial de 10% sobre esses produtos, a taxa cobrada do B&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso de Receitas do Caminhos do Campo 2025 abre votação; veja como participar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b54ef7cd-6b36-4dc6-b4b0-8f7f74949778/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:03:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b54ef7cd-6b36-4dc6-b4b0-8f7f74949778/</guid>
      <description>Concurso de Receitas 2025: saiba como votar A votação do Concurso de Receitas 2025 do Caminhos do Campo está aberta. A escolha da receita favorita pode ser feita até 30 de novembro, pelo aplicativo &amp;lsquo;Você na RPC&amp;rsquo;.  ✅ Siga o canal do g1 PR no WhatsApp Para votar, é nece&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Multas por degradação ambiental somam mais de R$ 4,3 milhões no oeste paulista; quase 480 hectares foram destruídos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4bbe5cd-063b-44e0-b70f-450da13a5c6a/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:02:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4bbe5cd-063b-44e0-b70f-450da13a5c6a/</guid>
      <description>Quase 480 hectares foram destruídos entre janeiro e outubro no Oeste Paulista As multas por degradação ambiental no oeste paulista somam, até agora, mais de R$ 4,3 milhões, conforme dados da Polícia Militar Ambiental obtidos pelo g1. Ao todo, entre janeiro e outubro deste ano, foram quase 480 hectares destruídos. A Polícia Ambiental atua em 53 municípios da região de Presidente Prudente (SP) e, nos primeiros dez meses deste ano, já identificou que 253 árvores, principalmente nativas, foram cortadas ilegalmente. 📲 Participe do canal do g1 Presidente Prudente e Região no WhatsApp Este valor aumentou em 60% em comparação a 2024, quando a Polícia Ambiental registrou 158 árvores suprimidas no mesmo período deste ano. Já sobre as áreas afetadas, considerando mata, floresta e canavial, foi identificado que 478,29 hectares foram degradados na região, entre janeiro e outubro deste ano. Considerando que um hectare equivale a 10 mil metros, foram 4,8 milhões de metros quadrados destruídos. Homem é multado em R$ 10,2 mil por cortar 34 árvores nativas em sítio em Teodoro Sampaio (&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pescador que salvou sucuri presa em rede no Rio Tietê relata tensão durante o resgate: &#39;Não sabia se ia atacar&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6ae9d3f-42f5-4766-bcb3-5101daca9b4f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6ae9d3f-42f5-4766-bcb3-5101daca9b4f/</guid>
      <description>Sucuri gigante é resgatada por pescadores após ficar presa em rede no Rio Tietê em SP Um dos pescadores que ajudou a salvar uma sucuri de cerca de quatro metros que estava presa em uma rede de pesca abandonada no Rio Tietê, em Cafelândia (SP), diz que temeu ser atacado pelo animal durante o resgate. Ação, feita no domingo (9), foi registrada em vídeo. Assista acima. Ao g1, Fábio De Nigris contou que levou um susto ao se deparar com a cobra, durante uma pescaria esportiva. Segundo ele, que estava acompanhado de um outro pescador, o animal parecia bastante debilitado. 📲 Participe do canal do g1 Bauru e Marília no WhatsApp &amp;ldquo;Não sabia o nível de voracidade dela, se ela ia querer atacar a gente por estar nervosa e há muito tempo ali. Ela estava embolada [com a rede de pesca abandonada]. Pelo estado que ela aparentava, bem magra e enfraquecida, parece que estava presa havia vários dias&amp;rdquo;, conta. Pescadores de Pirajuí salvam sucuri gigante presa em rede de pesca em Cafelândia Passado o susto inicial, o desejo de salvar a cobra foi maior do que o medo de ser atacado. Para libertar a sucuri, Fábio começou a cortar os fios da rede com uma tesoura, enquanto tentav&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça o centro de testes da Ford no interior de SP que é 14 vezes maior que o Autódromo de Interlagos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca7855f5-85ec-457c-89d5-6ea9dfcac5a2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca7855f5-85ec-457c-89d5-6ea9dfcac5a2/</guid>
      <description>Conheça o centro de testes da Ford no interior de SP que é 14 vezes maior que o Autódromo de Interlagos  Quem passa às margens da Rodovia Antônio Romano Schincariol (SP-127), em Tatuí (SP), provavelmente vê um letreiro indicando a presença de uma das grandes montadoras automobilísticas instaladas no país. O que nem todo mundo sabe é que, naquele espaço, funciona uma área de testes que ocupa uma estrutura 14 vezes maior que o Autódromo de Interlagos, na capital paulista. O g1 visitou o Centro de Tecnologia e Desenvolvimento da Ford, que tem cerca de 500 colaboradores, para entender como o local opera e qual é a função da unidade na rotina de desenvolvimento de veículos.  📲 Participe do canal do g1 Itapetininga e Região no WhatsApp Segundo o diretor de programas veiculares da empresa na América do Sul, André Oliveira, o espaço foi instalado na região há quase 50 anos por questões estratégicas da companhia. &amp;ldquo;O centro vai completar 50 anos em 2028, e a localização foi escolhida de forma estratégica por grandes nomes da nossa engenharia, como Edgar Heinrich, que decidiu que a marca precisava de um campo de provas. Tatuí foi escolhida pela proximidade com a capital, pelas condições climáticas e uma altitude próxima à altura do mar, que, apesar de não estarmos no litoral, pode ser ajustável na hora de testar&amp;rdquo;, explica. Atualmente, o local possui mais de 450 testes nos 60 km de pistas, em tempo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paciente de hospital psiquiátrico vence preconceito e faz prova do Enem no interior de SP: &#39;Grande vencedor&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a2e9a45-dac4-42e6-a0ac-1e8299a6c36a/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a2e9a45-dac4-42e6-a0ac-1e8299a6c36a/</guid>
      <description>Paciente de hospital psiquiátrico de Penápolis presta prova do Enem Entre os mais de 98 mil inscritos no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), um deles chama a atenção em Penápolis (SP). Não pelo desempenho, mas por sua história de vida.  Jean Manoel Bergantim, de 50 anos, é paciente do Hospital Psiquiátrico João Marchesi há quase três anos. Mesmo com a deficiência intelectual, ele é apaixonado por livros e ama escrever. 📲 Participe do canal do g1 Rio Preto e Araçatuba no WhatsApp A dedicação aos estudos foi o que o motivou a fazer o Enem. Inicialmente, a ideia de Jean deixou até mesmo os funcionários do hospital surpresos e apreensivos. Depois de analisar a condição do paciente, a psiquiatra da instituição, Loise Maria Tiozzo Cenedesi, decidiu efetuar a inscrição dele.  À TV TEM, ela explicou que, na primeira etapa da prova, em 9 de novembro, ele teve ajuda de um transcritor e de recursos de a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Tudo passa, nem que seja por cima de você&#39;: artesã faz sucesso nas redes sociais com panos de prato &#39;desmotivacionais&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3baf38d4-51fd-44ea-b992-04d260ea52fd/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3baf38d4-51fd-44ea-b992-04d260ea52fd/</guid>
      <description>Artesã de Capela do Alto faz sucesso na web com panos de prato &amp;lsquo;desmotivacionais&amp;rsquo; Um objeto tão comum e que até passa despercebido no meio de tantos utensílios chamativos na cozinha é o pano de prato. O item, porém, ganhou destaque na internet ao ser personalizado com frases &amp;ldquo;desmotivacionais&amp;rdquo; e em tom humorístico por uma artesã de Capela do Alto, município do interior de São Paulo.  Karine Antunes da Silva, de 23 anos, é desenhista e decidiu transformar o passatempo em renda extra usando a internet. Em pouco tempo, seu trabalho viralizou e já acumula mais de 10 milhões de visualizações nas redes sociais. Um dos seus vídeos, que usa um áudio do streamer Alanzoka, acumula mais de 700 mil acessos no Instagram. Assista acima.  📲 Participe do canal do g1 Sorocaba e Jundiaí no WhatsApp Ao g1, a jovem empreendedora contou que o primeiro pano de prato que viralizou foi o do pinguim Pingu, personagem televisivo que vive aventuras com a família enquanto fala balbuciando. No pedaço de pano, além de desenhar o personagem cozinhando com a família, escreveu: &amp;ldquo;E aí, tá bom?&amp;rdquo; e outro pinguim responde: &amp;lsquo;Bom pra jogar no mato&amp;rsquo;. &amp;ldquo;Eu nunca imaginei que seria um grande sucesso. Antes de fazer os panos, eu já era desenhista, mas fazia desenhos realistas no papel, além de trabalhar com isso aqui na minha cidade. Meu primeir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gari agredido com tijolada vai passar por cirurgia para colocar pinos no rosto: &#39;Nunca bati em ninguém&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/650f4cd2-f131-4759-b031-2dcb4a8de281/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/650f4cd2-f131-4759-b031-2dcb4a8de281/</guid>
      <description>Coletor deverá passar por uma cirurgia para fixar a estrutura óssea facial que foi perdida O gari Francisco Ferreira da Silva, de 47 anos, atingido no rosto por um tijolo arremessado por um morador enquanto fazia a coleta de lixo, vai passar por uma cirurgia de osteossíntese para colocar dois pinos e fixar a estrutura óssea do rosto que foi danificada. Ao g1, o homem, que trabalha com a coleta de resíduos há 14 anos em Rio Branco, disse que no momento da ocorrência o morador estava transtornado e exigia que ele recolhesse uma garrafa pet que havia sobrado em frente à sua casa. A reportagem não conseguiu contato com o morador.  📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Gari que trabalha coletando resíduos há 14 anos na capital, disse que nunca havia sido agredido Arquivo pessoal A vitima afirmou que o morador ligou para se desculpar mas não&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Candidata que viralizou com reportagem no Enem conta se acertou questão e rebate haters que torceram contra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3460e6dd-e029-4d36-bd20-d7ba0d9159e6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:00:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3460e6dd-e029-4d36-bd20-d7ba0d9159e6/</guid>
      <description>Jornalista de Salvador viraliza após achar texto dela no Enem A jornalista Thais Borges, que viralizou nas redes sociais na última semana, conseguiu acertar a questão que usou uma reportagem dela como contexto, no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem).  A conquista foi comemorada em um vídeo de desabafo da candidata, que aproveitou para rebater haters que torceram contra o acerto.  &amp;ldquo;Bastante gente queria que eu errasse a questão, e eu fico me perguntando por quê? O que você ganha com isso? O que você ganha emitindo energia ruim para as pessoas?&amp;rdquo;, comentou.  📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia Thais reforçou que já tinha quase certeza de que havia escolhido a alternativa correta mas que, com a liberação do gabarito, ela conseguiu confirmar esse sentimento. &amp;ldquo;Eu marquei com bastante consciência. Já estava tranquila com relação a isso&amp;rdquo;.  Jornalista de Salvador viraliza após achar texto dela no Enem Reprodução/Redes sociais A jornalista comemorou também aquilo que chamou de &amp;ldquo;a maior audiênc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que EUA ganham ao ajudar Coreia do Sul a construir submarinos nucleares</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f916c13d-b639-4fe3-998d-be7c40603406/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:59:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f916c13d-b639-4fe3-998d-be7c40603406/</guid>
      <description>O governo da Coreia do Sul finalizou um acordo para construir submarinos de propulsão nuclear em parceria com os Estados Unidos. Os EUA aprovaram os &amp;ldquo;submarinos de ataque&amp;rdquo; e concordaram em cooperar no fornecimento de combustível, de acordo com um documento divulgado pela Casa Branca na quinta-feira (13/11). O acordo representa um passo significativo nas relações da Coreia do Sul com os EUA e surge em meio a um período de crescentes tensões na península coreana envolvendo a Coreia do Norte, que possui armas nucleares, e a China, que tem uma política expansionista. Segundo especialistas, a estratégia de Washington é colocar pressão tanto sobre a Coreia do Norte quanto sobre a China. Veja os vídeos em alta no g1: Veja os vídeos que estão em alta no g1 O que está no acordo? O acordo sobre submarinos entre os EUA e a Coreia do Sul surge após os líderes de ambos os países terem firmado um amplo tratado comercial no início do mês passado, que prevê a redução das tarifas recíprocas de 25% para 15%. O presidente dos EUA, Donald Trump, havia imposto uma tarifa de 25% sobre Seul no início deste ano, tarifa que o presidente sul-coreano, Lee Jae Myung, conseguiu negociar para 15%, depois que Seul anunciou que investiria US$ 350 bilhões nos EUA, incluindo US$ 200 bilhões em investimentos em dinheiro e US$ 150 bilhões em construção naval. Em um comunicado divulgado pela Casa Branca na quinta-feira, os EUA afirmaram ter &amp;ldquo;dado aprovação para que a República da Coreia construa submarinos de ataque movidos a energia nuclear&amp;hellip; [e que] trabalharão em estreita colaboração para avançar com os requisitos deste projeto, incluindo as formas de obtenção de combustível&amp;rdquo;. Em uma publicação anterior em sua plataforma de mídia social Truth Social, Trump havia dito que os navios seriam construídos em um estaleiro na Filadélfia administrado pelo conglomerado sul-coreano Hanwha. Apenas seis países possuem atualmente submarinos estratégicos movidos a energia nuclear: os EUA, a China, a Rússia, o Reino Unido, a França e a Índia. O Brasil e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso de Receitas 2025: aprenda a preparar torta de legumes com bacon e queijo cremoso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f992030-3dd6-4598-9e94-7f5a71b31294/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:57:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f992030-3dd6-4598-9e94-7f5a71b31294/</guid>
      <description>Concurso de Receitas 2025: Torta de legumes com bacon e requeijão cremoso A receita da torta de legumes com bacon e requeijão cremoso é uma das finalistas do Concurso de Receitas 2025 do Caminhos do Campo.  ✅ Siga o canal do g1 PR no WhatsApp O prato é preparado pela salgadeira Vanda dos Santos Oliveira, de Quedas do Iguaçu, no oeste do Paraná, e representa a RPC Foz do Iguaçu. Vanda conta que a receita de torta de legumes, sem carne, foi originalmente criada para atender pedidos de clientes na época da quaresma. Depois, ela acrescentou o bacon e incorporou o prato ao cardápio.  Torta de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Irã diz ter interrompido enriquecimento de urânio após ataques dos EUA e Israel</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8d6d57bb-8675-4003-a7fa-492887ef6753/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:55:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8d6d57bb-8675-4003-a7fa-492887ef6753/</guid>
      <description>O ministro das Relações Exteriores do Irã afirmou neste domingo que Teerã não está mais enriquecendo urânio em nenhum local do país. Respondendo à pergunta de um jornalista da Associated Press que visita o Irã, o chanceler Abbas Araghchi ofereceu a resposta mais direta até agora do governo iraniano sobre seu programa nuclear após Israel e os Estados Unidos bombardearem suas instalações de enriquecimento em junho. “Não há enriquecimento nuclear não declarado no Ir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Campo deste domingo, 16 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e71e3b68-a6c1-4446-bc18-90714d7ee1e2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:52:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e71e3b68-a6c1-4446-bc18-90714d7ee1e2/</guid>
      <description>Assista a t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena: Apostas em Goiás dividem prêmio de mais de R$ 220 mil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/71a3d6f4-ecad-453b-98ec-553284451b6d/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:51:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/71a3d6f4-ecad-453b-98ec-553284451b6d/</guid>
      <description>G1 | Loterias - Mega-Sena 2940 Oito apostas de Goiás acertaram cinco números na Mega-Sena e levaram juntas mais de R$ 220 mil. O  sorteio 2940, da Caixa Econômica Federal (CEF) também teve um ganhador que faturou milhões no Rio Grande do Sul  (veja o vídeo acima). Em Goiás, os sortudos faturaram os prêmios com sete apostas simples e um bolão (veja mais detalhes abaixo). Veja os números sorteados: 07 - 08 - 09 - 13 - 22 - 53 O sorteio foi realizad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tambaqui no fogo de chão: Jornal do Campo ensina preparo com vinagrete e gengibre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b21737d3-59ad-4495-9c6d-2518a6320593/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:39:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b21737d3-59ad-4495-9c6d-2518a6320593/</guid>
      <description>Sabores do Campo traz receita de tambaqui no fogo de chão O tambaqui é o peixe nativo mais produzido no Brasil. No Sabores do Campo deste domingo (16), ele vira estrela no fogo de chão (veja o vídeo acima). Quem ensina a receita é a influenciadora Crisley Leão, de Rio Verde. Ela preparou um tambaqui de dar água na boca, reunindo temperos simples, vinagrete reforçado e um toque especial de gengibre. O resultado é um peixe suculento, defumado e com sabor de comida feita com calma. ✅ Clique e siga o canal do g1 GO no WhatsApp Ingredientes 1 tambaqui (ou caranha) médio, escamado &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clube Rural ensina deliciosa receita de bolo de macaxeira caramelizado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb1cebea-230d-460c-ac37-0b1b6d9a780e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:31:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb1cebea-230d-460c-ac37-0b1b6d9a780e/</guid>
      <description>Aprenda a preparar uma receita deliciosa de bolo de macaxeira cremoso O Clube Rural deste domingo (16) visitou o município de Nazária, localizado a 35 km de Teresina. Durante o programa, os telespectadores aprenderam a preparar um bolo de macaxeira caramelizado, feito por Rosa Maria, moradora do assentamento Campestre Sul, na zona rural da cidade. ✅ Siga o canal do g1 Piauí no WhatsApp Ingredientes 1,5 kg de macaxeira; 1 colher pequena de sal; 3 colheres de sopa d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Receita Nosso Campo: aprenda a fazer uma receita de bobó de frango</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1912c5fe-139d-452f-970c-b0867a96e18e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1912c5fe-139d-452f-970c-b0867a96e18e/</guid>
      <description>Receita Nosso Campo ensina a fazer um saboroso bobó de frango Reprodução/TV TEM O Nosso Campo deste domingo (16) ensina a preparar uma receita de bobó de frango. Saiba como fazer: Ingredientes 1 quilo de peito de frango cortado em cubinhos; 1 quilo de mandioca cozida; 1 garrafinha de leite de coco, de 200 ml; 2 colheres de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado de tuias e ciprestes aquece no final do ano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/876510a1-8b4a-49df-b3db-010bd81bfe0d/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/876510a1-8b4a-49df-b3db-010bd81bfe0d/</guid>
      <description>Pés de ciprestes italianos cultivados na propriedade de Mara Regina Stangari, em Herculândia (SP) Reprodução/TV TEM Os pés de ciprestes italianos transformam qualquer lugar em uma cena de filme. Em Herculândia (SP), são mais de 30 mil árvores cultivadas com muito cuidado pela produtora Mara Regina Stangari, que há mais de 30 anos trabalha com a espécie de planta. Além de bonito, o cipreste é muito usado em projetos de paisagismo e também serve como quebra-vento em áreas rurais. O processo de cul&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Falta de mão-de-obra no campo preocupa produtores rurais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e212dbb-878e-45cf-ae0c-543a564fd170/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e212dbb-878e-45cf-ae0c-543a564fd170/</guid>
      <description>Falta de mão de obra no campo afeta produtores do interior de SP TV TEM/Reprodução Parte da fazenda administrada por Ione Gomes é composta por um mar de seringueiras. São 80 mil pés espalhados pela propriedade, que exigem intensa mão de obra durante o período de safra. No entanto, de uns anos pra cá, Ione enfrenta o mesm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O turismo rural feito no ritmo das pedaladas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79060f1b-8649-49f8-8faa-1357efdcfbab/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79060f1b-8649-49f8-8faa-1357efdcfbab/</guid>
      <description>Grupo de ciclistas percorre estradas rurais entre Cabreúva (SP) e Itupeva (SP). TV TEM/Reprodução Entre estradas de terra e fazendas centenárias, um grupo de amigos de Cabreúva (SP) transforma o ciclismo em uma viagem pela história do interior paulista. As rotas, traçadas com a ajuda de imagens de satélite, cruzam propriedades rurais, rios e vilarejos que ainda guardam lembranças do ciclo d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aprenda a fazer mousse de caju</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fd363a2b-72c4-4b5f-a943-fe28967e1436/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fd363a2b-72c4-4b5f-a943-fe28967e1436/</guid>
      <description>Aprenda a fazer mousse de caju Inter TV Costa Branca O Inter TV Rural deste domingo (16) celebra o período de safra do caju, trazendo uma sobremesa simples, refrescante e saborosa feita com a fruta.  📳 Clique aqui para seguir o canal do g1 RN no WhatsApp Inter TV Rural - Edição de 09/11/2025  Ingredientes 550 g de caju, sem as castanhas, cortado em pedaços 395 g ou 1 lata de leite condensado 400 g ou 2 caixas d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia investiga outros casos envolvendo diretora e funcionárias de creche condenadas por maus-tratos a menino com paralisia cerebral</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a8e3639-f5d0-4e41-b2fe-64f8c9f14957/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a8e3639-f5d0-4e41-b2fe-64f8c9f14957/</guid>
      <description>A diretora e duas funcionárias de uma creche condenadas por maus-tratos contra uma criança com paralisia cerebral são investigadas por tortura e maus-tratos a outros alunos do mesmo estabelecimento, em Ramos, na Zona Norte do Rio.  A Delegacia da Criança e Adolescente Vítima (Dcav) tem outros casos em andamento na especializada desde 2022 sobre as mesmas investigadas. A sentença desta semana condenou Danieli Alves Baptista Boniel, diretora e proprietária da creche, Samantha Carla Alves Cavalcanti e Vitória Barros da Silva Rosa, professoras do menino, às penas de 3 anos e 7 meses e 3 anos e 1 mês de reclusão, respectivamente, todas em regime inicial aberto. As penas foram substituídas por prestação de serviços à comunidade. Nos outros casos ainda investigados pela Dcav, Vitória e Samantha são investigadas por, supostamente, ter práticas abusivas como agressões, prender crianças a cadeiras e obrigá-las a ficar no escuro.  &amp;ldquo;Entregamos um penico igual ao que ela utilizava em casa. Pedimos à escola para colocar uma acompanhante terapêutica para ajudá-la nas coisas que ela não conseguia fazer sozinha&amp;rdquo;, contou Emmanuele Soares, mãe de uma criança de 4 anos.  &amp;ldquo;Já nas primeiras semanas, descobrimos que o penico que a gente tinha comprado ficava dentro da sala. Ela era obrigada a fazer as necessidades na sala de aula, na frente dos coleguinhas. Isso a deixava muito estressada&amp;rdquo;, contou a mãe.  A defesa das rés já afirmou que vai recorrer da condenação, já que &amp;ldquo;inúmeras provas juntadas não foram apreciadas pelo juiz&amp;rdquo;. (leia a nota na íntegra ao final do texto).  A defesa também alegou que não há pr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pix completa cinco anos e movimenta 6 vezes o PIB do Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5c72cae-638f-4f52-bfed-1f781788138f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:30:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5c72cae-638f-4f52-bfed-1f781788138f/</guid>
      <description>Neste domingo (16), o Pix comemora cinco anos e já se consolidou como o meio de pagamento mais utilizado no Brasil. Desde seu lançamento, o sistema do Banco Central movimentou R$ 75,4 trilhões, um valor equivalent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festas de réveillon pagas no Rio: lista tem shows de Belo, Anitta, open bar e vista para fogos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6abdc854-bdb7-4d94-851e-97fc9358f5b3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:29:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6abdc854-bdb7-4d94-851e-97fc9358f5b3/</guid>
      <description>O Rio terá grandes shows públicos no réveillon em Copacabana e outros palcos espalhados pela cidade celebrando a chegada de 2026. Não faltam opções, porém, para quem quer eventos mais exclusivos, com boas alternativas de comida e bebida. Entre as festas pagas estão eventos com apresentações de artistas como Belo e Anitta; gastronomia assinada por chefs consagrados; vista para fogos, entre outras atrações, em lugares emblemáticos da cidade, como hotéis, clubes e outros pontos. O g1 preparou uma relação das festas, com preços entre R$ 350 e R$ 5,4 mil. Confira a lista: Assador Vista da festa de réveillon no Baleia e Assador Divulgação À beira da Baía de Guanabara e com vista para os fogos da Praia do Flamengo, o Assador prepara uma noite especial para celebrar 2026 com churrasco premium, ambientação temática e DJ. O menu inclui buffets de queijos, frios, frutas, acompanhamentos, sobremesas e uma seleção de carnes nobres servidas à mesa — como T-bone, chorizo, tomahawk, bife ancho, assado de tira e panceta pururuca. Há também opções vegetarianas, além de mousses, doces artesanais e cheesecake. Cada grupo de quatro pessoas recebe uma garrafa de espumante, e demais bebidas são cobradas à parte. 📍 Endereço: Av. Infante Dom Henrique, s/n – Flamengo🕒 Horário: 31/12, das 20h às 1h💲 Valores: R$ 820 (adulto) | R$ 410 (5 a 10 anos) | Cortesia até 4 anos🍽️ Incluso: Menu completo com carnes premium, buffets variados, uma garrafa de espumante a cada quatro pessoas, decoração temática e DJ🍾 Rolha: R$ 120📞 Reservas: Até 31/12, mediante pagamento integral pelo telefone (21) 99016-3970 Baleia Rio’s Com gastronomia mediterrânea e vista para os fogos da Praia do Flamengo, o Baleia Rio’s celebra 2026 com menu do chef Bruno Barros. A noite inclui mesa de frios e charcutaria, coquetel volante com criações como pide de trufas e croquetas, além de jantar com estações frias e quentes, oferecendo lagosta na manteiga de ervas, robalo Belle a Meunière, filé ao poivre, salmão com crosta de coco, ravioli e preparações típicas da data. Há buffet de sobremesas com tiramisù, cheesecake, trio de chocolates e doces artesanais. Cada grupo de quatro recebe uma garrafa de espumante; demais bebidas são cobradas. 📍 Endereço: Av. Infante Dom Henrique, s/n – Flamengo, Rio de Janeiro🕒 Horário: 31/12, das 20h às 1h💲 Valores: R$ 820 (adulto) | R$ 410 (5 a 10 anos) | Cortesia até 4 anos🍽️ Incluso: Menu completo com frios, coquetel volante, jantar especial, sobremesas, decoração temática e DJ🍾 Rolha: R$ 120📞 Reservas: Até 31/12, mediante pagamento integral pelo telefone (21) 99016-3970 Blue Note Rio A terceira edição do Réveillon do Blue Note Rio promete oito horas de festa com vista para os fogos de Copacabana. Serão três ambientes — Calçadão, Piano Bar e Salão de Shows — com circulação livre, música da Banda Blue Note e do DJ Túlio Baía, além de serviço all inclusive com antepastos, frios, caldinhos, massas, peixes, carnes, sobremesas típicas e café da manhã. No bar, chopp Heineken e Amstel, além de drinks clássicos como Gin Tônica, Aperol Spritz, Caipirinhas, espumante e bebidas não alcoólicas. 📍 Endereço: Blue Note Rio – Av. Atlântica, 1910, Copacabana🕒 Horá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A proposta ambiciosa que fez o &#39;pai do Pix&#39; deixar o Banco Central</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/913e0bcd-581d-4604-a300-bf7acf451d9f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:15:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/913e0bcd-581d-4604-a300-bf7acf451d9f/</guid>
      <description>Pix completa cinco anos Depois de 23 anos no Banco Central (BC), Carlos Eduardo Brandt, que liderou o time que desenvolveu o Pix, resolveu há três meses deixar a instituição — e o Brasil. Trocou Brasília por Washington. A carreira no BC era coisa de família. O pai e o avô de Brandt também foram servidores da instituição. Mas, nessas duas décadas em que ele esteve na autarquia, criada em 1964, o Banco Central do Brasil assumiu um protagonismo inédito. E Brandt também. Em 2021, foi o único brasileiro na lista da Bloomberg das 50 pessoas que definiram os rumos dos negócios globais naquele ano. O Pix havia acabado de completar um ano e tinha dobrado a base de usuários, de 56 milhões para 113 milhões de pessoas, chamando atenção do mundo. Desde então, o modelo de pagamentos instantâneo brasileiro, que completa cinco anos em funcionamento neste domingo (16), se tornou referência internacional e, hoje, é o elemento mais visível de um grande ecossistema que o país desenvolveu no segmento de pagamentos digitais. Hoje, o Pix tem 161,7 milhões de usuários pessoas físicas e 16,3 milhões de pessoas jurídicas. Nestes cinco anos, movimentou R$ 85 trilhões, ou sete vezes o Produto Interno Bruto brasileiro, mostra estudo da fintech Ebanx com base em dados públicos. A análise aponta que o sistema de pagamento já é mais popular que o cartão de crédito e é usado por 93% da população adulta do país. A estimativa é que o sistema atinja ainda neste ano 7,9 bilhões de transações por mês ainda neste ano e que o valor total movimentado por ano chegue a R$ 35,3 trilhões, um aumento de 34% em relação a 2024. Os números que atestam o sucesso estrondoso do Pix e a onda de inovação brasileira que que ele representa levaram o Fundo Monetário Internacional (FMI) a oferecer uma vaga para Brandt na área de pagamentos e infraestruturas de mercados, onde ele atua desde agosto. Pix como referência internacional O FMI é uma organização global com 191 países, mais conhecido na América Latina pelos empréstimos com contrapartidas amargas, como cortes de gastos públicos, feitos no passado a países em apuros financeiros. Mas ele também tem entre as atribuições oferecer assistência técnica aos membros e promover cooperação entre eles. E foi com essa perspectiva em mente que Brandt considerou a proposta interessante. &amp;ldquo;A minha percepção foi de que eu poderia contribuir com outros países e numa escala global&amp;rdquo;, diz ele à BBC News Brasil. A ideia era usar o conhecimento acumulado com a experiência brasileira para ajudar a melhorar o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras sofre &#39;sem pilhas e opções&#39;, e vê Flamengo tranquilo na Data Fifa - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22943153-5a86-481e-ae53-01677f517579/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:02:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22943153-5a86-481e-ae53-01677f517579/</guid>
      <description>Palmeiras sofre &amp;lsquo;sem pilhas e opções&amp;rsquo;, e vê Flamengo tranquilo na Data Fifa  UOLCarlos Miguel dispara após Flamengo tomar a liderança do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ana Castela faz 22 anos: os 22 momentos mais marcantes da carreira da Boiadeira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c0a2653-eb76-444a-b998-29d7b5e89f9f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:00:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c0a2653-eb76-444a-b998-29d7b5e89f9f/</guid>
      <description>Sul-mato-grossense, Ana Castela completa 22 anos Redes sociais A cantora e compositora Ana Flávia Castela, a Ana Castela, completa 22 anos neste domingo (16). Nascida em Amambai (MS) e criada em Sete Quedas, na fronteira com o Paraguai, ela se tornou um dos maiores nomes da música brasileira em poucos anos. Para celebrar o aniversário da artista, o g1 reuniu 22 curiosidades, fases e marcos que marcaram a trajetória da “Boiadeira” — da timidez na infância ao sucesso internacional, entre eles, estar entre os artistas latinos mais ouvidos no Spotify e ser indicada duas vezes ao Grammy Latino. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MS no WhatsApp 🤠 22 curiosidades e momentos que marcaram a carreira de Ana Castela 1. Nascida em Amambai Ana Flávia Castela nasceu em Amambai (MS) e carrega as raízes sul-mato-grossenses na estética e na música. 2. Criada em Sete Quedas Passou a infância e adolescência na pequena Sete Quedas, cidade vizinha à fronteira com o Paraguai. 3. Canto na igreja Em 2019, entrou para o coral “Coração de Maria”, onde deu os primeiros passos musicais. 4. Timidez no palco Apesar do talento, Ana tinha vergonha de cantar em público e evit&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: 2º dia tem provas de matemática e ciências da natureza; VEJA horários no AC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/05c3b688-c3bf-42e6-99ce-dd318cfeffdc/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/05c3b688-c3bf-42e6-99ce-dd318cfeffdc/</guid>
      <description>Portões de locais de prova do Enem 2025 são abertos em Rio Branco, no Acre Com 28.962 inscritos, o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem 2025) terá os portões abertos às 9h (horário do Acre) neste domingo (16), segundo dia de provas no Acre. Os candidatos poderão entrar até às 11h. As provas começam a ser aplicadas às 11h30 e os participantes terão até às 16h30 para responder 45 questões de matemática e 45 de ciências da natureza. A aplicação é 30 minutos mais curta que no domingo anterior (9). 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Além disso, os candidatos poderão sair sem o caderno às 13h30 e a saída com o caderno será permitida 30 minutos antes do fim da prova, às 16h. LEIA MAIS: Aos 64 anos, idosa faz o Enem pela 1ª vez com sonho de cursar administração no AC REDAÇÃO ENEM 2025: Etarismo, preconceito linguístico: professores do AC apontam possíveis temas da redação do Enem 2025 ENEM EM FOTOS: veja galeria do primeiro dia de exame Enem 2025: Candidata do Acre que perdeu RG não consegue fazer a prova: &amp;lsquo;baque&amp;rsquo; Para otimizar o tempo, o g1 dá dicas que podem ajudar na administração desse tempo. É válido priorizar as questões acompanhadas por enunciados e textos curtos, ou imagens, gráficos e tabelas simples. Confira nesta reportagem. G1 Enem ao vivo - Correção da prova do segundo dia - 16/11 Transporte em Rio Branco Pelo menos 60 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segundo dia de provas do Enem 2025 ocorre neste domingo (16); MA tem mais de 211 mil inscritos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d5e621c-281f-4c9d-a349-d2f69c8b521e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 10:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d5e621c-281f-4c9d-a349-d2f69c8b521e/</guid>
      <description>Segundo dia de provas do Enem 2025 ocorre neste domingo (16); MA tem mais de 211 mil inscritos Lívia Ferreira/ g1 Piauí O segundo dia das provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 ocorre neste domingo (16) em todo o Brasil. No Maranhão, 211.383 pessoas se inscreveram, de acordo com dados do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep). No estado, as mulheres são a maioria das pessoas inscritas no exame: 128.568 mil, o que representa 60,82%. Os homens são 39,18%, equivalente a 82.815 das inscrições. Em São Luís, sã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filipe Luís se derrete por base do Flamengo após gol de joia com 40 segundos - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c3356eb1-dd6f-44d2-9d14-2a3a22272584/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c3356eb1-dd6f-44d2-9d14-2a3a22272584/</guid>
      <description>Filipe Luís se derrete por base do Flamengo após gol de joia com 40 segundos  Rádio ItatiaiaFla: joia já ganhou títu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vulcão entra em erupção e cancela voos no Japão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa1d5473-15b5-4145-b037-23f551022293/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:39:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa1d5473-15b5-4145-b037-23f551022293/</guid>
      <description>Vulcão entra em erupção e cancela voos no Japão O vulcão Sakurajima entrou em erupção neste domingo (16) na ilha de Kyushu, no sudoeste do Japão, e lançou uma coluna de fumaça e cinzas a 4,4 quilômetros de altura.  A atividade afetou o aeroporto da região e provocou o cancelamento de cerca de 30 voos, conforme divulgado pela agência de notícias Reu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cachorra de Ruy Ferraz espera ex-delegado chegar em casa dois meses após a morte dele, diz viúva</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d34bf538-0dda-4bf2-8537-1036536d05a3/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:21:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d34bf538-0dda-4bf2-8537-1036536d05a3/</guid>
      <description>Entenda o que se sabe sobre a execução do delegado Ruy Ferraz Fontes em SP Dois meses após a execução do ex-delegado Ruy Ferraz Fontes, morto a tiros em Praia Grande, no litoral de São Paulo, a cachorra dele ainda fica olhando para a porta do apartamento à espera do tutor. A informação é da viúva Katia Pagani, que revelou chorar diariamente de saudade do marido.   “O luto será para sempre, vou aprender a conviver com ele. Todas as noites, quando deito ao lado do travesseiro dele, eu choro”, lamentou Katia, em entrevista ao g1.  Ruy foi morto no dia 15 de setembro, após cumprir expediente como secretário de Administração na Prefeitura de Praia Grande. A Polícia Civil concluiu o primeiro inquérito sobre o caso, indiciando 12 suspeitos. Três deles, porém, foram soltos. ✅ Clique aqui para segu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casal é surpreendido pelo escorpião mais perigoso do Brasil em rolo de papel higiênico; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a21dd66-505c-44b1-b615-97a63f9ba4a0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a21dd66-505c-44b1-b615-97a63f9ba4a0/</guid>
      <description>Casal encontra escorpião mais perigoso do Brasil em rolo de papel higiênico Um casal se assustou ao encontrar um escorpião-amarelo (Tityus serrulatus) dentro de um rolo de papel higiênico no banheiro da casa onde moram em Registro, no interior de São Paulo. Ao g1, especialistas afirmaram que a espécie tem a picada mais potente entre todos os escorpiões do Brasil.   O engenheiro agrônomo Luís Augusto Saes foi até o endereço do casal, no bairro Vila Alay José Corrêa, após os moradores acionarem a dedetizadora que ele trabalha. O profissional contou que o primeiro escorpião adulto foi achado no papel higiênico, que estava em um nicho no chão do banheiro.  ✅ Clique aqui para seguir o novo canal do g1 Santos no WhatsApp. &amp;ldquo;O casal estava assustado. Porém, ciente dos danos que esse animal pode provocar&amp;rdquo;, afirmo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Padre é acusado de invadir cerimônia de matriz africana e chamar líder religioso de &#39;macaco nojento&#39;; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe5c325b-0004-44ac-a68e-6faa473052f1/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:19:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe5c325b-0004-44ac-a68e-6faa473052f1/</guid>
      <description>Padre é acusado de invadir cerimônia de matriz africana e ofender líder religioso Um padre foi acusado de invadir uma cerimônia de matriz africana em Praia Grande, no litoral de São Paulo, e chamar o líder religioso de &amp;ldquo;macaco nojento&amp;rdquo;. Segundo o boletim de ocorrência, obtido pelo g1 neste domingo (16), a esposa da vítima começou a gravar a situação e foi agredida pelo pároco.  O caso aconteceu durante as celebrações religiosas do Dia de Finados, celebrado em 2 de novembro, dentro do Cemitério Morada da Grande Planície, no bairro Vila Antártica. A cerimônia de matriz africana estava marcada para às 14h e a missa do padre começaria logo em seguida, às 16h.  ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Santos no WhatsApp. O líder religioso, Leandro Oliveira Rocha, de 44 anos, registrou o boletim de ocorrência sobre o caso na última segunda-feira (10). Ele contou à equipe de reportagem que o padre invadiu a cerimônia, por volta das 15h28, e começou a gritar para que ele saísse do local.  &amp;ldquo;Se eu estivesse fora do meu horário, o que eu não estava, não dava o direito &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem em Sergipe: mais de 78 mil candidatos devem fazer provas de matemática e ciências da natureza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e35e3f9b-5567-41ea-9745-c2c11a23d137/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:10:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e35e3f9b-5567-41ea-9745-c2c11a23d137/</guid>
      <description>Enem 2025 Angelo Miguel/MEC Neste domingo (16), 78.344 pessoas devem fazer provas no segundo dia do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) em Sergipe, segundo dados do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep). Entre os inscritos, as mulheres são maioria com cerca de 47.861 candidatas, ou 61,09% do total. Já os homens são 30.483 (38,91%). ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 SE no WhatsApp As provas serão aplicadas em 33 municípios do estado. Os que concentram o ma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reserve hospedagem em Atibaia para o Natal com antecedência</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0baa73a9-1639-410a-8b79-e3e927bd0621/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:01:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0baa73a9-1639-410a-8b79-e3e927bd0621/</guid>
      <description>O clima natalino já começa a tomar conta do Atibaia Residence Hotel &amp;amp; Resort, que promete um fim de ano inesquecível para toda a família. As reservas para o período do Natal já estão abertas, e a dica é garantir sua hospedagem com antecedência — afinal, as vagas costumam esgotar rapidamente. O resort é conhecido por oferecer All Inclusive de verdade, com gastronomia farta, b&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segundo dia de Enem: veja orientações para as provas no Tocantins</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f3622cf9-9b75-4013-8e60-4b9a890bc0d9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:01:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f3622cf9-9b75-4013-8e60-4b9a890bc0d9/</guid>
      <description>Enem 2025: 1º dia de prova foi no domingo (9) Angelo Miguel/MEC O segundo dia de aplicação das provas do Exame Nacional de Ensino Médio (Enem 2025) ocorre neste domingo (16). No Tocantins, mais de 37 mil se inscreveram para o exame neste ano. As provas serão aplicadas em 31 municípios tocantinenses. A primeira prova foi aplicada no dia 9 de novembro. Assim como no primeiro dia, os locais de prova deste domingo vão abrir os portões às 12h e fechar às 13h, sempre no horário de Brasília (DF). A aplicação começa às 13h30 e, diferente do primeiro final de semana, termina meia hora antes, às 18&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil está entre os 10 países com mais azeites premiados do mundo em 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22c2059c-4d22-4f72-807e-610c9519e20c/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:01:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22c2059c-4d22-4f72-807e-610c9519e20c/</guid>
      <description>Azeitonas verdes e pretas: nascem na mesma árvore? O gosto é diferente? Veja curiosidades O Brasil está entre os 10 países com mais azeites premiados do mundo e tem a terceira empresa mais reconhecida pelo setor na edição de 2025 da Evoo World Ranking, divulgada na sexta-feira (14). O ranking classifica os azeites, as fazendas e os países que mais ganharam prêmios em concursos, ao longo de um ano. Na lista de 2025, o Brasil aparece em 6º lugar na classificação por país, resultado de 264 prêmios em 21 concursos, ficando atrás de grandes produtores como Itália, Espanha, Turquia, Grécia e Portugal. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Lista da Evoo World Ranking é referente a 2025. Arte/g1 Em 2024, o Brasil havia entrado, pela primeira vez, no Top 5, mas, neste ano, perdeu a posição para Portugal. Apesar do reco&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: cerca de 160 mil estudantes devem fazer o 2º dia de provas em Goiás; veja o que levar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11cfdc58-1a03-490b-82a8-2f5b848bc883/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:01:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11cfdc58-1a03-490b-82a8-2f5b848bc883/</guid>
      <description>mais de 160 mil estudantes devem fazer o 2º dia de provas em Goiás; veja o que levar Addan Vieira/g1 Goiás Neste domingo (16), 166.761 mil estudantes inscritos no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) devem realizar o segundo dia de provas em Goiás. Desta vez, o exame aplica 90 questões de matemática e ciências da natureza. Na primeira prova, os candidatos responderam questões de linguagem, ciências humanas e escreveram uma redação. Veja abaixo algumas orientações para o segundo dia de prova. Para o Enem, é obrigatório que o estudante leve um documento oficial com foto, cartão de confirmação da inscrição e caneta esferográfica transparente com tinta na cor preta. O Inep aceita que o estudante apresente os do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mala com dinheiro e pedido para rastrear telefones: o que se sabe sobre mortes de vereador e assessor no Recôncavo baiano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7574402a-5129-463e-b607-55355b15dae5/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:01:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7574402a-5129-463e-b607-55355b15dae5/</guid>
      <description>Vereador morto a tiros na Bahia tinha 37 anos e estava no primeiro mandato O vereador de Santo Amaro Gleiber Júnior (Avante) e o assessor dele, Diego Carmo, foram mortos no domingo (9) em um sítio na cidade do Recôncavo baiano. Uma semana após os assassinatos, ninguém foi preso. Uma bolsa com R$ 12 mil foi encontrada no local do crime e a polícia pediu o rastreamento de celulares que podem estar ligados ao crime. Nesta reportagem, o g1 explica o que se sabe sobre o caso. Quem eram as vítimas? Onde o crime aconteceu?  O que a polícia diz sobre o dinheiro encontrado no local? De quem são os celulares rastreados? Qual é a linha de investigação sobre o crime? Quem eram as vítimas? Vereador foi morto a tiros no sítio da família Redes sociais O vereador Gleiber Júnior tinha 37 anos e também se apresentava como empresário. Ele é filho de um vereador de Santo Amaro, presidia &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incidente diplomático com a China, reunião de madrugada: primeira-ministra do Japão coleciona polêmicas e gafes em menos de 1 mês no cargo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/36ac7a15-3447-4e09-8830-2fa4d953fa3b/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/36ac7a15-3447-4e09-8830-2fa4d953fa3b/</guid>
      <description>Quem é Sanae Takaichi, primeira mulher a ocupar cargo de premiê no Japão No cargo há 27 dias, a primeira-ministra Sanae Takaichi já acumula episódios polêmicos como chefe de governo. Algumas de suas falas e atitudes geraram incômodo nas relações diplomáticas, no Parlamento e até entre seus aliados. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp Takaichi, de 64 anos, é a líder do partido governista Liberal Democrata (PLD) desde o início de outubro, e assumiu o cargo mais alto da política japonesa no dia 21 do mesmo mês. Ela substitui o premiê Shigeru Ishiba, que foi forçado a renunciar após duas derrotas eleitorais que enfraqueceram o PLD. Apesar de se tornar a primeira mulher a liderar o governo japonês, Takaichi não coloca a agenda de igualdade de gênero ou diversidade entre suas prioridades. Fã de Margaret Thatcher, ela é um expoente da “linha-dura” da direita japonesa e promete uma guinada conservadora, com destaque para temas como imigração e defesa. Takaichi já disse que pretende se tornar a &amp;ldquo;dama de ferro japonesa&amp;rdquo;, em referência a Thatcher. Primeira-ministra do Japão, Sanae Takaichi. REUTERS/Kim Kyung-Hoon/File Photo Seus primeiros dias no comando, no entanto, têm sido turbulentos. O episódio mais recente é uma crise diplomática com a China por conta de uma sobre Taiwan – assunto delicado para Pequim, que considera a ilha, com governo próprio, como uma península rebelde. O governo chinês chegou até a  Confira abaixo as principais polêmicas envolvendo Takaichi no início de seu governo: Crise diplomática com a China Takaichi provocou uma crise diplomática com a China ao afirmar no Parlamento japonês, na semana passada, que um ataque chinês contra Taiwan poderia representar uma “situação que ameaça a sobrevivência” e desencadear uma possível resposta militar de Tóquio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem no Piauí: candidatos fazem segundo dia de provas neste domingo em 370 locais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1f833187-f3fc-49e5-9ca6-6904d6fd3ca7/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1f833187-f3fc-49e5-9ca6-6904d6fd3ca7/</guid>
      <description>Enem 2025: saiba o que levar no dia das provas Os candidatos do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) fazem neste domingo (16) o segundo dia de provas. Serão 90 questões de Matemática e Suas Tecnologias e de Ciências da Natureza e Suas Tecnologias. Os portões dos locais de prova abrem às 12h e fecham às 13h. As provas começam às 13h30 e terminam às 18h30. No Piauí, são 370 locais distribuídos em 41 municípios. ✅ Siga o canal do g1 Piauí no WhatsApp Mais de 120 mil candidatos se inscreveram no Enem deste ano, o maior número &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casal de agricultores cultiva açaí com outras frutas e preserva árvores no interior de Roraima</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/295c95a0-e2e4-446d-895a-d73e132e729f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:00:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/295c95a0-e2e4-446d-895a-d73e132e729f/</guid>
      <description>Plantio consorciado Roraima tem açái, mamão e banana no interior de Roraima. Ronny Alcântara/Rede Amazônica Um casal de agricultores de Cantá, no interior de Roraima, planta 500 mudas de açaí em uma área preservada ao lado da Serra Grande, região turística do município, e usa o sistema de consórcio de culturas com banana e mamão para garantir renda enquanto as palmeiras crescem. A história foi destaque no Amazônia Agro deste domingo (16).  As mudas foram plantadas em uma área de dois hectares na base da serra, que tem cerca de 850 metros de altura e atrai pessoas com cachoeiras e piscinas naturais. O cultivo fica na propriedade dos agricultores Deusdete dos Santos, de 61 anos, e Antônia Ribeiro, de 56. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 RR no WhatsApp  Além do açaí, o casal plantou banana e mamão no mesmo espaço. A técnica, chamada consórcio de culturas, é comum na agricultura e combina espécies diferentes na mesma área para que compartilhem água e nutrientes, além de gerar renda para os produtores&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segundo dia de Enem acontece neste domingo e deve reunir mais de 100 mil candidatos no AM; veja dicas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b7794c8-9aae-4efb-9bd9-f2f5a2cea849/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:00:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b7794c8-9aae-4efb-9bd9-f2f5a2cea849/</guid>
      <description>Veja os horários do segundo dia do Enem 2025 O segundo dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) acontece neste domingo (16) e mais de 100 mil inscritos são aguardados em todo o Amazonas, de acordo com o Instituto Nacional de Educação e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep). A primeira etapa ocorreu no domingo (9). Nesta etapa do vestibular, os participantes fazem as provas de  ciências da natureza e matemática, cada uma com 45 questões.  Os portões abrem às 11h e fecham ao meio-dia, pelo horário local. Depois desse horário, ninguém poderá entrar.  📲 Participe do canal do g1 AM no WhatsApp  O exame começa às 12h30 e termina às 17h30. A saída sem o caderno é permitida a partir d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paixão pela música e experiência em direito público: quem era o advogado que morreu após ser esfaqueado por cliente dentro de escritório em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1038db8-2275-4b85-84fd-62f6bb8390c9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 09:00:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1038db8-2275-4b85-84fd-62f6bb8390c9/</guid>
      <description>Advogado assassinado em Viçosa também era músico e se apresentava em bares O advogado e cantor Marcelo Andrade Mendonça, de 43 anos, era conhecido em Viçosa, na Zona da Mata Mineira, por ser uma pessoa &amp;lsquo;cheia de vida&amp;rsquo;, apaixonado por música e por sua atuação ética e competente no direito. Ele foi assassinado na sexta-feira (14) após ser esfaqueado por um cliente dentro do próprio escritório. Marcelo havia marcado uma reunião com um cliente para a entrega de um documento. Durante a conversa, o suspeito teria se exaltado e iniciado uma discussão com a vítima. (Veja detalhes do crime abaixo) ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp Ele chegou a ser socorrido e levado ao Hospital São Sebastião, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no hospital. O velório ocorreu na madrugada deste sábado (15), em Viçosa, e o sepultamento em Carmo do Paranaíba, cidade natal do advogado. LEIA TAMBÉM: OAB cria comissão para acompanhar investigação de assassinato de advogado Advogado morre após ser esfaqueado dentro de escritório em MG; cliente foi preso em flagrante Experiência em direito público Escritório onde advogado assassinado atuava em Viçosa se manifesta pelas redes sociais Redes Sociais Marcelo era sócio de um escritório em Viçosa. For&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabigol se manifesta após derrota do Palmeiras para o Santos - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/60b720f0-8e66-42d5-a63c-e9426d47f314/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/60b720f0-8e66-42d5-a63c-e9426d47f314/</guid>
      <description>Gabigol se manifesta após derrota do Palmeiras para o Santos  LANCE!Gabigol, do Cruzeiro, resgata previsão &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclista percorre 12 mil km por 11 estados com cachorra após superar câncer em estágio terminal: &#39;Viver o meu sonho&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/07d0d719-1dc6-4509-867e-b902ff6ac760/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:30:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/07d0d719-1dc6-4509-867e-b902ff6ac760/</guid>
      <description>Jefferson Delgado e a cachorra Toddynha viajam pelo país de bicicleta Redes sociais/ Reprodução 🚴🐾Após vencer um câncer que quase tirou sua vida, Jefferson Delgado, de 40 anos, decidiu transformar seu propósito: explorar o mundo sobre duas rodas&amp;hellip; e na companhia de sua cachorra, Toddynha, resgatada das ruas há 10 anos. &amp;ldquo;O objetivo dessa viagem é viver a minha vida com um pouco de mais propósito&amp;rdquo;, comentou. Ele saiu de Blumenau, no Vale do Itajaí, em Santa Catarina, em 23 de julho de 2023. De lá para cá, já foram pelo menos 12 mil km e 11 estados percorridos, além de milhares novos seguidores se interessando pela jornada nas redes sociais. Hoje, mais de 48 mil pessoas acompanham suas aventuras nas redes sociais. ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp 🗺️A dupla priori&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de Castro oferta concurso com mais de 90 vagas e salários de até R$ 7,4 mil; veja como participar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b595261f-a22f-4fb6-b01d-82ddfb9e7c5e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:01:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b595261f-a22f-4fb6-b01d-82ddfb9e7c5e/</guid>
      <description>Prefeitura de Castro oferta concurso com mais de 90 vagas. Reprodução/Paraná Turismo A Prefeitura de Castro, na região dos Campos Gerais do Paraná, abriu um concurso público que oferta 94 vagas imediatas em diferentes cargos, além da formação de cadastro reserva. Veja abaixo como participar.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PR no WhatsApp Os interessados podem se inscrever até 9 de dezembro. A prova está marcada para 18 de janeiro.  Conforme edital, a carga horária dos profissionais &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antigo Terra Encantada vai virar praça pública com novas ruas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea701f98-4deb-4b95-af83-0460f8608e44/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:01:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea701f98-4deb-4b95-af83-0460f8608e44/</guid>
      <description>Ilustração do projeto. Reprodução O terreno do antigo parque de diversões Terra Encantada na Zona Oeste do Rio de Janeiro vai virar uma área pública com três ruas e uma praça de 9 mil m2. A prefeitura aprovou um projeto da incorporadora Cyrella, dona do terreno, para dividir o terreno e reurbanizar a região, com uma área total de 34 mil m2. Para isso a empresa investirá quase R&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: Mais de 50 mil estudantes da região devem participar do 2º dia de provas neste domingo (16)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17735a55-201f-4925-99dd-d8171fe37519/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17735a55-201f-4925-99dd-d8171fe37519/</guid>
      <description>Amanhã é o segundo dia da prova do ENEM 2025 No Vale do Paraíba, Litoral Norte e região bragantina, mais de 57,8 mil estudantes estão inscritos para participar do segundo dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), o qual é realizado neste domingo (16).  O Enem é dividido em dois fins de semana. No dia 9 de novembro, os estudantes prestaram o primeiro dia de provas, com 45 questões de Linguagens (gramática, literatura e língua estrangeira), 45 de Ciências Humanas (geografia, história, filosofia e sociologia) e redação. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Vale do Paraíba e região no WhatsApp Já neste domingo (16), ocorre o segundo dia do exame, com as provas de Matemática e Ciências da Natureza (física, química e biolo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Seleções e concursos em PE têm mais de 2,2 mil vagas e salários de até R$ 16,4 mil; saiba como se inscrever</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/084ee70e-4437-4f18-8bf7-993472535952/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/084ee70e-4437-4f18-8bf7-993472535952/</guid>
      <description>Pernambuco reabre inscrições no Concurso Público Unificado após incluir cotas raciais Concursos públicos e processos seletivos em Pernambuco reúnem, ao menos, 2.244 vagas de emprego. Um deles é o Concurso Público Unificado, realizado pelo governo estadual (veja vídeo acima). As oportunidades contemplam cargos de níveis fundamental, médio, técnico e superior, com salários de até R$ 16,4 mil. ✅ Receba as notícias do g1 PE no WhatsApp Confira, abaixo, a lista que o g1 preparou com as principais informações sobre cada processo seletivo: Universidade Federal Rural de Pernam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Areia invadindo casas ou moradores ocupando espaço da natureza? Entenda o que está acontecendo com as dunas no Litoral do RS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c965a127-1d31-4bb4-9282-2bfe2a3ebeb9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c965a127-1d31-4bb4-9282-2bfe2a3ebeb9/</guid>
      <description>Dunas de areia estão cobrindo casas e ruas em região no Litoral do RS Uma situação curiosa vem incomodando moradores de cidades do Litoral Norte do Rio Grande do Sul: as dunas, que normalmente separam as áreas residenciais da orla, vêm avançando sobre as casas e cobrindo ruas de areia.  A situação já foi registrada por moradores de Imbé, onde a situação preocupa às vésperas da temporada de veraneio; Tramandaí, onde o avanço levou a prefeitura a buscar autorização para obras de contenção; e Xangri-Lá, onde a passarela que liga a calçada à faixa de areia voltou a ser tomada pelas dunas. Com isso, moradores da região e internautas nas redes sociais se perguntam: a areia está invadindo as casas ou apenas voltando ao seu lugar de origem? 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp De acordo com especialistas, o fenômeno é natural, mas exige atenção. E pode ser agravado por condições climáticas como o tempo seco e a intensidade &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vaca tem parto raro de bezerros gêmeos nascidos com diferença de nove dias em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e13c7948-0ba2-4b47-8746-d8193699a933/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e13c7948-0ba2-4b47-8746-d8193699a933/</guid>
      <description>Caso raro: vaca tem dois partos com poucos dias de diferença O nascimento de dois bezerros da mesma mãe em um intervalo de nove dias está chamando a atenção em uma propriedade rural de Formiga, no Centro-Oeste de Minas. Além do parto considerado raríssimo, o dono dos animais suspeita que os gêmeos possam ter pais diferentes e pretende fazer exame de DNA. A vaca “Negrinha” deu à luz Nero no dia 12 de outubro e, para surpresa de todos, pariu Veludo no dia 21. Segundo o médico-veterinário Renan Ribeiro, trata-se de um caso raro de superfetação, quando ocorre uma nova fecundação durante uma gestação já em andamento. Apesar de estarem bem, situações como essa podem representar riscos tanto para a mãe quanto para os filhotes (entenda mais abaixo). ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Centro-Oeste no WhatsApp A ocorrência de gêmeos em bovinos varia conforme a raça: em gado leiteiro pode chegar a 5%, enquanto em bovinos de corte fica abaixo de 1%. Além disso, a gestação costuma durar entre 280 e 290 dias, o que torna ainda mais incomum o nascimento de um bezerro dias depois do outro. “Um fenômeno raríssimo. Isso chama-&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espancamento por R$ 22 em perseguição ao sair de bar: entenda caso da mulher trans morta em BH após agressão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50545da3-df38-4b36-83d8-385633454473/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50545da3-df38-4b36-83d8-385633454473/</guid>
      <description>Polícia identifica homens que agrediram e provocaram a morte de Alice Martins Uma mulher trans morreu no último domingo (9) depois de ficar internada em um hospital de Belo Horizonte para tratar complicações das agressões que sofreu de um desconhecido. Alice Martins Alves, de 33 anos, foi espancada na madrugada de 23 de outubro, na Savassi, Região Centro-Sul da capital. Segundo a Polícia Civil, as agressões foram tão intensas que geraram complicações de saúde, e Alice acabou morrendo. Os autores do espancamento seriam funcionários de um bar e teriam cometido o crime devido a um desacordo sobre o pagamento da conta.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MG no WhatsApp Entenda, abaixo, o caso de Alice Martins Alves: O que aconteceu? O que diz a polícia? Qual a causa da morte? O que diz a família da vítima? Quem são os suspeitos? O que aconteceu? Alice Martins Alves, de 33 anos, foi espancada na madrugada de 23 de outubro, ao sair de um bar na Savassi, na Região Centro-Sul da capital. Ela faleceu no último domingo (9), depois de ficar internada em um hospital de Belo Horizonte para tratar complicações das agressões que sofreu. Segundo o boletim de ocorrência, a vítima saiu do estabelecimento em direção à Avenida Getúlio Vargas, quando foi atacada pelo suspeito. Ele estava acompanhado de outros dois homens, que riram da agressão.  De acordo com a Polícia Civil, Alice tinha o hábito de frequentar esse bar e conhecia as pessoas do local. A vítima relatou à polícia que não saía havia muito tempo e tinha sido incentivada pela família a se divertir um pouco.  No dia do crime, ela foi sozinha ao bar e ficou por um tempo bebend&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Equipe médica concluiu parto com ajuda de lanternas durante incêndio no Hospital César Cals, em Fortaleza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c99085e-9c0e-441a-8584-868a80115e71/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c99085e-9c0e-441a-8584-868a80115e71/</guid>
      <description>Incêndio atinge Hospital Geral Dr. César Cals, em Fortaleza O dia parecia normal para a ginecologista e obstetra Rebeca Rocha, acostumada há dez anos com a rotina do Hospital César Cals, em Fortaleza. A profissional realizava uma cesariana em uma paciente com pré-eclâmpsia. Momentos antes do nascimento do bebê, uma primeira queda de energia atingiu a unidade.  A equipe dentro do centro cirúrgico não sabia, mas aquele era o primeiro sinal do incêndio que atingiria o hospital nesta quinta-feira (13). Para Rebeca, que integra a equipe de obstetrícia e é preceptora de cirurgia ginecológica na unidade, as quedas rápidas de energia não eram incomuns.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Ceará no WhatsApp Conforme contou ao g1, em episódios de interrupção da energia, era normal que as luzes voltassem a ligar assim que o gerador de energia da unidade começasse a funcionar. Por isso, a equipe não achou que algum problema maior estivesse acontecendo.  ➡️ O incêndio foi registrado na subestação de energia do hospital. Todos os pacientes precisaram ser removidos para outras unidades municipais e estaduais. No total, foram 117 bebês e 153 mulheres, entre gestantes e puérperas. O fogo foi controlado por volta de 11h30 da quinta-feira (13). Equipe concluiu parto com ajuda de lanternas durante incêndio no Hospital César Cals, em Fortaleza Arquivo Pessoal A cirurgia exigia atenção pelas condições de saúde da mãe do bebê: o caso dela era de alto risco devido à pressão alta. A paciente tinha também uma cicatriz de outra cirurgia cesariana anterior.   “Ficamos esperando [a energia voltar], o pessoal ligou as lanternas, e eu fiquei continuando a cirurgia nesse primeiro mo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagem aérea mostra antes e depois das casas afetadas por megaexplosão no Tatuapé</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55c95d08-9ac6-4e01-9f7c-ac38c1ce60da/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55c95d08-9ac6-4e01-9f7c-ac38c1ce60da/</guid>
      <description>Imagens aéreas mostram imóvel onde ocorreu explosão na Zona Leste de SP Uma imagem aérea feita por uma moradora da Zona Leste de São Paulo mostra o antes e depois das casas vizinhas à residência que abrigava nos fundos um depósito clandestino de fogos de artifício e explodiu na noite de quinta-feira (13) no Tatuapé (veja na foto abaixo). O local da megaexplosão ficou completamente destruído, e as casas ao lado também foram atingidas pelo impacto, tiveram muros destruídos e telhados levados pela força do abalo (foto acima). A pessoa que estava na casa, localizada na Rua Francisco Bueno, morreu e outros dez vizinhos ficaram feridos. A causa do acidente será investigada. Há a suspeita de que os fogos seriam usados para fabricar balões. 23 casas chegaram a ser interditadas pela Defesa Civil. Ante&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia encontra arsenal de guerra na Zona Sul de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c213022c-5636-49d4-a482-1b96e2996244/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 08:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c213022c-5636-49d4-a482-1b96e2996244/</guid>
      <description>Deic desmonta base de quadrilha de roubos a residências e apreende arsenal de guerra na Zona Sul de SP Divulgação Uma operação do Deic apreendeu um arsenal de guerra, incluindo um fuzil .50, munição e duas SUVs blindadas, em um imóvel apontado como base de uma quadrilha de roubos a residências no Campo Limpo, Zona Sul de São Paulo. Duas pessoas foram presas. Os policiais localizaram os armamentos em uma cama-baú e descobriram que os veículos eram furtados e estavam com placas trocadas. A dupla presa, segundo a investigação, participava do planejamento de uma grande ação nos próximos dias.  Entre os materiais apreendidos estão: um fuzil .50, usado para abater aeronaves,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naná Silva e Laura Pigossi são superadas por australianas, e Brasil se despede da BJK Cup - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc9234bf-14c0-4271-99c6-318f9c9823b7/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:51:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc9234bf-14c0-4271-99c6-318f9c9823b7/</guid>
      <description>Naná Silva e Laura Pigossi são superadas por australianas, e Brasil se despede da BJK Cup  GEAos 15, promessas do tên&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entenda por que brasileiros estão bebendo menos e quais os impactos para a indústria</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66fb6e59-a990-4cd5-bf02-96465ae53980/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66fb6e59-a990-4cd5-bf02-96465ae53980/</guid>
      <description>Queda no consumo de bebidas alcoólicas vira oportunidade para bares e indústrias Uma nova pesquisa Ipsos-Ipec, realizada a pedido do Centro de Informações sobre Saúde e Álcool (CISA), confirma um movimento que já aparecia no comportamento cotidiano de milhões de brasileiros: 64% dos adultos afirmaram não beber em 2025, um avanço expressivo em relação aos 55% registrados em 2023.  Entre os mais jovens, a mudança é ainda mais acentuada. A abstinência passou de 46% para 64% entre pessoas de 18 a 24 anos e de 47% para 61% no grupo de 25 a 34 anos. Esses números ajudam a explicar histórias como a de Gabrielle Ribeiro, que aos 23 anos decidiu parar de consumir bebidas alcoólicas. Reuniu todas as garrafas que tinha em casa e as colocou dentro de um saco de lixo. A influenciadora digital trocou as festas por noites de sono, os dias de ressaca por trilhas matinais e os copos de drinks por suplementos. Perdeu 16 quilos, passou a economizar até R$ 300 por semana e, de quebra, conquistou milhares de seguidores ao compartilhar a sua história nas redes sociais. “Parar de beber foi a melhor coisa que eu fiz por mim. É mais interessante acordar no domingo e postar foto de uma medalha de corrida do que ficar com aquela ressaca moral”, conta. Há quase um ano, Gabrielle Ribeiro decidiu parar de consumir bebidas alcoólicas por conta da saúde Gabrielle Ribeiro Gabrielle não está sozinha na decisão de não ingerir bebidas alcoólicas. Rayane Moreira, que afirma nunca ter se identificado com o álcool, diz que cresceu vendo os conflitos que a bebida causava em casa.  “Como é que eu vou beber para espairecer e trazer problemas para dentro de casa?”, questionava ainda na adolescência. Mesmo depois de deixar a religião que proibia o consumo, ela manteve a decisão de não beber. Hoje, em encontros sociais, prefere sucos, água ou drinks sem álcool — os chamados mocktails. Histórias como as de Rayane e Gabrielle mostram um comportamento que tem sido mais frequente em gerações mais novas — e que tem mexido no mercado: os brasileiros estão bebendo menos e, quando bebem, consomem com mais critério. Os dados também reforçam essa mudança no perfil do consumidor: o número de pessoas que ingerem bebida alcoólica uma vez por semana ou a cada quinze dias caiu 6 pontos percentuais &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cookies de R$ 53, trabalho em feriados e finais de semana: entenda polêmica envolvendo campeã do MasterChef</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c550eb3-65f3-442e-94a1-14589de6cadb/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:19:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c550eb3-65f3-442e-94a1-14589de6cadb/</guid>
      <description>Vaga oferecida pela campeã do MasterChef, Isa Scherer, é ou não abusiva? Uma vaga para auxiliar de cozinha publicada pela Scherbi’s, marca criada pela chef Isa Scherer, campeã do MasterChef Brasil 2021, movimentou as redes sociais e trouxe à tona um debate sobre salários e condições de trabalho no setor gastronômico.  O anúncio, divulgado em maio, viralizou semanas depois quando um print começou a circular, gerando críticas sobre o valor oferecido e as exigências do cargo. A repercussão foi intensa porque a Scherbi’s é conhecida por seus produtos premium e preços elevados, como cookies que custam até R$ 53.  Para ajudar você a entender tudo o que se sabe sobre essa polêmica, o g1 preparou um guia em formato de perguntas e respostas. Abaixo, entenda:  O que aconteceu?  Quais eram as condições da vaga anunciada? Quem é Isa Scherer?  O que a lei estabelece para a função de auxiliar de cozinha? O que se sabe sobre a Scherbi’s? O que diz a empresa?  Vaga era para auxiliar de cozinha publicada pela Scherbi’s, doceria fundada pela chef Isa Scherer Redes sociais/ Reprodução 1. O que aconteceu?  A polêmica surgiu após a divulgação de uma vaga para auxiliar de cozinha na Scherbi’s, doceria fundada pela chef Isa Scherer, campeã do MasterChef Brasil 2021.  O anúncio, publicado em maio de 2025, viralizou semanas depois quando um print circulou nas redes sociais. Internautas criticaram principalmente o salário oferecido de R$ 1,8 mil, considerando-o &amp;ldquo;baixo&amp;rdquo; e &amp;ldquo;exploratório&amp;rdquo; diante das exigências do cargo. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como a ética deve reger o uso da inteligência artificial na medicina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c65d7f68-b275-49f2-84ce-65ce5f57c3b0/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c65d7f68-b275-49f2-84ce-65ce5f57c3b0/</guid>
      <description>Na coluna de quinta, abordei a discussão sobre o papel da tecnologia na promoção de acessibilidade e equidade no sistema de saúde, um dos temas centrais da FISweek 2025, evento voltado à inovação e tendências da área. No entanto, quem esteve no centro das atenções foi a inteligência artificial e, como consequência, o debate sobre ética e o uso de IA nas decisões clínicas. Inteligência artificial: utilização na área da saúde gera debate sobre seus limites éticos Pixabay Não se trata mais de uma questão sobre se a inteligência artificial vai ser usada, mas quando e de que forma – esse foi o consenso entre os especialistas. Para o médico Charles Souleyman, diretor-executivo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trama golpista: com recursos de Bolsonaro negados, veja o que pode acontecer nos próximos dias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e0724810-9b46-4ce5-b463-2abdb8a7e993/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e0724810-9b46-4ce5-b463-2abdb8a7e993/</guid>
      <description>Encerrado o julgamento do recursos do ex-presidente Jair Bolsonaro e outros seis réus na trama golpista, novos questionamentos contra a condenação podem ser apresentados pelas defesas dos acusados nos próximos dias. O que acontece após o julgamento de recursos de Bolsonaro? Entre os caminhos possíveis, estão dois recursos: novos embargos de declaração, com pedidos de mais esclarecimentos de pontos da decisão conjunta; embargos infringentes, com pedidos para tentar mudar a condenação.  A pena só será cumprida quando não houver mais possibilidade de recurso. A partir daí, os réus passam a cumprir a prisão e outras medidas determinadas pelo STF. 🔍Embargos de declaração: usados para apontar contradições ou trechos confusos na decisão. Se aceitos, podem reduzir ou até cancelar a pena. O g1 explica os cenários possíveis para os próximos dias. Com o julgamento dos recursos encerrado, o que acontece agora? Nos próximos dias, deve ser publicada a ata do julgamento – um resumo dos debates dos ministros sobre o tema. O próximo passo é a publicação &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inteligência artificial pode ajudar (ou atrapalhar) na hora de buscar emprego; especialistas dão dicas para montar um bom currículo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b508ce5-a2bc-4269-8196-fc1991853a59/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b508ce5-a2bc-4269-8196-fc1991853a59/</guid>
      <description>Montar o currículo é o primeiro passo Procurar um emprego já é um desafio. E agora, com a ajuda da Inteligência Artificial (IA) no processos de seleção, os currículos precisam ser ainda mais estratégicos. Veja detalhes abaixo. A RBS TV ouviu especialistas que mostram o que muda na hora da elaboração do documento e explicam como pequenos ajustes podem aumentar as chances de conseguir uma entrevista.  O ideal é o simples: sem ícones ou layouts coloridos. Conforme os especialistas, o currículo deve ser pensado para a vaga e adaptado a cada processo seletivo. 📲 Aces&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amiguinhos aplaudem criança de 5 anos que ficou meses fora da escola após transplante de coração, em Curitiba; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5da5c4d-f225-40b7-8eba-7275a45f7b04/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5da5c4d-f225-40b7-8eba-7275a45f7b04/</guid>
      <description>Amiguinhos fazem homenagem para receber colega que voltou para a escola após transplante de coração em Curitiba Após meses longe da escola e dos amiguinhos, a pequena Lívia Godoi da Silva, de 5 anos, foi recebida pelos colegas com uma homenagem. Ela passou por um transplante de coração em novembro de 2024 e, por conta da recuperação, a distância foi necessária – mas agora ela e a turma já podem &amp;ldquo;fazer bagunça&amp;rdquo; novamente. Assista ao vídeo da recepção acima. Nas imagens, os amiguinhos estão parados em fila em um corredor da escola, em Curitiba. Lívia entra no local acompanhada da prima e é recebida pelos amiguinhos com palmas, abraços e flores. ✅ Siga o canal do g1 PR no WhatsApp &amp;ldquo;Quando a gente soube do retorno dela, foi uma festa na CMEI, todas as crianças e professoras&amp;rdquo;, detalha a professora Valeria Borel.  Entre janeiro e novembro de 2025, 22 corações foram doados no Paraná. Desses, 10 foram de crianças&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alho produzido no ES ganha versão livre de doenças e com dentes maiores</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c642fb2f-a2ba-47c1-8fcf-82a53fefe735/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c642fb2f-a2ba-47c1-8fcf-82a53fefe735/</guid>
      <description>Projeto que começou há dois anos produz alho com mais qualidade no ES A colheita das novas variedades de alho começou em propriedades do Espírito Santo e já apresenta resultados que animam os produtores: tamanho maior, dentes grandes e livre de doenças.  O produto melhorado, para oferecer mais produtividade e agregar valor ao agricultor, é fruto de um projeto que começou há dois anos com o apoio do Instituto Capixaba de Pesquisa, Assistência Técnica e Extensão Rural (Incaper) e da Embrapa, e está transformando o cultivo do alho no estado. 📲 Clique aqui para seguir o canal do g1 ES no WhatsApp  Um dos produtores que aderiu à iniciativa é Rosemiro Schmidt, de Rio Claro, interior de Santa Maria de Jetibá, na Região Serrana do estado. Ele faz parte da terceira geração de uma família que aposta na produção de alho. “Isso já tem uma longa caminhada. Meus avós produziam alho, meus pais produziam alho, e a gente tá continuando a mesma caminhada”, contou Rosemiro. Mesmo com tanta experiência, o agricultor resolveu inovar. As sementes usadas na plantação da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>50 kg de explosivos, drones com água, piscinas de plástico e 9 mil toneladas de escombros: veja curiosidades da implosão de hotel em São José</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/468fb7d1-d630-4dc2-bc02-b34496f2817e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/468fb7d1-d630-4dc2-bc02-b34496f2817e/</guid>
      <description>Implosão em São José: explosivos são colocados em prédio Na manhã deste domingo (16), a construção de um antigo hotel será implodida em São José dos Campos (SP). A implosão vai mobilizar forças de segurança, com a necessidade de evacuação de moradores dos arredores em uma grande operação. O g1 realiza neste domingo, a partir das 9h40, uma transmissão ao vivo com as imagens da implosão - clique aqui para acompanhar.  Construído há mais de 40 anos, o antigo hotel Urupema fica na Avenida Nove de Julho, no Jardim Apolo, área nobre da região central da cidade.  O imóvel funcionou como um hotel até o meio deste ano, mas a propriedade foi vendida para uma construtora e dará espaço para um prédio residencial com galerias. Por conta disso, ele será implodido às 10h deste domingo. Um dos fatores que mais curiosos na implosão do prédio é a quantidade de explosivos. São cerca de 50 quilos espalhados pela estrutura. O material será suficiente para colocar o p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudante que fingia ser veterinário é investigado por morte de cadela e ameaças aos tutores em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ac6113c-0b43-4d2f-a93c-279bb9006aca/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ac6113c-0b43-4d2f-a93c-279bb9006aca/</guid>
      <description>Suspeito de atuar como falso médico-veterinário é preso em Uberaba Diego Morelli Silva Nunes, de 37 anos, é investigado por atuar ilegalmente como médico veterinário em Uberaba . Segundo a Polícia Civil, ele se apresentava como profissional habilitado, mas ainda cursava o 5º período de Medicina Veterinária na cidade. A apuração começou após denúncia relacionada à morte de uma cadela da raça pug, que foi atendida pelo falso veterinário.  O suspeito está preso preventivamente desde a última quinta-feira (13). O g1 tenta contato com a defesa dele. Após descobrirem que o estudante não tinha registro profissional, os tutores do animal passaram a cobrar explicações sobre sua conduta. Desde então, conforme a Polícia Civil, Diego passou a ameaçá-los para tentar intimidar e dificultar o andamento das investigações. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Triângulo no WhatsApp Além do exercício ilegal da profissão, a polícia aponta que o investigado também comercializava de forma irregular um plano de saúde para pets e usava artifícios para constranger pessoas ligadas à investigação. Em uma dessas ações, ele chegou a divulgar vídeos que mostravam o ex-sócio da clínica em situações de maus-tratos a animais. Cadela morreu na clínica de Diego O homem começou a ser investigado após a morte de uma cadela da raça pug, chamada Lola, que havia sido atendida na clínica onde o suspeito atuava, em Uberaba, no fim de abril. O caso levou à atuação da Polícia Militar e abriu uma investigação da Polícia Civil pela suspeita de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domínio em vitória empolgante indica que Ancelotti está perto do ‘onze ideal’ na seleção brasileira - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbf3bcc9-6b1f-44bc-9c70-9763a55b45b8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbf3bcc9-6b1f-44bc-9c70-9763a55b45b8/</guid>
      <description>Domínio em vitória empolgante indica que Ancelotti está perto do ‘onze ideal’ na seleção brasileira  O GloboImprensa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolo de rolo ‘hipnótico’, Souza Leão com 22 gemas e bolo de noiva com vinho: veja tradições por trás dos doces de Pernambuco</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90d47201-e86e-44ba-b057-b3e85f1c3cde/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/90d47201-e86e-44ba-b057-b3e85f1c3cde/</guid>
      <description>Veja as tradições por trás dos bolos tradicionais de Pernambuco A economia do açúcar em Pernambuco, maior produtora do insumo nos séculos 16 e 17, marcou a produção de bolos tradicionais na cozinha pernambucana, como o bolo de rolo, o de noiva e o Souza Leão. (veja vídeo acima). Com receitas inspiradas em versões europeias ou criadas para mostrar o poder da aristocracia, esses doces se tornaram patrimônios culturais e imateriais do estado. De acordo com Bruno Celso Vilela Correia, professor da Universidade Federal Rural de Pernambuco (UFRPE), a produção de bolos e doces no estado é ampla, resultado do histórico com o açúcar produzido na região. ✅ Receba no WhatsApp as notícias do g1 PE &amp;ldquo;Já existia em Pernambuco uma relação de desenvolvimento muito forte de doces por conta da questão da civilização do açúcar, dos engenhos de cana-de-açúcar. Então, se fazia doce de tudo aqui. E um doce que era muito desenvolvido era o doce de goiaba&amp;rdquo;, contou o professor. Bolo de rolo Bolo de rolo é uma receita tradicional da culinária pernambucana Reprodução/TV Globo Além de ser consumida em compotas, a goiaba também passou a substituir as amêndoas na receita de um bolo português chamado colchão de noiva. De acordo com o professor da UFRPE, historicamente o quitute é apontado como inspiração para criação do popular bolo de rolo pernambucano. &amp;ldquo;O bolo de rolo tem uma relação muito forte com Portugal. Ele vem de uma herança de um bolo chamado colchão de noiva, que sempre foi feito em Portugal e também começou a ser fei&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Facções criminosas no Ceará: por que o estado virou alvo e como a violência mudou</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c14e2df-8d31-4762-a9ad-5dc8da8ce314/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c14e2df-8d31-4762-a9ad-5dc8da8ce314/</guid>
      <description>Como ocorreu a ascensão das facções criminosas no Ceará Desde 2015, o Ceará tem vivenciado uma mudança significativa na atuação das facções criminosas. A observação é de Artur Pires, professor da Universidade Estadual do Ceará (Uece) e pesquisador do Laboratório de Estudos da Violência (LEV) da Universidade Federal do Ceará (UFC).  De acordo com o especialista, antes concentrados no tráfico atacadista e em operações nos portos e aeroportos, esses grupos criminosos passaram a ocupar ostensivamente as periferias urbanas, marcando territórios e ampliando sua influência local.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Ceará no WhatsApp O resultado disso são as diversas ações violentas realizadas pelas facções, como agressões e mortes, expulsões de moradores em Fortaleza e outras cidades do estado, extorsão e tentativa de monopólio de serviços e comércios.  Desde fevereiro, os provedores de internet do Ceará estão sendo alvos de uma série de ataques promovidos por uma facção criminosa, que está cobrando das empresas parte do valor dos serviços prestados. Reprodução LEIA TAMBÉM: Moradores abandonam vila para fugir de facções em Pacatuba Vilarejo do Ceará vira &amp;rsquo;território-fantasma&amp;rsquo; após expulsão de moradores A boa localização geográfica do Ceará e uma infraestrutura eficiente colocam o estado na mira dos criminosos, que querem expandir o tráfico de drogas e apostar em outras formas de escoar suas mercadorias ilícitas (entenda mais abaixo). No meio do fogo cruzado, moradores vivem clima de medo e tensão. Uma vila da cidade de Pacatuba, Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), por exemplo, tornou-se um território “fantasma” após criminosos expulsarem os moradores. Uma pessoa foi presa por suspeita de envolvimento no caso. Ouça o que diz um morador: Morador relata cenário de medo próximo a vila onde moradores foram expulsos por facção Esta não é, no entanto, a única maneira encontrada pelas facções para demonstrar força e poder. No início de 2025, o Ceará enfrentou uma série de ataques a provedores de internet. Os criminosos buscavam monopolizar o serviço e, por isso, estavam cobrando taxas para as empresas atuarem. Carros e comércios foram incendiados.  Outro caso é a expulsão de moradores de um distrito inteiro de Morada Nova, cidade do interior cearense. Uiraponga tinha 300 famílias que foram obrigadas a deixar suas casas após ameaças de facções.  Um relatório do Núcleo de Inteligência da Polícia Civil do Ceará obtido pela TV Verdes Mares revela que de janeiro de 2024 a setembro de 2025, a Secretaria da Segurança Pública (SSPDS) registrou 219 casos de &amp;ldquo;deslocamentos forçados&amp;rdquo; de moradores em todo o Ceará, como a pasta se refere às expulsões.  Situações como essa revelam que o estado do Ceará pode estar na mira dos c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após 50 anos de espera, casal de idosos realiza sonho do casamento em MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ddb929a1-de96-4688-b011-92bad79e09e5/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ddb929a1-de96-4688-b011-92bad79e09e5/</guid>
      <description>Idosos se casam em Passos após 50 anos de espera Uma história que prova que nunca é tarde para realizar um sonho ganhou um novo capítulo neste sábado (15), em Passos (MG). Depois de 50 anos de convivência, Dona Vicentina, de 79 anos, e seu Antônio, de 89, finalmente se casaram oficialmente, em uma celebração marcada por emoção, simplicidade e muito amor. 📲 Siga a página do g1 Sul de Minas no Instagram O dia de Vicentina começou cedo, do jeito que uma noiva sempre sonha. No salão de beleza, ela recebeu todos os cuidados esp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa suspende cinco lotes de medicamentos fabricados em Minas devido à fragilidade de ampolas de vidro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2688c389-cbf9-40a9-8f46-b8b148b333bf/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2688c389-cbf9-40a9-8f46-b8b148b333bf/</guid>
      <description>O medicamento afetado é a furosemida injetável 10 mg/ml, produzida pela Hypofarma e vendida em caixas com 100 ampolas de 2 ml Divulgação A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou a suspensão da comercialização, da distribuição e do uso de cinco lotes de furosemida injetável, fabricados pela empresa Hypofarma em Ribeirão das Neves, na Grande BH.  O medicamento é um diurético e anti-hipertensivo amplamente utilizado em hospitais e clínicas para o tratamento de edemas, insuficiência cardíaca aguda e crises hipertensivas. Segundo o texto da Anvisa que determina a suspensão dos lotes, o recolhimento foi iniciado de forma voluntária e preventiva pela empresa, devido a indicativos de fragilidade do vidro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Não era minha hora. Deus me livrou&#39;, conta cabelereira baleada na Ilha do Governador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e40071bf-b7ad-46e2-9e0f-4e6197004dce/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e40071bf-b7ad-46e2-9e0f-4e6197004dce/</guid>
      <description>Duas mulheres são baleadas na Ilha do Governador durante confronto entre traficantes Duas mulheres foram baleadas na Ilha do Governador, na Zona Norte do Rio de Janeiro, na noite desta sexta-feira (14). De acordo com testemunhas, elas foram atingidas durante um confronto de criminosos rivais na Estrada do Cacuia, um dos acessos ao Morro do Dendê. Uma das mulheres atingidas, a cabelereira Patrícia Godoys, estava em um carro de aplicativo e foi b&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Falta vontade política de Lula’, diz liderança indígena que parou a COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d3b384f-9cc9-477d-b0d4-468283bbd9ab/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d3b384f-9cc9-477d-b0d4-468283bbd9ab/</guid>
      <description>DE BELÉM (PA) – Para a líder indígena Alessandra Munduruku, “falta vontade política de Lula” para impedir que o rio Tapajós seja transformado em uma hidrovia industrial. O desejo dela e de seu povo, que vive no oeste do Pará e no norte do Mato Grosso, é que o presidente revogue o decreto 12.600/2025, assinado em agosto.    “O Tapajós não é mercadoria, o Tapajós não pode se negociar, é vida, somos nós”, disse Alessandra em entrevista à Repórter Brasil, na manhã de sábado (15), um dia depois do protesto que bloqueou por cerca de quatro horas a entrada da Blue Zone da COP30, em Belém, e impediu a passagem das delegações.    O grupo manteve os portões fechados até que o presidente da conferência e ministras do governo federal aceitassem dialogar. Após a reunião, os indígenas liberaram a entrada de delegações. A ação chamou atenção de países e observadores internacionais.    Na sexta-feira (14), a reportagem acompanhou a mobilização dos Munduruku desde a madrugada, quando partiram em dois ônibus em direção à Zona Azul, área restrita às autoridades na COP30. Quando chegaram e se depararam com os portões fechados e foram impedidos de entrar, ela disse: “Se a gente não entra, ninguém entra”.            Ver esta public&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ativistas pelo clima e empreendedores sociais debatem justiça climática na COP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aa8bd923-cbef-43d0-9519-f7fea205bdfe/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aa8bd923-cbef-43d0-9519-f7fea205bdfe/</guid>
      <description>Líderes de organizações que protegem o pantanal e mapeiam o uso da terra no Brasil, ambien&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lygia Fagundes Telles disse em crônica ter &#39;poucas certezas nesta vida incerta&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/330bbeda-950e-4881-8072-cc8a3a27e162/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/330bbeda-950e-4881-8072-cc8a3a27e162/</guid>
      <description>Em uma igreja arruinada na Bahia, Lygia Fagundes Telles conheceu um padre tão velho que p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser romancista é um campo de humilhações, diz escritora Rosa Montero na CasaFolha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c66b47d-18e0-435f-a501-d8f9813411ba/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5c66b47d-18e0-435f-a501-d8f9813411ba/</guid>
      <description>Escritora há mais de 45 anos, autora de 40 livros publicados e apaixonada pela li&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Smartwatch pode ser aliado para detectar doença cardíaca oculta, diz estudo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78c9dc4d-85a8-4de8-8466-912612a1b919/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78c9dc4d-85a8-4de8-8466-912612a1b919/</guid>
      <description>Alterações nas estruturas do coração, como danos nas válvulas que direcionam o fluxo sanguíneo e espessamento d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Textos e fotos criados com IA geram onda de processos por ataques à reputação nos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7cd70ba9-c0ae-46fd-9771-b69ef6ed90ad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7cd70ba9-c0ae-46fd-9771-b69ef6ed90ad/</guid>
      <description>Os representantes de vendas da Wolf River Electric, empresa de energia solar de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Urbanismo social nasce no Rio, inspira combate ao crime no exterior, mas é raro no Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e5290bf-4c50-4f40-88ab-7bf2729d190e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e5290bf-4c50-4f40-88ab-7bf2729d190e/</guid>
      <description>Inaugurado em 2011 como um marco da retomada pelo poder públic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja cronologia da escalada da tensão entre EUA e Venezuela</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6006a4a0-4298-4f9c-8c51-3c4b85993933/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6006a4a0-4298-4f9c-8c51-3c4b85993933/</guid>
      <description>Mesmo após o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, dizer na úl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abel responde sobre caso Bruno Henrique: &#39;Futebol deveria ser exemplo&#39; - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6d24239-ba06-47b6-9aa0-78f702ea7185/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:53:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6d24239-ba06-47b6-9aa0-78f702ea7185/</guid>
      <description>Abel responde sobre caso Bruno Henrique: &amp;lsquo;Futebol deveria ser exemplo&amp;rsquo;  UOLBruno Henrique, do Flamengo,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ucrânia tenta retomar troca de 1,2 mil prisioneiros com a Rússia, diz Zelensky</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/46bf83f7-1c9d-494c-9d11-5231a8522202/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:49:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/46bf83f7-1c9d-494c-9d11-5231a8522202/</guid>
      <description>Veja os vídeos que estão em alta no g1 A Ucrânia trabalha para retomar as trocas de prisioneiros com a Rússia e tenta garantir a libertação de cerca de 1.200 ucranianos que seguem em cativeiro. A informação foi confirmada neste domingo (16) pelo presidente ucraniano Volodymyr Zelensky e pelo chefe do Conselho de Segurança, Rustem Umerov. Horas antes da fala de Zelensky, o Ministério da Defesa da Rússia afirmou ter destruído 57 drones ucranianos durante a madrugada, segundo a agência estatal Tass. Em&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bicampeão! Islam Makhachev vence Maddalena e conquista cinturão meio-médio no UFC 322 - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/86345bea-2fbc-4f70-b3f3-f76ae96fac52/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:10:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/86345bea-2fbc-4f70-b3f3-f76ae96fac52/</guid>
      <description>Bicampeão! Islam Makhachev vence Maddalena e conquista cinturão meio-médio no UFC 322  UOLUFC 322: Makhachev conq&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estratégia, emboscada, resgates, poder do CV: o que disseram ao MP policiais sobre a megaoperação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ce9ddee8-5075-4c77-905d-8cc01b0aad62/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ce9ddee8-5075-4c77-905d-8cc01b0aad62/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Muro do Bope&amp;rsquo;: entenda estratégia da polícia em megaoperação mais letal do Rio de Janeiro A megaoperação conjunta das polícias Civil e Militar nos complexos do Alemão e da Penha, no dia 28 de outubro, foi encarada pelas forças de segurança do Rio de Janeiro como uma guerra, com confrontos que se estenderam desde o amanhecer até a noite. “Não existe lugar pior no país para atuar do que o Complexo do Alemão e o Complexo da Penha”, avaliou André Luiz de Souza Neves, delegado e diretor do Departamento de Polícia Especializada. A frase do policial civil faz parte do relatório do Ministério Público (MPRJ), que reuniu depoimentos do alto comando das forças de segurança que atuaram na megaoperação. O g1 reuniu alguns desses relatos para mostrar detalhes da ação de guerra. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RJ em tempo real e de graça Megaoperação no Rio de Janeiro MAURO PIMENTEL / AFP 2.500 agentes x 800 fuzis Ao todo, 2,5 mil policiais se mobilizaram para avançar pelo quartel-general do Comando Vermelho. A operação terminou com 121 mortos, sendo 4 policiais, além de 113 presos e 91 fuzis apreendidos. Segundo o coronel Alex Benevenuto Santos, chefe do Estado-Maior Operacional da PM, a dimensão do poder bélico do tráfico explica o tamanho da violência que aconteceu naquele dia. “Havia a presença no local de cerca de 800 fuzis, divididos entre a Penha e o Alemão”, revelou o coronel. Na opinião do comandante, a complexidade e a hostilidade do terreno ocupado por traficantes do CV justificaram a mobilização. Para o delegado André Luiz, a única forma de enfrentar essa estrutura seria uma ocupação prolongada. “A verdade é que, para resolver esse problema, todo mundo teria que dar as mãos e dizer: ‘Vamos fazer algo macro e tomar o território, tomar mesmo, juntando governo federal, governo estadual, Marinha&amp;rsquo;. Tem que ocupar efetivamente por um mês. Polícia Civil e Polícia Militar juntas, porque aquilo se tornou um quartel do crime organizado em nível nacional. Os líderes de facções do Brasil inteiro estão lá”, avaliou André Luiz. Policiais do Bope atuam em operação na Penha - 28/10/2025 Aline Massuca/Reuters Planejamento  A megaoperação não foi improvisada. Segundo o comandante do Bope, Marcelo de Castro Corbage, houve 75 dias de estudos e ações para avaliar a capacidade de resistência dos criminosos, incluindo operações-ensaio em comunidades como Cidade de Deus, Gardênia e Lins. “Foram realizadas operações como ‘treinamento para o cenário da Operação Contenção’. Tentamos infiltração de policiais para estudar a viabilidade, mas constatamos altíssimo risco, inclusive com um policial gravemente ferido&amp;quot;.  &amp;ldquo;Como restou constatada a impossibilidade de infiltração, decidiu-se que adentraríamos no Complexo do Alemão como força de infantaria, utilizando o maior número de policiais possível em diversos locais”, explicou ao MP. O inquérito que originou a operação buscava desarticular a estrutura liderada pelo traficante Edgar Alves&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visitantes da COP30 enviam cartões-postais de Belém para qualquer lugar do mundo na Zona Verde</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab8b63d7-0495-4972-8d03-997d27912f58/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab8b63d7-0495-4972-8d03-997d27912f58/</guid>
      <description>Caixa dos Correios que recebe cartões postais na Zona Verde da COP30 Nicksson Melo/g1 Participantes da COP30 que visitam a Zona Verde estão enviando cartões-postais de Belém para destinos no Brasil e no exterior. A iniciativa oferece gratuitamente postais com imagens da cidade e permite que visitantes personalizem mensagens e façam o envio na hora. A ativação disponibiliza cartões postais com fotografias captadas pelo fotógrafo Kiko Sierich, que retratam cenários representativ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após ser invadido por caminhão, CTG é recuperado em tempo recorde com mutirão; câmera flagrou momento do acidente</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52cc3de2-03e5-4c41-ae56-63d8fbae4ea6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52cc3de2-03e5-4c41-ae56-63d8fbae4ea6/</guid>
      <description>Mutirão recupera CTG de Estância Velha em tempo recorde. Quem passa pelo bairro Rincão dos Ilhéus, em frente ao CTG Gaudérios da Saudade, em Estância Velha, mal imagina que um grave acidente causou danos no local nesta sexta-feira.  Em menos de 24 horas, o entulho acumulado dentro do galpão foi recolhido, as telhas quebradas foram trocadas, e a parede de costaneira demolida pelo impacto de um caminhão foi fechada com tapumes. 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Ele tem o molho&#39;: ao som de tecnobrega, Curupira dançarino vira atração nas ruas de Belém durante a COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/49e3542b-31f2-4cca-a799-4bcaa34b6fe6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 06:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/49e3542b-31f2-4cca-a799-4bcaa34b6fe6/</guid>
      <description>Ao som de technobrega, Curupira dançarino vira atração nas ruas de Belém durante a COP30 O Curupira, mascote oficial da COP30 em Belém, ganhou uma versão nada convencional durante a conferência do clima: caiu no tecnobrega e virou estrela de vídeos nas redes sociais. Figurando em uma carreta de personagens que circula pela cidade, o “protetor das florestas” aparece dançando, posando para fotos e interagindo com turistas e moradores, em meio ao fluxo de delegações e visitantes que acompanham o evento, o qual segue até 21 de novembro. Governo confirma o Curupira como mascote da COP 30, em Belém; veja o desenho Mascote da COP 30 dança com &amp;lsquo;bichos da floresta&amp;rsquo; na GreenZ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mãe de quatro médicos se forma em medicina aos 53 anos e recebe diploma das mãos dos filhos: &#39;Sonhos não envelhecem&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f80f197-51a9-4e5b-a59b-f93e5ce84e16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f80f197-51a9-4e5b-a59b-f93e5ce84e16/</guid>
      <description>Juliana Julien, formada em medicina aos 53, recebeu o diploma dos filhos Juliana Julien nem imaginava o futuro que a esperava quando, em 1976, com apenas 4 anos, se fantasiou para comemorar o Dia do Médico no jardim de infância de Bom Jesus do Itabapoana, no interior do Rio de Janeiro (foto abaixo). A fantasia virou um sonho de infância, que teve de ser adiado por décadas – e se tornou verdade há menos de um ano. Aos 53 anos, Juliana finalmente se formou em medicina. A conquista ganhou contornos ainda mais especiais na colação de grau: o diploma foi entregue pelas mãos dos dois filhos mais velhos, Antônio e Pedro, que também são médicos. O momento foi registrado em vídeo (veja acima). Em entrevista ao g1, Juliana relembrou a sequência de idas e vindas que a fizeram se aproximar e se distanciar, sucessivas vezes, do sonho de virar médica. E resumiu a trajetória com a frase clássica de &amp;ldquo;Clube da esquina nº 2&amp;rdquo;, de Milton Nascimento e Lô Borges: &amp;ldquo;Os sonhos não envelhecem&amp;rdquo;. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 DF no WhatsApp. Juliana Julien fantasiada de médica em evento escolar Arquivo Pessoal Moradora do Sudoeste, no Distrito Federal, Juliana enfrentou seis anos de estrada — literalmente.  Ela se formou pela Universidade de Rio Verde (UniRV) no campus Formosa (GO), que fica a pouco mais de 80 km de Brasília.  “Ia e voltava todo santo dia. Eram 162 km, cerca de 1h10 para ir e 1&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Michelle Bolsonaro, Bia Kicis, Ibaneis e Izalci: PL vive disputa interna sobre candidatos ao Senado pelo DF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e2451ea-c412-470d-a463-8c5f63bbc2ac/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e2451ea-c412-470d-a463-8c5f63bbc2ac/</guid>
      <description>A ex-primeira dama, Michelle Bolsonaro, em discurso no Palácio do Planalto em 15/05/2020. Carolina Antunes/PR O Partido Liberal (PL) vai precisar &amp;ldquo;equilibrar pratinhos&amp;rdquo; para a corrida ao Senado no Distrito Federal em 2026.  Isso porque ao menos quatro nomes relacionados à legenda manifestaram interesse em concorrer às duas vagas que ficam disponíveis na Casa em 2026. São eles: Michelle Bolsonaro (PL), ex-primeira-dama; Ibaneis Rocha (MDB), atual governador do DF;  Bia Kicis (PL), deputada federal pelo DF; e Izalci Lucas (PL), atual senador pelo DF.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 DF no WhatsApp. ➡️ Na próxima eleição, dois terços do Senado serão renovados. Ou seja: dos 81 mandatos, 54 chegam ao fim &amp;ndash; dois em cada unidade da Federação. Com apenas duas vagas e ao menos quatro nomes sobre a mesa, o partido liderado por Valdemar Costa Neto ainda precisa desenhar a melhor estratégia para eleger sua bancada na Casa. Veja os vídeos que estão em alta no g1 Michelle Bolsonaro para o Senado  Ao longo dos últimos meses, interlocutores do PL e de partidos de direit&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idoso do RS cai em golpe do amor ao achar que se relacionava com médica do Afeganistão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/25cdff71-42f4-475b-a569-07fd036e0d93/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 05:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/25cdff71-42f4-475b-a569-07fd036e0d93/</guid>
      <description>Ilustração sobre golpe do amor Max Francioli/g1 Um idoso perdeu R$ 2,5 mil ao pensar que estava se relacionando com uma médica do Afeganistão pelas redes sociais há cerca de duas semanas, em Porto Alegre. O caso do crime conhecido como golpe do amor foi descoberto graças a um novo tipo de atendimento da Delegacia de Polícia para o Turista (DPTUR), instalada na área de desembarque do Aeroporto Internacional Salgado Filho, em Porto Alegre.  ➡️ Golpe do amor ou estelionato sentimental é a simulação de um relacionamento amoroso ou afetivo com o objetivo de enganar a vítima e conseguir dinheiro, bens ou outros benefícios. O golpista se vale da carência e da confiança da vítima para justificar os pedidos. 📲 Aces&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Risério exalta negritude de Pelé e se perde em digressões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d702021-1685-4909-8992-7fd9a9108a9f/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d702021-1685-4909-8992-7fd9a9108a9f/</guid>
      <description>Nas primeiras linhas do prefácio de &amp;ldquo;Pelé - o Negão Planetário&amp;rdquo;, o antropólog&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: carro desgovernado bate em casa e fica suspenso entre calçada e telhado em Erechim</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/58ccec1f-8c52-4602-9b8a-f7c4acfc0eb2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 04:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/58ccec1f-8c52-4602-9b8a-f7c4acfc0eb2/</guid>
      <description>Carro desgovernado fica suspenso entre calçada e telhado de casa em Erechim Um carro desgovernado bateu contra uma residência em Erechim, na Região Norte do RS, e ficou suspenso entre a calçada e o telhado da casa, que fica em um terreno íngrime, abaixo do nível da rua, na manhã deste sáb&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copy-and-Paste Now Exceeds File Transferring as the Top Corporate Data Exfiltration Vector</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1120192d-7e48-437f-9092-1b3d2a1809c7/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1120192d-7e48-437f-9092-1b3d2a1809c7/</guid>
      <description>Slashdot reader spatwei writes: It is now more common for data to leave companies through copying and pasting than through file transfers and uploads, LayerX revealed in its Browser Security Report 2025. This shift is largely due to generative AI (genAI), with 77% of employees pasting data into AI prompts&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Planet Hemp se despede de São Paulo com caldeirão de fumaça no Allianz</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27c9052e-375f-4250-b2c4-03952fdf22e6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27c9052e-375f-4250-b2c4-03952fdf22e6/</guid>
      <description>O Planet Hemp fez um caldeirão d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abel avalia disputa entre Palmeiras e Flamengo e comenta caso Bruno Henrique - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/409e9d21-21b0-49fb-b10b-53c5b523c524/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:40:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/409e9d21-21b0-49fb-b10b-53c5b523c524/</guid>
      <description>Abel avalia disputa entre Palmeiras e Flamengo e comenta caso Bruno Henrique  LANCE!Abel responde sob&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador deve ter um dia com previsão de pancadas isoladas neste domingo (16) - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f8c15b8-994a-4d8c-b388-e19522a19562/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:39:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f8c15b8-994a-4d8c-b388-e19522a19562/</guid>
      <description>Salvador deve ter um d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santos: Vojvoda reage à vitória contra o Palmeiras e elogia Neymar - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f2eab9a8-ca14-41ca-9338-b45465d79ddb/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:05:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f2eab9a8-ca14-41ca-9338-b45465d79ddb/</guid>
      <description>Santos: Vojvoda reage à vitória contra o Palmeiras e elogia Neymar  Rádio ItatiaiaVojvoda vê Neymar com força mental para&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abel lamenta derrota do Palmeiras e expõe limitação: &#39;Viemos para ganhar&#39; - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4bec522-0bf6-4185-9e0a-05375524650a/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:03:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4bec522-0bf6-4185-9e0a-05375524650a/</guid>
      <description>Abel lamenta derrota do Palmeiras e expõe limitação: &amp;lsquo;Viemos para ganhar&amp;rsquo;  LANCE!Análise: desfalques custam c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inovação e sustentabilidade marcam os novos chuveiros e duchas da DAX</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef2e7621-c7a6-4cef-b0fa-dc4b2fdc9946/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef2e7621-c7a6-4cef-b0fa-dc4b2fdc9946/</guid>
      <description>Com a busca por soluções mais inteligentes e sustentáveis para o dia a dia, os chuveiros e duchas evoluíram muito nos últimos anos. A marca DAX, exclusiva da Vilarejo, tem se destacado nesse cenário ao oferecer produtos que combinam design sofisticado com tecnologias que ajudam a economizar água, sem abrir mão do conforto durante o banho. Design sofisticado, economia de água e consciência sustentável Acervo Vilarejo Eficiência que faz a diferença Enquanto o consumo médio de um chuveiro convencional pode ultrapa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: 48,7 mil candidatos fazem 2º dia de prova na região de Ribeirão Preto e Franca</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6472e6db-6dff-46ef-867e-4a4eeedcf50e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6472e6db-6dff-46ef-867e-4a4eeedcf50e/</guid>
      <description>Candidatos fazem segunda etapa do Enem neste domingo (16) Estudantes das regiões de Ribeirão Preto, Franca e Barretos fazem neste domingo (16) a segunda etapa do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). São 48.704 candidatos inscritos nesta edição.  Os candidatos voltam aos mesmos locais de prova para responder 45 questões de ciências da natureza e 45 de matemática.  A abertura dos portões é às 12h e o fechamento, às 13h. A aplicação das provas começa às 13h30.  Os candidatos podem deixar a sala de prova a partir das 15h30, mas só podem levar o caderno a partir das 18h. A aplicação do exame se encerra às 18h30, meia hora mais cedo que a primeira etapa. ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp Candidatos do Enem 2025 fazem prova na Uni-FACEF Igor do Vale/g1 Na última quinta-feira (13), o Inep divulgou o gabarito oficial da primeira etapa da prova. O Ministério da Educação (MEC) informou que a abstenção foi de 27% no domingo (9) em todo país. Foram 90 questões de linguagem e ciências humanas e a redação com o tema &amp;ldquo;Perspectivas acerca do envelhecimento na sociedade brasileira&amp;rsquo;&amp;rdquo;.  Candidatos ouvidos pelo g1 avaliaram a prova como &amp;ldquo;cansativa&amp;rdquo;, &amp;ldquo;com poucas imagens&amp;rdquo; e &amp;ldquo;desafiadora&amp;rdquo;. A nota final do Enem 2025 será div&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabarito Enem 2025 extraoficial e correção das provas do 2º dia; EM BREVE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ef23280-ef17-4187-b9bf-faf468663021/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ef23280-ef17-4187-b9bf-faf468663021/</guid>
      <description>O que caiu no Enem 2025? O gabarito extraoficial do segundo dia do Enem 2025 poderá ser conferido ab&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: 2º dia de prova é neste domingo; veja horários e mais regras</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/28f082cf-130f-4797-8404-29d31dbf7db4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/28f082cf-130f-4797-8404-29d31dbf7db4/</guid>
      <description>Como administrar o tempo no 2º dia de Enem? O 2º dia de Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 será neste domingo, 16 de novembro em todo o país – com exceção de Belém, Ananindeua e Marituba, no Pará, onde as provas serão em 30 de novembro e 7 de dezembro.  A prova é composta por 90 questões objetivas, dividas entre ciências da natureza e matemática. No último domingo (9), o exame teve questões de linguagens, ciências humanas e a redação. Veja aqui como foi. A partir das 18h, será possível acompanhar no g1 o gabarito extraoficial das questões objetivas. A correção da prova será feita em programa ao vivo, com professores do Curso Anglo. COBERTURA EM TEMPO REAL: acompanhe por aqui PROGRAMA AO VIVO COM PROFESSORES: será transmitido na página do g1, no &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Que horas começa o Enem no 2º domingo?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6a8633c-0dbb-4f4c-a4f2-be8e586a6c28/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6a8633c-0dbb-4f4c-a4f2-be8e586a6c28/</guid>
      <description>Veja os horários do segundo dia do Enem 2025 O segundo dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 acontece neste domingo (16) em todo o país – com exceção de Belém, Ananindeua e Marituba, no Pará, onde as provas serão em 30 de novembro e 7 de dezembro, e de Rio Bonito do Iguaçu, no Paraná, onde a aplicação será nos dias 16 e 17 de dezembro.  AO VIVO: gabarito do Enem e correção das questões GABARITO EXTRAOFICIAL: confira as respostas do seu caderno de prova do 1º dia Que horas abre o portão do Enem?   Assim como no domingo passado, os portões abrem ao meio-dia e fecham &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Que horas abre o portão do Enem no segundo domingo? Que horas fecha o portão do Enem?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1eee34a1-0d33-406a-8454-73923f2dff50/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1eee34a1-0d33-406a-8454-73923f2dff50/</guid>
      <description>Veja os horários do Enem 2025 O segundo dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 acontece neste domingo (16) em todo o país – com exceção de Belém, Ananindeua e Marituba, no Pará, onde as provas serão em 30 de novembro e 7 de dezembro, e de Rio Bonito do Iguaçu, no Paraná, onde a aplicação será nos dias 16 e 17 de dezembro.  AO VIVO: gabarito do Enem e correção das questões GABARITO EXTRAOFICIAL: confira as respostas do seu caderno de prova do 1º dia Que horas abre o portão do Enem?   Assim como no domingo passado, os portões abrem ao meio-dia e fecham às 13h.  📲 S&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chile faz 1º turno das eleições presidenciais neste domingo; esquerda lidera, mas direita é favorita a ganhar em dezembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3b0ebdc5-1903-4b6b-8829-568a898c3c56/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3b0ebdc5-1903-4b6b-8829-568a898c3c56/</guid>
      <description>Chile faz primeiro turno das eleições neste domingo O Chile vai às urnas neste domingo (16) para o primeiro turno das eleições presidenciais. A segurança pública domina o debate eleitoral em meio ao avanço da criminalidade e à crescente preocupação com a imigração. A esquerda lidera as pesquisas, mas o cenário indica favoritismo da direita no segundo turno, em 14 de dezembro. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp ▶️ Contexto: Atualmente, o Chile é governado pelo presidente Gabriel Boric, de esquerda. Ele apoia a candidatura de Jeannette Jara, do Partido Comunista, sua ex-ministra. Jara aparece em primeiro lugar nas pesquisas, com cerca de 30% das intenções de voto. Em segundo lugar está José Antonio Kast, da ala de extrema direita do Partido Republicano, com pouco mais de 20%. Outros três nomes da direita aparecem embolados na disputa pelo terceiro lugar: Johannes Kaiser, Evelyn Matthei e Franco Parisi. Mesmo com a vantagem no primeiro turno, os levantamentos indicam que Jara seria derrotada em um eventual segundo turno, marcado para o dia 14 de dezembro. Os candidatos presidenciais do Chile, Franco Parisi, Jeannette Jara, Marco Enriquez-Ominami, Johannes Kaiser, Jose Antonio Kast, Eduardo Artes, Evelyn Matthei e Mayne-Nicholls REUTERS/Pablo Sanhueza O Chile vive uma virada na política. Diferentemente de 2021, quando a esquerda venceu embalada por protestos contra a desigualdade e pela expectativa de uma no&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians encara o Realidade Jovem antes do mata-mata do Paulistão Feminino; saiba tudo - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65a2aa56-33dd-420a-8da4-4f62e5b91889/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65a2aa56-33dd-420a-8da4-4f62e5b91889/</guid>
      <description>Corinthians encara o Realidade Jovem antes do mata-mata do Paulistão Feminino; saiba tudo  Meu TimãoPalpites: quem vence o duelo e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PIX completa 5 anos: como o sistema mudou os pagamentos e quais são os próximos desafios</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27abd5a0-28a7-4196-89bb-6d5c0525890d/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/27abd5a0-28a7-4196-89bb-6d5c0525890d/</guid>
      <description>Com novas medidas do BC contra golpes, mais de 245 milhões de chaves PIX são canceladas O PIX, sistema de pagamentos instantâneos do Banco Central do Brasil (BC), completa cinco anos neste domingo (16).  Nesse período, a ferramenta — que reúne cerca de 890 milhões de chaves cadastradas e já faz parte da rotina de mais de 170 milhões de brasileiros — conseguiu aumentar o acesso ao sistema financeiro e estimular a concorrência entre instituições, alcançando a marca de R$ 85,5 trilhões em recursos movimentados entre 16 de novembro de 2020 até 30 de setembro de 2025. (Veja mais abaixo) 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Desde o seu lançamento, o PIX conseguiu ampliar sua lista de funcionalidades: permite desde transferências instantâneas — sua principal função —, até o pagamento automático de contas recorrentes, o agendamento de pagamentos futuros, o PIX por aproximação, entre outros. (Veja mais abaixo) O tamanho do crescimento aparece nos números: só em 2024, o PIX movimentou mais de R$ 26 trilhões — valor equivalente a quase dois PIBs e meio do Brasil. Veja abaixo: PIX movimenta mais que o PIB do Brasil Arte/g1 Ao completar meia década, a expectativa do BC é que o PIX continue em expansão, impulsionado por projetos que devem integrar de forma ainda mais profunda o sistema de pagamentos, crédito e, no futuro, operações internacionais.  Relembre nesta reportagem a evolução do sistema de pagamentos instantâneos e veja quais são os principais desafios do BC à frente.  Inclusão financeira e mudanças de comportamento De acordo com Renato Gomes, diretor de Organização do Sistema Financeiro e Resolução do BC, o PIX nasceu para preencher uma lacuna nos pagamentos entre pessoas, e superou expectativas com a velocidade da adoção pelo público.  “Acho que a surpresa vem do fato de que ele permitiu novos modelos de negócio e possibilitou que as pessoas empreendessem de maneiras que antes não estavam no radar&amp;quot;, diz o diretor, reiterando que o sistema também aumentou a inclusão financeira do país. 🛒 É o caso, por exemplo, de vendas feitas pelo WhatsApp ou por redes sociais, em que o cliente envia o comprovante na hora. Esse aumento na atividade de trabalhadores informais também mostra como o sistema dinamizou a economia e ampliou oportunidades para pequenos empreendedores. A economista Carla Beni, professora da Fundação Getulio Vargas (FGV) e integrante do Conselho Regional de Economia de São Pa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salão do Automóvel: veja as marcas de motos que estarão presentes e o que esperar do evento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2073609-e9d2-4598-b667-fe55fcf47a68/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 03:00:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e2073609-e9d2-4598-b667-fe55fcf47a68/</guid>
      <description>O Salão do Automóvel, que acontece durante os dias 22 a 30 de novembro no Distrito Anhembi, em São Paulo, terá sua primeira edição após um hiato de sete anos. Mas não é só de carros esportivos e novidades que a mostra será composta: as marcas de moto Suzuki e Vespa também estarão no evento. Os 700 mil visitantes esperados nos dez dias de evento poderão ver motocicletas e scooters. Uma delas é do grupo italiano Piaggio, a Vespa, que fez muito sucesso nas décadas de 1940 e 1950. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Carros no WhatsApp Modernizado, o portfólio da Vespa no Salão contará com dez modelos. Além da scooter de entrada VXL 150, as linhas de 150 cilindradas (Primavera Sport, Sprint S150) e de 300 cilindradas (Vespa 300 GTS, Vespa 300 Supersport e Vespa 300 Supertech) também estarão presentes. Veja os vídeos em alta no g1: Veja os vídeos que estão em alta no g1 Já a Suzuki Motos promete levar 26 modelos de motocicletas e três de quadriciclos para o Salão do Automóvel de 2025. Segundo a marca, os visitantes poderão conferir a nova Suzuki GSX-S1000GX, a GSX-8R e a V-Strom 800, além da Haojue DL 160 (que o g1 já testou). A Suzuki contará com motos de suas três marcas. Veja abaixo: Suzuki Hayabusa; GSX-8R; GSX-S1000GX; V-Strom 1050XT; V-Strom 1050; V-Strom 800DE; V-Strom 800; V-Strom 650XT; GSX-S1000; GSX-S1000GT; GSX-8S. Haojue Master Ride 150; DL160; DK160; DR160; NK150. Zontes 350E; T350; T350X; R350; V350; S350; GK350. Kymco: AK550 Premium; Downtown 350. Hisun (ATV 4x4): Tactic 400; Tactic 550; Tactic 750. Linha Vespa estará no Salão do Automóvel de 2025 Divulgação | 2W Motors Essa não é a primeira vez que o Salão do Automóvel recebe fabricantes de motocicletas. A prática, no entanto, não é uma constante no evento, uma vez que existe o Salão Duas Rodas (que não acontece desde 2019) e o Festival Interlagos Motos.  É uma chance para as fabricantes de veículos de duas rodas estarem em contato com um público maior, o de amantes de carros. Veja, abaixo, mais detalhes da edição desse ano. Salão do Automóvel de São Paulo 2025 Após um hiato de sete anos, o Salão do Automóvel de São Paulo voltará ao Anhembi, na zona norte da capital, para a sua 31ª edição. A mostra estará aberta ao público entre 22 e 30 de novembro e deve receber mais de 700 mil visitantes, segundo a organizadora RX.  Tradicionalmente realizado nos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Locomotivas e vagões fazem périplo pelo país para não virarem sucata</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e75fda8-b09e-4a93-88bc-3eed6440662c/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e75fda8-b09e-4a93-88bc-3eed6440662c/</guid>
      <description>Ver uma locomotiva, um vagão de cargas ou um carro de pass&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Torcida do Palmeiras aponta culpado por derrota para o Santos: &#39;Parabéns&#39; - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f91cdda-1ab4-4264-9d12-e00bb9678d6b/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:37:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f91cdda-1ab4-4264-9d12-e00bb9678d6b/</guid>
      <description>Torcida do Palmeiras aponta culpado por derrota para o Santos: &amp;lsquo;Parabéns&amp;rsquo;  LANCE!Simon vê erro da arbitra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia investiga outros casos envolvendo diretora e funcionárias de creche condenadas por maus-tratos a menino com paralisia cerebral</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9679a52-1bb1-4179-8995-0b662702a4be/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:30:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9679a52-1bb1-4179-8995-0b662702a4be/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Miguel dispara após Flamengo tomar a liderança do Palmeiras - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/553df692-2fa1-4e92-b06c-26916126ad1c/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:29:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/553df692-2fa1-4e92-b06c-26916126ad1c/</guid>
      <description>Carlos Miguel dispara após Flamengo tomar a liderança do Palmeiras  LANCE!Abel diz que faltou &amp;ldquo;pilhas&amp;rdquo; ao P&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zagueiro do Palmeiras, Gustavo Gómez gera confusão generalizada em EUA x Paraguai - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8b1089ca-72ab-49b4-b91d-ff80babab56e/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:26:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8b1089ca-72ab-49b4-b91d-ff80babab56e/</guid>
      <description>Zagueiro do Palmeiras, Gustavo Gómez gera confusão generalizada em EUA x Paraguai  Rádio ItatiaiaEUA x Paragua&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Miguel abre o jogo sobre derrota do Palmeiras para o Santos - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6bfc8cc-6372-4872-91da-ddcf958f64a8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:19:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6bfc8cc-6372-4872-91da-ddcf958f64a8/</guid>
      <description>Carlos Miguel abre o jogo sobre derrota do Palmeiras para o Santos  Rádio ItatiaiaCarlos Miguel dispara após Flamengo tomar a liderança &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santos vence no fim, deixa o Z4 e tira Palmeiras da liderança</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c8eaa7ae-6d95-4612-b04d-d84d8d670eb8/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c8eaa7ae-6d95-4612-b04d-d84d8d670eb8/</guid>
      <description>Com gol de Rollheiser aos 45 minutos do segundo tempo, Santos venceu o Palmeiras po&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Henrique &amp; Juliano celebram a nova voz de Bia Frazzo em Salvador - Movimento Country</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0e1e1ba5-3e67-47d2-9d8d-7ba942efa4e4/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:15:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0e1e1ba5-3e67-47d2-9d8d-7ba942efa4e4/</guid>
      <description>Henrique &amp;amp; Juliano ce&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasileirão: Rollheiser decide no fim, Santos vence o Palmeiras e sai do Z4 - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a41f4ad1-5814-41da-8b81-668023c52821/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:01:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a41f4ad1-5814-41da-8b81-668023c52821/</guid>
      <description>Brasileirão: Rollheiser decide no fim, Santos vence o Palmeiras e sai do Z4  CNN BrasilSantos vence Palm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;O que acontece dentro de Tremembé parece uma novela mesmo&#39;, diz Bianca Comparato</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/96661084-7286-49ef-a6d5-6237eed8d698/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/96661084-7286-49ef-a6d5-6237eed8d698/</guid>
      <description>Bianca Comparato diz ter gosto por trabalhos com um quê de arriscados. Foi assim quando optou por protagonizar a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A carta de Bill Gates e os &#39;cidadãos de bem&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5ab02631-7a89-4180-a473-4d3edc8be6bb/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5ab02631-7a89-4180-a473-4d3edc8be6bb/</guid>
      <description>Há situações em que nossa intuição se &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bar Europa é novidade com negronis, vinhos, massas e frutos do mar nos Jardins, em SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7c274e4-635d-4ce7-9dcf-5e72f68d483d/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f7c274e4-635d-4ce7-9dcf-5e72f68d483d/</guid>
      <description>Inaugurado no início de novembro, o Bar Europa mantém &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chile vai às urnas neste domingo após campanha dominada pelo medo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50324489-0359-4371-8635-c3d776289509/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50324489-0359-4371-8635-c3d776289509/</guid>
      <description>Referência de estabilidade e desenvolvimento na região, o Chile que vai às urnas neste domingo (16) p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Derrite contra a Polícia Federal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a314750-9051-4945-9a10-408ba4f1c6d7/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a314750-9051-4945-9a10-408ba4f1c6d7/</guid>
      <description>Se Guilherme Derrite fosse um transeunte laçado na praça dos Três Poderes pa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Desemprego na mínima histórica não reduz informalidade nem aumenta produtividade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48b94c03-f63b-48f2-a2e4-7256765997c2/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48b94c03-f63b-48f2-a2e4-7256765997c2/</guid>
      <description>Com o nível de desemprego no menor patamar da série histórica, em 5,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enterrada antes da COP30, meta de 1,5°C pode reviver e deve ser farol climático</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ab89a03-9eba-4ca2-873e-e9634c767549/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ab89a03-9eba-4ca2-873e-e9634c767549/</guid>
      <description>António Guterres, secretário-geral da ONU, enterrou no mês passado a possibilidade &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Equador decide sobre presença de bases militares estrangeiras e Constituinte em meio a deriva autoritária</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/596ca975-631c-4cce-8f28-b7b6fc2d548a/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/596ca975-631c-4cce-8f28-b7b6fc2d548a/</guid>
      <description>A população do Equador vai às urnas neste domingo (16) para votar em um plebiscito&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exposição em Lisboa põe Brasil de ponta-cabeça em viagem estética e histórica</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3eca01c9-e784-40f0-a2d1-3c9d773a65de/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3eca01c9-e784-40f0-a2d1-3c9d773a65de/</guid>
      <description>[RESUMO] Megaexposição em Lisboa propõe uma viagem estética e histórica pela arte brasileira, do período&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hierarcas de Brasília perderam horas de sono com prisão de ex-presidente do INSS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f05078f-ef30-4f54-ab4d-f29a525a9909/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f05078f-ef30-4f54-ab4d-f29a525a9909/</guid>
      <description>Com a prisão do ex-presidente do INS&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mais estável, Chile tem índices acima da média da região; veja infográficos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d45f709-55c2-4376-93a7-cd5622f3f409/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d45f709-55c2-4376-93a7-cd5622f3f409/</guid>
      <description>Enquanto avançam para escolher seu próximo presidente, os chilenos se posicionam em u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcha histórica, dívida climática e mais entraves; veja como foi 6º dia da COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51387381-0a07-427d-a080-dd7e13f87842/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51387381-0a07-427d-a080-dd7e13f87842/</guid>
      <description>As negociações da COP30 seguem em seu tradicional ritmo lento, agora com resistências expressas ao&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministro da pasta campeã de emendas para máquinas defende industrializar a Amazônia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1eec028b-f141-431c-af33-afa296bec9d6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1eec028b-f141-431c-af33-afa296bec9d6/</guid>
      <description>Em sua passagem pela COP30 em Belém (PA), na última terça-feira (11), o ministro da Integração e do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes parece disposto a testar Bolsonaro, septuagenário de saúde e nervos abalados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b23437a8-c94b-4cf0-9c1a-a5adff1d8caa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b23437a8-c94b-4cf0-9c1a-a5adff1d8caa/</guid>
      <description>Em 2018 discutia-se onde Lula deveria cumprir sua condenação. Deram-lhe &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O futuro sustentável sonhado pelo arquiteto chinês que morreu no Pantanal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/354de4d2-4132-4654-ae16-8c94c845cd86/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/354de4d2-4132-4654-ae16-8c94c845cd86/</guid>
      <description>Ele vestia uma camisa vermelha e calça cáqui, o mesm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obra final de Vargas Llosa explica apoio à direita radical, desilusão política e morte serena</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/70bbf771-c2d2-44bf-a2ba-5ea33f4eca16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/70bbf771-c2d2-44bf-a2ba-5ea33f4eca16/</guid>
      <description>[RESUMO] Autor analisa como os cinco romances e as duas coletâneas de ensaios finais do escritor peruano Mario Va&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Votação do PL Antifacção expõe estratégia do PT e governo para barrar propostas no Congresso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40fd4503-b59e-4557-809c-4f74bb491dcf/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40fd4503-b59e-4557-809c-4f74bb491dcf/</guid>
      <description>A tramitação do PL Antifacção na Câmara dos Deputados expôs mais uma vez a estratég&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
