<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 18:55:34 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>STF encerra nesta sexta-feira sessão que manteve condenação de Bolsonaro e aliados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97d96bf3-33e9-4484-8fb4-fb2a8c3308b2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:55:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97d96bf3-33e9-4484-8fb4-fb2a8c3308b2/</guid>
      <description>A Primeira Turma do STF encerra às 23h59 desta sexta-feira (14) o julgamento virtual que manteve a condenação do ex-presidente Jair Bolsonaro a 27 anos e 3 meses de prisão no caso do Núcleo 1 da trama golpista. O placar foi de 4 a 0 para rejeitar os recu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após protesto, indígenas Munduruku são recebidos por presidente da COP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7001a7d8-b176-434b-88b9-cb149a4305ad/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:53:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7001a7d8-b176-434b-88b9-cb149a4305ad/</guid>
      <description>Lideranças do povo Munduruku foram recebidas, na manhã desta sexta-feira (14), em Belém, pelo presidente da 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), André Corrêa do Lago, após um protesto pacífico na entrada principal do evento. A inform&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relembre a história de Luiza Mahin, estrategista negra que articulou levantes e desafiou sistema escravocrata</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/63d2ddc6-2274-4ae3-b8ef-03e3bf7383db/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:46:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/63d2ddc6-2274-4ae3-b8ef-03e3bf7383db/</guid>
      <description>Filha de africanos muçulmanos da etnia nagô, Luiza Mahin nasceu livre — provavelmente na Costa da Mina — e chegou ainda jovem à Bahia. No início do século 19, atuou como quituteira em Salvador, uma das poucas atividades permitidas às mulheres negras livres, mas sua importância histórica foi muito além das ruas por onde vendia seus doces. E essa história você vai conhecer agora, na primeira reportagem da série Personalidades Negras.  Nesta &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Posicionamento da mineradora Hydro sobre denúncias de comunidades no Pará</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/baef549f-f31d-46fa-9e79-354e62a3f9a5/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:17:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/baef549f-f31d-46fa-9e79-354e62a3f9a5/</guid>
      <description>Leia a reportagem completa    Hydro    A Hydro apoia um conjunto de iniciativas de comunicação e eventos paralelos à COP30, priorizando veículos e projetos que promovem debates qualificados sobre transição energética, descarbonização e desenvolvimento sustentável da Amazônia, de forma abrangente — tanto em âmbito nacional quanto internacional —, contribuindo para ampliar a visibilidade do Brasil e do estado do Pará.     A COP30 representa uma oportunidade única de diálogo global sobre o futuro do clima e o papel da Amazônia nesse contexto. Pela primeira vez, a conferência ocorre em Belém do Pará — uma cidade que faz parte essencial da história e das operações da Hydro no Brasil. Apoiar iniciativas que fortalecem o debate público sobre sustentabilidade contribui para ampliar a visibilidade das discussões sobre soluções concretas aos desafios climáticos e reforça a importância da participação empresarial na construção de caminhos sustentáveis.     As informações socioambientais divulgadas pel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo planeja se reforçar com ‘oportunidades de mercado’ para 2026, com negócios de valor reduzido ou custo zero - FogãoNET</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de545938-7767-485a-8ab3-c0f84aca5e34/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de545938-7767-485a-8ab3-c0f84aca5e34/</guid>
      <description>Botafogo planeja se reforçar com ‘oportunidades de mercado’ para 2026, com negócios de valor reduzido ou cus&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula vai ajudar nas negociações na última semana da COP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b1700b31-e83d-4d62-b4cc-0372dfe0c99e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:00:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b1700b31-e83d-4d62-b4cc-0372dfe0c99e/</guid>
      <description>O presidente Lula (PT) pretende retornar a Belém para auxiliar nos processos de negociações que, até então, enfrenta divergências entre países ricos e em desenvolvimento.   Se as negociações não avançarem, o presidente pretende ir presencialmente à capital paraense para part&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla retorna do departamento médico e reforça o Corinthians antes do Majestoso - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3dbfa1d2-946d-4d87-b0a2-960ed3d3fa93/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:42:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3dbfa1d2-946d-4d87-b0a2-960ed3d3fa93/</guid>
      <description>Dupla retorna do departamento médico e reforça o Corinthians antes do Majestoso  Meu TimãoTreino do Corinthians: &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ninguém foi condenado pela tragédia de Mariana na Justiça brasileira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b680a96d-f5f3-4368-bbbd-0da521382649/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:36:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b680a96d-f5f3-4368-bbbd-0da521382649/</guid>
      <description>Quase dez anos após o rompimento da barragem de Fundão, da Samarco, em Mariana (MG), os processos na Justiça brasileira seguem sem desfecho. O caso criminal não tem decisão definitiva, e parte das ações de reparação continua pendente.  O recurso do Ministério Público &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leticia Sabatella e Daniel Dantas destacam força da palavra no espetáculo Ilíada: Politicamente é uma arma</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9be362eb-7006-47bb-a637-63f3067c955c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:23:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9be362eb-7006-47bb-a637-63f3067c955c/</guid>
      <description>Atores consagrados do teatro e da televisão, Leticia Sabatella e Daniel Dantas participaram do programa Revele, da Rádio Metropole, nesta sexta-feira (14), para falar sobre o espetáculo &amp;ldquo;Ilíada&amp;rdquo;, que chega a Salvador. Eles explicaram como a montagem torna a obra de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aliados de Lula pedem criação de Agência Nacional Antimáfia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9af2133-a600-4e4d-9713-66dc59294ed8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:21:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9af2133-a600-4e4d-9713-66dc59294ed8/</guid>
      <description>Aliados do presidente Lula (PT) articulam a criação de uma Agência Nacional Antimáfia para combater as facções criminosas e reocupar territórios dominados por essas organizações.  De acordo com o g1, a ideia é&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes e Dino votam para receber denúncia e tornar Eduardo Bolsonaro réu por tentar coagir STF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6386af2a-69c7-4c72-b2d5-e35ba05fc508/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6386af2a-69c7-4c72-b2d5-e35ba05fc508/</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), votou nesta sexta-feira (14) a favor de receber a denúncia contra o deputado federal Eduardo Bolsonaro (PL-SP) e torná-lo réu na Corte. Ele foi acompanhado pelo ministro Flávio Dino, presidente da P&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PF sugere inclusão de Cid e parentes em programa de testemunhas ameaçadas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aac259a2-c12c-46f4-97d0-97e5638dae44/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:52:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aac259a2-c12c-46f4-97d0-97e5638dae44/</guid>
      <description>A Polícia Federal (PF) enviou documento ao STF (Supremo Tribunal Federal) informando da possível inclusão do tenente-coronel Mauro Cid e seus familiares no Programa Federal de Assistência a Vítimas e Testemunhas Ameaçadas.  Cid foi ajudant&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto quer limitar eventos e uso de som na orla da Barra e de Ondina; entenda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bb35ecf-38f0-41dd-b059-ccab608e1929/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:50:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bb35ecf-38f0-41dd-b059-ccab608e1929/</guid>
      <description>A Câmara Municipal de Salvador analisa um projeto de lei que pretende restringir a realização de eventos e o uso de equipamentos sonoros na orla da Barra e de Ondina. A proposta, apresentada pelo vereador Maurício Trindade (MDB), proíbe a instalação de palcos, trios elétricos, carros de som, caixas amplificadas e apresentações musicais em vias públicas e áreas externas de estabelecimentos comerciais nessas áreas.  Pelo texto, ficam vetados carros de s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso suspeito de perseguir e atropelar ex em São Roque</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77619c3f-dc2c-43d1-962a-6018c9d6f538/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:42:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77619c3f-dc2c-43d1-962a-6018c9d6f538/</guid>
      <description>Homem é preso após atropelar ex-companheira em São Roque Polícia Civil/Divulgação Um homem foi preso nesta sexta-feira (14), em Ibiúna (SP), suspeito de perseguir e atropelar a ex-companheira na Rodovia Prefeito Quintino de Lima, em São Roque (SP), na quinta-feira (13). De acordo com o boletim de ocorrência, o susp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 1 Sul de Minas de sexta-feira, 14 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78df6419-d97f-4f85-ab77-9d789e9e99e7/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:41:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78df6419-d97f-4f85-ab77-9d789e9e99e7/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alba determina apuração após polêmica sobre obras afro ocultadas em evento gospel</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89c3e67e-80ac-4967-937a-91c06b4b8e69/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:39:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89c3e67e-80ac-4967-937a-91c06b4b8e69/</guid>
      <description>A Assembleia Legislativa da Bahia (Alba) se posicionou a respeito do episódio em que telas de uma exposição que homenageia a cultura afro com imagens de orixás foram viradas de costas durante um evento gospel em um dos salões da Casa. Em nota enviada ao Metro1, a Alba informou que determinou a apuração do caso, mas ainda não recebeu nenhuma denúncia específica.   “A Alba repudia de forma veemente qualquer tipo de discriminação, p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criminosos sequestram motorista de aplicativo, assaltam farmácia e são presos após perseguição policial no AC; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b1b08d89-de4c-4a87-a4c6-3e17c21e6329/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:38:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b1b08d89-de4c-4a87-a4c6-3e17c21e6329/</guid>
      <description>Homens assaltam drogaria em Rio Branco e durante fuga são capturados pela polícia Três homens foram presos e um menor apreendido após fazerem refém um motorista de aplicativo na noite desta quinta-feira (13), no Segundo Distrito de Rio Branco. Segundo a Polícia Militar (PM-AC), eles sequestraram o dono do carro, colocaram-no dentro do porta-malas e usaram o veículo para assaltar uma drogaria. (Veja o vídeo acima) Nas imagens da câmera de segurança, é possível ver o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Na COP30, agronegócio disputa rumos da transição justa da produção de alimentos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32251a11-8afc-46d7-9963-537260091897/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:33:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32251a11-8afc-46d7-9963-537260091897/</guid>
      <description>DE BELÉM (PA) — A expressão “transição justa” é praticamente onipresente nos debates da COP30, a conferência sobre clima da ONU que acontece em Belém, no Pará. Está em painéis, discursos de chefes de Estado, slogans corporativos e na boca de quem critica os rumos das discussões oficiais.     O termo, além disso, permeia os mais variados subtemas da cúpula. Mas, por trás da aparente convergência, há disputas concretas sobre seu significado.     Um dos exemplos mais claros é em relação ao debate sobre o futuro dos sistemas alimentares: isto é, o que precisa mudar na forma como os alimentos são produzidos, armazenados, distribuídos, comercializados e consumidos. E quem deve ser financiado para colocar essa transição em prática.    Na COP30 de Belém, eventos organizados nesta semana pelos dois lados dessa disputa dão o tom do que está em jogo.     De um lado, pesquisadores, povos tradicionais e movimentos sociais defendem que não existe justiça possível sem mexer na estrutura do sistema que hoje sustenta o lucro de grandes empresas às custas graves impactos socioambientais. De outro, o agronegócio tenta ressignificar o termo para reforçar a ideia de que o “agro brasileiro já é sustentável.   &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;ASSINE NOSSA NEWSLETTER&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; document.addEventListener(&amp;ldquo;DOMContentLoaded&amp;rdquo;, function() {     document.querySelectorAll(&amp;rsquo;.form-news button[type=&amp;ldquo;submit&amp;rdquo;]&amp;rsquo;).forEach(function(botao) {         botao.classList.add(&amp;ldquo;envio_newsletter_materia&amp;rdquo;);     }); }); &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Email&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Submit &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;    O modelo dominante do sistema agroalimentar global, baseado em monoculturas, uso intensivo de agrotóxicos, sementes transgênicas, cadeias longas de distribuição e explosão do consumo de ultraprocessados, tem sido apontado como um dos “vilões” do clima.     No Brasil, o setor agropecuário foi responsável por 70% das emissões de gases de efeito estufa em 2024. Globalmente, os sistemas alimentares já são responsáveis por cerca de 30% das emissões e pressionam cinco dos nove limites planetários, segundo um relatório da Comissão EAT-Lancet, lançado em outubro.     Uma das principais refe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aberta as inscrições para concursos públicos da Semmas e CGM em Manaus; saiba como fazer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e067140-4d13-4336-bddf-62129d21a874/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:33:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e067140-4d13-4336-bddf-62129d21a874/</guid>
      <description>Imagem ilustrativa de gabarito Reprodução Foram abertas, nesta sexta-feira (14), as inscrições para os concursos públicos da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Sustentabilidade (Semmas) e da Controladoria-Geral do Município (CGM), em Manaus. Ao todo, são 75 vagas com salários que podem chegar a R$ 10 mil. Ambos os concursos foram anunciados pelo prefeito de Manaus, David Almeida (Avante-AM), neste mês. O objetivo é renovar quadros para acompanhar o ritmo de modernização, além de melhorar o atendimento &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de Guaraí abre licitação para terceirizar mais de 400 vagas e prevê gasto de R$ 22,3 milhões por ano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/592a86f0-a1f4-4f6e-8ab1-ad1d745c353f/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:32:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/592a86f0-a1f4-4f6e-8ab1-ad1d745c353f/</guid>
      <description>Prédio da Prefeitura de Guaraí Prefeitura de Guaraí/Divulgação A prefeitura de Guaraí abriu licitação para contratar uma empresa que ficará responsável por empregar 409 funcionários que irão ocupar 33 cargos no município (veja a lista abaixo). O gasto estimado com os serviços terceirizados é de R$ 22.371.144,60 por ano. Segundo edital, o prazo do contrato é de 12 meses e pode ser prorrogado por até 10 anos.  A licitação da empresa será por meio de um pregão que fará a seleção pelo menor preço. O edital foi publicado no dia 6 de novembro e as propostas podem ser enviadas até o dia 25 de novembro. A prefeitura informou no documento que os serviços terceirizados são de cargos de apoio administrativo e que a contratação da empresa é mais vantajosa do que abrir um concurso público, devido à urgência do processo.  &amp;ldquo;Outro aspecto favorável à terceirização é a inexistência de vínculo empregatício direto entre os trabalhadores e a Administração Pública. A gestão de pessoal, encargos trabalhistas e previdenciários permanecem sob responsabilidade da contratada, reduzindo riscos e encargos administrativos para o Município. Isso contribui para maior racionalização da estrutura organizacional da Secretaria&amp;rdquo;, afirma a prefeitura no edital de licitação.  A Prefeitura de Guaraí informou que a contratação &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UPE abre 184 vagas em cursos de graduação por Mobilidade Acadêmica Externa no interior de PE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2334f62f-8689-409a-8105-c52f623ee7a7/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:31:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2334f62f-8689-409a-8105-c52f623ee7a7/</guid>
      <description>UPE abre 184 vagas em cursos de graduação por Mobilidade Acadêmica Externa no interior de Pernambuco UPE/Arquivo A Universidade de Pernambuco (UPE) iniciou as inscrições para o processo de Mobilidade Acadêmica Externa referente ao semestre 2026.1. O edital disponibiliza 184 vagas em cursos presenciais ofertados nos campi do interior do estado, voltadas para alunos de outras universidades e para quem já concluiu uma graduação. As inscrições devem ser realizadas exclusivamente pelo site disponível neste link, entre 13 e 26 de novembro de 2025. A taxa é de R$ 55 e o pagamento precisa ser feito por transferência ou depósito bancário para o Instituto de Apoio à Universidade de Pernambuco (Iaupe Concursos). Veja os vídeos que e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 1ª Edição desta sexta-feira (14)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03a5603f-0960-4b46-8132-92f9b80fa346/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:31:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03a5603f-0960-4b46-8132-92f9b80fa346/</guid>
      <description>Veja &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shawn Mendes se encontra com Raoni e vai à COP30 para acompanhar participação da namorada no evento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/300350f9-ffe1-4456-b6bd-d6986f3b02d0/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/300350f9-ffe1-4456-b6bd-d6986f3b02d0/</guid>
      <description>De chinelo e camiseta amarela, Shawn Mendes chegou à COP30 nesta sexta-feira (14) para acompanhar a namorada Helena, uma ativista equatoriana que participou de um dos eventos paralelos da Conferência do Clima da ONU em Belém. Antes, ele participou de um encontro com o cacique Raoni Metuktire, no Hotel Vila Rica. Shawn Mendes publica fotos e vídeos de sua primeira visita à Amazônia Passagem pelo Brasil Shawn Mendes aproveitou bastante sua estava pelo Brasil. O cantor esteve no Rio de Janeiro, Salvador e Amazônia. E foi sobre essa parte da viagem que o cantor fez uma longa reflexão nas redes sociais. Na quinta-feira (13), o artista publicou uma série de fotos e vídeos que mostram sua&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cadeirante é preso por furto e assalto pela segunda vez em 10 dias em Fortaleza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e6109a2-0d8f-43b6-8f2d-abf89b35fe52/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:26:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e6109a2-0d8f-43b6-8f2d-abf89b35fe52/</guid>
      <description>Homem em cadeira de rodas é preso pela segunda vez em menos de 10 dias em Fortaleza Um homem de 35, utilizando uma cadeira de rodas, foi preso pela segunda vez no intervalo de 10 dias em Fortaleza. No caso mais recente, nesta quinta-feira (13), ele foi detido por suspeita de cometer uma série de assaltos na avenida Augusto dos Anjos. Em 3 de novembro, ele foi preso por furtar placas de veículos em diversos pontos da cidade.  Conforme a Guarda Munic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lei que obriga distribuição de sacolas plásticas recicláveis no comércio de Feira de Santana é promulgada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e67ca32d-1d93-4fda-94cd-5dda757c0e6f/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:26:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e67ca32d-1d93-4fda-94cd-5dda757c0e6f/</guid>
      <description>Lei que obriga distribuição de sacolas plásticas recicláveis no comércio de Feira de Santana é promulgada TV Globo/Reprodução A Câmara Municipal de Feira de Santana, segunda maior cidade da Bahia, promulgou na quinta-feira (13) a Lei Municipal nº 4.355/2025, que proíbe o uso e a distribuição de sacos e sacolas plásticas não recicláveis no comércio da cidade. A legislação, de autoria do ex-vereador Pedro Cícero, que exerceu mandato até 2024, havia sido aprovada no último ano, mas não chegou a ser sancionada pelo Poder Executivo nem vetada. Por isso, foi promulgada pelo presidente da Ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banda roraimense GuyBrasVen representa a tríplice fronteira na COP30 em Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3676d156-de33-499f-a3c2-7018fc096bba/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:26:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3676d156-de33-499f-a3c2-7018fc096bba/</guid>
      <description>O grupo, que leva no nome a tríplice fronteira do estado mais ao Norte do Brasil, tem shows a partir desta quinta-feira (13) até o dia 21 de novembro em Belém, no Pará. Divulgação A banda GuyBrasVen, dona do hit roraimense &amp;ldquo;Ei, maluco se é bom, deixa rolar&amp;rdquo;, integra o circuito cultural oficial da COP30. O grupo, que leva no nome a tríplice fronteira do estado mais ao Norte do Brasil, tem shows até o dia 21 de novembro em Belém, no Pará.  GuyBrasVen é a junção dos países: Guiana, Brasil e Venezuela. Formada por seis integrantes desses três países, a banda se descreve como &amp;ldquo;a voz da tríplice fronteira&amp;rdquo; e mistura ritmos caribenhos e amazônicos em um reggae autêntico da Amazônia. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 RR no WhatsApp Os convites pa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa da CBF mostra maiores torcidas do futebol brasileiro; veja ranking - InfoMoney</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1b80a0b-ec83-4544-8600-2f29cd06b836/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:25:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1b80a0b-ec83-4544-8600-2f29cd06b836/</guid>
      <description>Pesquisa da CBF mostra maiores torcidas do futebol brasileiro; veja ranking  InfoMoneyTV aberta supera bem o st&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De analgésico a morfina: moradores de Piracicaba apontam falta de remédios nas farmácias municipais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2195a77c-f932-42c1-becf-77600716ef29/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:25:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2195a77c-f932-42c1-becf-77600716ef29/</guid>
      <description>Moradores de Piracicaba apontam falta de medicamentos em farmácias municipais Farmácias municipais de pelo menos, cinco bairros de Piracicaba (SP) registram falta de medicamentos nas unidades.  Moradores entrevistados pela EPTV, afiliada da Globo para a região, apontaram dificuldades para retirar remédios como dipirona, morfina, omeprazol, ibuprofeno, entre outros.  A Secretaria de Saúde apontou problemas em processos licitatórios anteriores a firmou que os estoques deverão ser totalmente repostos até o dia 19 de novembro e as entregas normalizadas aos pacientes. Leia nota, abaixo, na reportagem. Nesta sexta-feira (14),  a equipe percorreu as farmácias das regiões Central, Jardim Alvorada, Piracicamirim, Cecap, Jardim Oriente. Farmácia Central em Piracicaba (SP) Google Maps/Reprodução A EPTV recebeu reclamações de moradores sobre falta de medicamentos. O g1 publicou reportagem sobre a si&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: NE1 de sexta-feira, 14 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb1c5ad1-e53c-4a0e-adfe-6581c9a251d8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:25:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb1c5ad1-e53c-4a0e-adfe-6581c9a251d8/</guid>
      <description>Assista aos víde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la Cruz aumenta lista de desfalques do Flamengo; veja relacionados - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9e7ba46-7468-4381-9774-2a974b3e352c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:23:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9e7ba46-7468-4381-9774-2a974b3e352c/</guid>
      <description>De la Cruz aumenta lista de desfalques do Flamengo; veja relacionados  GEDe la Cruz é vetado pelo departamen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acordo em debate entre Brasil e Paraguai gera protesto e filas quilométricas na Ponte da Amizade, em Foz do Iguaçu</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/45e07343-d0b1-43e3-addf-2dbea502573e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:22:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/45e07343-d0b1-43e3-addf-2dbea502573e/</guid>
      <description>Acordo em debate entre Brasil e Paraguai gera protesto e filas quilométricas Um protesto de transportadores paraguaios causa filas e lentidão na Ponte Internacional da Amizade, que liga Foz do Iguaçu, no oeste do Paraná, a Cidade do Leste, no Paraguai, nesta sexta-feira (14).  Devido ao protesto, segundo a Receita Federal, os caminhões de grande porte estão parados sobre a ponte, sem previsão de liberação. Carros, motos e pedestres seguem passando, mas com lentidão. A orientação da Receita é para que motoristas evitem cruzar a fronteira enquanto durar o acúmulo. Até 12h, a fila na região era de 2,5 quilômetros, afetando o trânsito na região de fronteira e também na cidade de Foz do Iguaçu. ✅ Siga o g1 Foz do Iguaçu no WhatsApp Proteto gera fila quilométricas na fronteira entre Brasil e Paraguai RPC Foz do Ig&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestão do La Kantuta conta como saiu de um hobby para referência da culinária boliviana em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9dbe28e-6c64-4229-809d-b4b6ffab7601/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:22:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9dbe28e-6c64-4229-809d-b4b6ffab7601/</guid>
      <description>A culinária boliviana ganhou raízes sólidas em Salvador graças ao La Kantuta, restaurante que nasceu de um hobby familiar e hoje é referência no na cidade. Depois de anos de história, Mauro Ampuero relembrou no Jornal da Metropole no Ar, desta sexta-feira (14), como tudo começou e que o restaurante é mais do que um negócio, vindo da semente do afeto. O restaurante está localizado na Alameda das Ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio de grandes proporções atinge galpão no Brás</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/83245d35-dbed-41ae-93c1-e41d5d1085a1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:21:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/83245d35-dbed-41ae-93c1-e41d5d1085a1/</guid>
      <description>Incêndio no Brás, no Centro de SP. Um incêndio de grandes proporções atinge um galpão no Brás, região central de São Paulo, no início da tard&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gerente bancário é preso suspeito de tentar desviar quase R$ 50 milhões da conta de cliente em Goiânia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/07e1bb26-7841-423a-b0de-c2b3c2fdd61e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:18:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/07e1bb26-7841-423a-b0de-c2b3c2fdd61e/</guid>
      <description>Gerente bancário é preso suspeito de participar de tentativa de desvio milionário Nesta sexta-feira (14), a Polícia Civil prendeu em Goiânia um gerente bancário suspeito de tentar desviar quase R$ 50 milhões de uma conta bancária (veja o vídeo acima). Segundo a polícia, o funcionário pode fazer parte de um esquema criminoso que tem como alvo pessoas jurídicas com altos valores em aplicações. O nome do preso não foi divulgado, portanto, o g1 não conseguiu contato com a defesa para um posicionamento. De acordo com a polícia, a área de segurança do banco detectou atividades suspeitas e fraudulentas sendo realizadas dentro de uma agência em Goiânia, coor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes são intoxicados com brigadeiro com maconha, em Goiás</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9f986b0-67f5-4a3d-9a6d-da43bf4ad71f/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:17:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9f986b0-67f5-4a3d-9a6d-da43bf4ad71f/</guid>
      <description>Mais de dez alunos passam mal depois de comer um doce com maconha Estudantes de um colégio estadual de Roselândia, distrito de Bela Vista de Goiás, na Região Metropolitana de Goiânia, foram hospitalizados com suspeita de intoxicação por terem comido brigadeiro de colher misturado com maconha, segundo informações do Corpo de Bombeiros e da Polícia Civil. Dois jovens que teriam obtido a receita na internet para fazer o preparo foram apreendidos pela polícia. Em entrevista à TV Anhanguera, a aspirante a oficial Isis Menezes, do Corpo de Bombeiros, disse que os militares foram acionados por volta das 7h50 desta sexta-feira (14) para atender estudantes do Colégio Estadual Agnelo Ribeiro com idades entre 14 e 15 anos. ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1 Goiás no WhatsApp &amp;ldquo;As crianças apresentavam sinais de sonolência, comportamento alterado, mas os sinais vitais não estavam comprometidos, não apresentavam inconsciência&amp;rdquo;, descreveu. LEIA &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De la Cruz é vetado pelo departamento médico e Flamengo terá 12 desfalques para enfrentar Sport - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9068e109-085e-48f7-a5e8-d2a744c3bde4/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:17:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9068e109-085e-48f7-a5e8-d2a744c3bde4/</guid>
      <description>De la Cruz é vetado pelo departamento médico e Flamengo terá 12 desfalques para enfrentar Sport  O GloboSport x&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The American Tradition of Trying to Address Anxiety with Parks</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc8c890-cf58-49a5-9624-d7e8c12d3dcd/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:17:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc8c890-cf58-49a5-9624-d7e8c12d3dcd/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indígenas Parakanã são encontradas após quase uma semana perdidas na mata, no Pará</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a90a2613-fc01-43e3-99d5-082091f9f5c8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:17:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a90a2613-fc01-43e3-99d5-082091f9f5c8/</guid>
      <description>Mulheres retornaram à aldeia na manhã desta sexta-feira (14). Reprodução / Redes sociais Cinco mulheres indígenas da etnia Parakanã foram encontradas e resgatadas após ficarem desaparecidas por quase uma semana na mata, no município de Novo Repartimento, sudeste do Pará. O grupo foi encontrado na quinta-feira (13), mas chegou à aldeia somente nesta sexta (14). As mulh&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após explosão no Tatuapé, vice de Nunes oferece apoio às famílias desalojadas, mas descarta ajuda para reconstrução de casas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3784fc31-34b7-45f0-8833-9ee43f184869/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:16:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3784fc31-34b7-45f0-8833-9ee43f184869/</guid>
      <description>Vice-prefeito, Defesa Civil e secretário da Segurança Urbana durante vistoria no terreno onde ficava a casa que explodiu no Tatuapé Felipe Souza/ TV Globo O vice-prefeito de São Paulo, coronel Mello Araújo (PL), participou de uma vistoria nesta sexta-feira (14) no local da explosão de um depósito de fogos de artifício clandestino, na Zona Leste de São Paulo. ➡️ Uma pessoa morreu, dez ficaram feridas, e ao menos 23 imóveis foram interditados.  Na visita de pouco mais de 1 hora, o vice de Ricardo Nunes (MDB) afirmou que a orientação do prefeito de SP é não deixar ninguém desassistido. Mas ele se esquivou ao ser questionado se haverá algum tipo de ajuda financeira ou linha de financiamento com juros baixos para que as famílias possam ter suas casas reconstruídas após a explosão.  &amp;ldquo;Por enquanto, 23 residências têm interdições, totais ou parciais. São 11 t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 1ª Edição-TO de sexta-feira, 14 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/644cb174-2090-4d70-b679-b76b0e58c296/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:14:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/644cb174-2090-4d70-b679-b76b0e58c296/</guid>
      <description>Assista &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>União Fundações constrói base dos maiores edifícios de SC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f5f1932-79dd-4fcd-b197-e72f9dd858bb/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:14:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f5f1932-79dd-4fcd-b197-e72f9dd858bb/</guid>
      <description>Com mais de 16 anos de atuação, a União Fundações é referência nacional em fundações e engenharia de solo. A empresa já foi responsável por mais de 5 milhões de metros perfurados, e ainda, já atuou para construir a base dos mais altos e mais reconhecidos prédios de Santa Catarina.   Nascida em 2011, em Itapema, a empresa surgiu em meio ao crescimento acelerado da construção civil no Sul do Brasil. O objetivo, desde o início, era suprir a demanda por fundações mais seguras, rápidas e tecnológicas. Hoje, a marca está associada a alguns dos mais altos edifícios do país, e prepara-se para assinar a fundação do Senna Tower, em Balneário Camboriú, que será o prédio residencial mais alto do mundo. No começo, a empresa possuía poucos equipamentos e uma atuação regional. Em pouco tempo, passou a ser reconhecida como referência em fundações hélice contínua monitorada, serviço que hoje é o principal da União Fundações.  Em 2018, outra grande virada de chave aconteceu na histór&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Golpes do &#39;falso advogado&#39; e da &#39;falsa central bancária&#39; causam prejuízo de R$ 158 mil a vitimas do DF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11b4ea38-173e-4b11-898a-991c71f8a693/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:14:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11b4ea38-173e-4b11-898a-991c71f8a693/</guid>
      <description>Golpe do falso advogado e falso bancário: PCDF deflagra operação contra organizações especializadas em golpes de estelionato, em São Paulo. Reprodução/PCDF Ao longo desta semana, a Polícia Civil do Distrito Federal (PCDF), por meio da 14° DP, realizou uma operação para desarticular organizações criminosas que aplicaram o golpe do &amp;ldquo;falso advogado e falsa central bancária&amp;rdquo;  em moradores do Gama, no DF.  🔍 No &amp;ldquo;golpe do falso advogado&amp;rdquo;, criminosos se passam por advogados para prometer a liberação de benefícios ou indenizações e pedir pagamentos adiantados. Já na &amp;ldquo;falsa central bancária&amp;rdquo;, eles se passam por gerentes ou atendentes e induzem operações em aplicativo bancário (entenda mais abaixo). Ao todo, os golpes somam mais de R$158 mil em prejuízos a três vítimas: uma delas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atlético-MG x Lanús: Conmebol define arbitragem para final da Sul-Americana - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ed305b5b-ae01-42dc-b422-a9c61b47a9c0/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:14:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ed305b5b-ae01-42dc-b422-a9c61b47a9c0/</guid>
      <description>Atlético-MG x Lanús: Conmebol define arbitragem para final da Sul-Americana  GELocal de concentração&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vereador perde mandato após ser condenado por ofender servidora: &#39;Desprovida de inteligência&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/888b4acd-4c77-4092-b100-22f1a6659c83/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:13:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/888b4acd-4c77-4092-b100-22f1a6659c83/</guid>
      <description>Mandato do vereador Rodrigo Neris da Silva é extinto após crime de injúria contra única servidora feminina na Câmara municipal de Bernardino de Campos Reprodução/Câmara Municipal de Bernardino de Campos Um vereador de Bernardino de Campos (SP) perdeu o mandato ao ser condenado por injúria depois de dizer que uma servidora era &amp;ldquo;desprovida de inteligência&amp;rdquo;. A informação foi divulgada no Diário Oficial do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de homem em situação de rua morto a facadas é liberado uma semana após crime no AC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3415da58-2fe0-45be-a24d-3d1fc6033b8b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:09:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3415da58-2fe0-45be-a24d-3d1fc6033b8b/</guid>
      <description>Madson José de Souza foi morto a facadas no dia 6 de novembro no bairro Dom Giocondo, conhecido como Papoco, em Rio Branco Arquivo pessoal Após mais de uma semana no Instituto Médico Legal (IML), o corpo de Madson José de Souza, de 35 anos, foi reconhecido pelos familiares e liberado nesta sexta-feira (14), em Rio Branco.  Ele foi morto no último dia 6 de novembro durante uma briga no bairro Dom Giocondo, conhecido como Papoco, onde foi esfaqueado e não resistiu aos ferimentos. 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Segundo o IML, o corpo já estava identificado, mas era necessário &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: veja como ficou estrutura da Stock Car após ventania em parque de Cuiabá</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6353e9ed-a807-4ef0-a540-e5ec695f7270/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6353e9ed-a807-4ef0-a540-e5ec695f7270/</guid>
      <description>Carros são danificados após queda de estrutura da Stock Car em parque de Cuiabá A ventania que atingiu o Autódromo Internacional do Estado de Mato Grosso, no Parque Novo Mato Grosso, em Cuiabá, nessa quinta-feira (14), deixou três pessoas feridas e danificou diversos carros que estavam estacionados no local, durante um treino das equipes da Stock Car. Imagens registradas pela TV Centro América mostram a estrutura caída sobre vários veículos (veja acima). Em nota, o Govern&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zé Felipe questiona Grammy Latino após Ana Castela não levar prêmio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7de11c38-e15e-4885-a054-40537f84e2eb/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:06:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7de11c38-e15e-4885-a054-40537f84e2eb/</guid>
      <description>Baianasystem e Luedji Luna vencem Grammy Latino 2025 Zé Felipe questionou o Grammy Latino após a namorada, a cantora Ana Castela, não sair vencedora da categoria de Melhor Álbum de Música Sertaneja.  Na noite desta quinta-feira (13), foram anunciados os vencedores da 26ª edição da premiação. Veja lista completa de vencedores.  Ana Castela concorria na categoria de Melhor Álbum de Música Sertaneja com seu &amp;ldquo;Let&amp;rsquo;s Go Rodeo&amp;rdquo;. Mas quem levou a melhor foi a dupla Chitãozinho e Xororó com o disco &amp;ldquo;José &amp;amp; Durval&amp;rdquo;.  Léo Foguete (&amp;ldquo;Obrigado Deus&amp;rdquo;), Lauana Prado (Transcende (&amp;ldquo;Ao Vivo/Deluxe&amp;rdquo;)) e Tierry (&amp;ldquo;Do Velho Testamento&amp;rdquo;), também disputavam a cate&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menina de 11 anos morre em Serrana, e Polícia Civil abre investigação por suspeita de estupro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1b793d06-7d4d-4d5c-b635-94019a09d23b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:05:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1b793d06-7d4d-4d5c-b635-94019a09d23b/</guid>
      <description>Polícia investiga morte de criança de 11 anos em Serrana, SP A Polícia Civil instaurou um inquérito esta semana para apurar as circunstâncias da morte de uma menina de 11 anos e a suspeita de que ela tenha sido vítima de estupro ao ser deixada com o padrasto e os irmãos em casa em Serrana (SP).   A criança, inicialmente atendida por suspeita de enforcamento sem causa, teve a morte confirmada na quinta-feira (13) depois de ser atendida pela unidade de emergência do Hospital das Clínicas (HC-UE) . O próprio hospital foi quem apontou às autoridades policiais que havia material semelhante a sêmen em partes íntimas da vítima. A Polícia Civil apreendeu objetos na casa da família, que serão periciados, e aguarda laudos, como o exame necroscópico. Ninguém foi preso. Faça parte do ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pacientes que faltarem a consultas e exames agendados pelo SUS em Divinópolis serão penalizados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/af841b13-086c-4fc2-90d1-e1efe9c9cb83/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:04:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/af841b13-086c-4fc2-90d1-e1efe9c9cb83/</guid>
      <description>ESF Niterói - Divinópolis Prefeitura de Divinópolis/Divulgação  Os pacientes que faltarem a consultas, exames ou procedimentos agendados pelo Sistema Único de Saúde em unidades de saúde de Divinópolis poderão ser penalizados com a retirada do nome da fila de espera. A decisão consta na portaria publicada pela Secretaria Municipal de Saúde (Semusa) no Diário Oficial de terça-feira (11). De acordo com a prefeitura, a medida foi motivada pela alta taxa média de abstenção de pacientes em procedimentos agendados: cerca de 29%. Segundo o Executivo, muitas pessoas não comparecem aos procedimentos mesmo após confirma&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Duelo da Fronteira: saiba como funciona a avaliação dos Bois-Bumbás</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/605d9130-fe29-428c-8778-1f617d2d8541/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:04:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/605d9130-fe29-428c-8778-1f617d2d8541/</guid>
      <description>Duelo na Fronteira em Guajará-Mirim No Duelo da Fronteira 2025, realizado em Guajará-Mirim, a disputa dos Bois-Bumbás vai muito além da beleza das alegorias e da energia da galera. Cada apresentação é cuidadosamente avaliada por uma comissão de jurados, que analisa 21 itens oficiais com critérios técnicos e artísticos.  🔎O Festival folclórico Duelo na Fronteira, que ocorre entre Rondônia e Bolívia, é declarado patrimônio cultural de natureza imaterial de Rondônia. O festival apresenta heranças culturais indígenas e caboclas, com danças, músicas e lendas. Confira a programação completa O que é julgado? Os elementos avaliados são:  Apresentador -  mestre de cerimônia do espetáculo, responsável por conduzir o show com carisma, dicção e domínio de público. Levantador de Toada -  voz principal do boi, cond&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO de câmera corporal mostra ação de PMs que mataram homem com esquizofrenia na frente da mãe no RS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9c7046a-745b-466b-81c5-0f1e333521f6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:03:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9c7046a-745b-466b-81c5-0f1e333521f6/</guid>
      <description>VÍDEO de câmera corporal mostra ação de PMs que mataram homem com esquizofrenia no RS Imagens da câmera corporal de um policial militar obtidas pela RBS TV mostram a ação que terminou com a morte de Herick Cristian da Silva Vargas, aos 29 anos, em setembro, em Porto Alegre. As gravações foram cedidas pelo advogado da família e contêm cenas fortes. Veja o vídeo acima. O jovem tinha diagnóstico de esquizofrenia e estaria em surto quando foi baleado. Nesta segunda-feira (10), a Polícia Civil concluiu que os PMs agiram em legítima defesa. Com a definição, não há indiciamento dos policiais militares envolvidos no fato. 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp O relatório final é enviado para a Justiça, que dará encaminhamento para o Ministério Público se manifestar. Se houver concordância com a alegação de legítima defesa, o caso é arquivado. &amp;ldquo;Após análise detalhada do conjunto de elementos informativos, foi constatado que a atuação dos policiais militares observou os protocolos de uso diferenciado e progressivo da força&amp;rdquo;, diz nota da Polícia Civil. Leia abaixo a íntegra  A conclusão da Polícia Civil acompanha o entend&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Campos discute orçamento de R$ 2,8 bilhões e plano de metas para 2026</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c11a0200-4220-44e4-b136-d34811ff4c73/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:03:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c11a0200-4220-44e4-b136-d34811ff4c73/</guid>
      <description>Câmara Municipal de Campos dos Goytacazes. Yasmim Lima A Câmara Municipal de Campos dos Goytacazes realizou nesta quinta-feira (13) uma audiência pública para discutir o planejamento das ações e investimentos do município para os próximos anos. O encontro teve como foco a elaboração do Plano Plurianual (PPA) 2026-2029 e da Lei Orçamentária Anu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engavetamento entre sete veículos causa bloqueio na avenida Perimetral em Santos; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8579bff7-4b2b-421d-ac86-7b80bf391d45/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:03:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8579bff7-4b2b-421d-ac86-7b80bf391d45/</guid>
      <description>Engavetamento causa bloqueio de faixas na avenida Perimetral em Santos Sete carros se envolveram em um engavetamento, na manhã desta sexta-feira (14), na Avenida Sérgio da Costa Matte, trecho da via perimetral do Porto de Santos, no litoral de São Paulo. Imagens feitas por um dos motoristas envolvidos mostram a sequência de colisões (assista acima). Ninguém ficou ferido.  De acordo com a Autoridade Portuária de Santos (APS), o acidente ocorreu por volta das 9h, na f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casa abandonada era usada como &#39;boca de fumo&#39; na Zona Sudeste; suspeito preso estava foragido</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf2a3a2a-a734-40e2-973f-434399e0a345/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:03:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf2a3a2a-a734-40e2-973f-434399e0a345/</guid>
      <description>Foragido usava casa abandonada da esposa como boca de fumo Reprodução Leonardo dos Santos Alves, de 24 anos, foi preso em flagrante em uma casa abandonada usada como boca de fumo no bairro Dirceu, Zona Sudeste de Teresina, na manhã desta sexta-feira (14). O homem, apelidado de &amp;ldquo;Lorin&amp;rdquo;, estava foragido do sistema prisional pelos crimes de tráfico de drogas e receptação. O suspeito usava a ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comerciante de Poá é preso em operação do Deic</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06fcc88a-09b1-4a6a-bea9-40b4daba742b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:02:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06fcc88a-09b1-4a6a-bea9-40b4daba742b/</guid>
      <description>Suzano e Poá foram alvos de uma operação do Departamento Estadual de Investigações Criminais (Deic) da Polícia Civil. Um comerciante de Poá foi preso. Segundo a polícia, ele vendia peças automotivas sem procedência. A operação foi realizada na quinta-feira (13), com o objetivo de reprimir crimes relacionados com desmanc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roberto Sadovski: Até quando o cinema consegue resistir ao avanço da inteligência artificial - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/71f3efd6-ffa0-46d7-b32b-fca59e4e09a4/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:02:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/71f3efd6-ffa0-46d7-b32b-fca59e4e09a4/</guid>
      <description>Roberto Sadovski: Até qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Professor da Unesp é demitido após mais de 40 denúncias de assédio em Marília</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/610f5012-8a7e-404b-8fd8-474ce06df653/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:58:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/610f5012-8a7e-404b-8fd8-474ce06df653/</guid>
      <description>Cartazes com acusações contra professor foram retirados de campus da Unesp Marília Arquivo Pessoal Um professor do Departamento de Ciências Políticas e Econômicas da Faculdade de Filosofia e Ciências da Universidade Estadual Paulista (Unesp) de Marília foi demitido por justa causa após 40 denúncias de assédio. O desligamento de Rafael Salatini de Almeida foi realizado, conforme publicação no Diário Oficial do Estado de SP, nesta quarta-feira (12).  O g1 tentou contato com a defesa de  Rafael Salatini de Almeida, mas não obteve retorno até a última atualizaç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras pede transação disciplinar para evitar suspensão de Vitor Roque no STJD - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22ae0746-7bd3-4e73-92ba-4bd53ee121d6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:58:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22ae0746-7bd3-4e73-92ba-4bd53ee121d6/</guid>
      <description>Palmeiras pede transação disciplinar para evitar suspensão de Vitor Roque no STJD  GEPalmeiras sugere aco&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maricá disponibiliza gratuitamente medicamentos de alto custo e raros; saiba mais! - Maricá Info</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/781f4343-a0d7-41c5-9342-f9cfc378f9df/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:57:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/781f4343-a0d7-41c5-9342-f9cfc378f9df/</guid>
      <description>Maricá disponibiliza gra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem suspeito de agredir a companheira e trancar os filhos dentro de casa é preso em Cataguases</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72a84285-c973-49a5-9c2f-5d936b4cfe80/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:55:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72a84285-c973-49a5-9c2f-5d936b4cfe80/</guid>
      <description>O homem investigado por agredir a companheira e manter ela e os quatro filhos trancados dentro de casa foi preso na quinta-feira (13) em Cataguases, na Zona da Mata mineira.  A ação foi realizada pela Polícia Civil, com apoio da Polícia Militar, após a Justiça decretar a prisão temporária do suspeito, de 41 anos. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp O crime aconteceu no dia 6 de novembro, no Bairro Independência. Segundo a polícia, a vítima, de 27 anos, havia acabado de dar à luz e estava no período de puerpério quan&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Secretários da Indústria e de Parcerias são exonerados após operação que investiga governador afastado do Tocantins</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5953c77a-525f-4ff8-8e63-15ae8bb33459/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:55:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5953c77a-525f-4ff8-8e63-15ae8bb33459/</guid>
      <description>Governo do Tocantins publica exonaração de dois secretários Dois secretários de governo foram exonerados nesta quinta-feira (13) pelo governador em exercício, Laurez moreira (PSD). São eles: o secretário de Estado da Indústria, Comércio e Serviços, Carlos Humberto Duarte de Lima e Silva, e o secretário de Parcerias e Investimentos, Odilon Coelho Lima Júnior. Os substitutos não foram definidos. Os dois foram citados na decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ) que autorizou buscas durante a Operação Nêmeses, nesta quarta-feira (12). Porém, os nomes deles não foram relacionados como investigados. Carlos Humberto informou que foi exonerado por decisão do Chefe do Poder Executivo e que agora retorna às suas atividades na iniciativa privada (veja nota completa abaixo). O g1 não conseguiu contato com Odilon Coelho. Carlos Humberto e Odilon Coelho Governo do Tocantins/Divulgação Os dois secretários foram citados pela decisão do ministro Mauro Campbell, mas não foram alvos de buscas. De acordo com o documento, uma denúncia encaminhada à Polícia Federal em outubro destacou que ambos teriam forte ligação com o ex-secretário Thomas Jefferson Gonçalves, que ocupou a Secretaria de Parcerias e Investimentos durante a gestão de Wanderlei Barbosa.  Wanderlei é investigado pela Polícia Federal, na Operação Fames-19, no suposto esquema de desvio de recursos público com a compra de cestas básicas durante a pandemia de Covid-19. Nesta semana, a PF iniciou a Operação Nêmeses para apurar possível participação de diversos agentes públicos para embaraçar as investigações da Fames-19.  Na decisão, o STJ afirma que apesar de afastado, o governador continuou a ter influência no estado e monitorava a administração pública para ter informações antecipadas sobre os pedidos feitos pela Polícia Federal à atual gestão.  &amp;ldquo;Quaisquer pedidos de informações, intimações, ou mesmo o compartilhamento de eventuais vestígios que a atual gestão queira encaminhar para apuração na Polícia Federal, são prontamente conhecidos pelos investigados, de maneira antecipada&amp;rdquo;, diz o ministro na decisão.  Aviso ao governador  Confira detalhes sobre operação que apura tentativa de atrapalhar investigações da PF Na quarta-feira, foram cumpridos 24 mandados de busca e apreensão em Palmas e Santa Tereza do Tocantins. Entre os investigados está o ex-secretário de Parcerias e Investimentos do Tocantins, Thomas Jefferson Gonçalves. Conforme apurado pela polícia, ele te&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elevador Social reúne vozes negras em Campos por um mercado mais inclusivo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a839c223-3d95-442a-a80f-d06bec9d0aa5/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:54:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a839c223-3d95-442a-a80f-d06bec9d0aa5/</guid>
      <description>O evento reuniu lideranças, representantes de instituições, empresas e a sociedade civil. Alerrandro Onofre O projeto Elevador Social lançado nesta quinta-feira (13), no Centro de Convenções da Universidade Estadual do Norte Fluminense (Uenf), em Campos dos Goytacazes, busca ampliar a equidade &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinco pessoas são presas em operação contra tráfico de drogas no Sul do Maranhão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d18cf9c0-34c0-4c96-9db6-a5ea1fbaeb56/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:53:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d18cf9c0-34c0-4c96-9db6-a5ea1fbaeb56/</guid>
      <description>Polícia Civil prende cinco suspeitos de homicídios ligados ao tráfico Cinco pessoas foram presas, na manhã desta sexta-feira (14), durante a Operação Lex Ferrea, realizada pela Polícia Civil do Maranhão em Carolina, no sul do estado. A ação contou com apoio da Polícia Militar e do Centro Tático Aéreo (CTA) e teve como alvo uma organização criminosa ligada ao tráfico de drogas na cidade e em municípios vizinhos. Cinco pessoas são presas em operação contra tráfico de drogas no Sul do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creche já interditada reabre de forma irregular em outro ponto do DF e Ministério Público aprofunda investigação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/277703e5-f062-443a-82b5-304a76b0549d/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:53:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/277703e5-f062-443a-82b5-304a76b0549d/</guid>
      <description>Polícia e Vigilância Sanitária vistoriam espaço que cuida de crianças no Sudoeste O Ministério Público do Distrito Federal (MPDFT) identificou novas irregularidades na creche Casa da Nanny, no Sudoeste, e ampliou a investigação sobre o caso (relembre o caso na reportagem acima). Segundo o órgão, além de funcionar em condições consideradas inadequadas e perigosas para crianças, os responsáveis mantiveram outra unidade funcionando clandestinamente na Asa Sul, mesmo após autuações e interdições. A creche do Sudoeste não tinha autorização da Secretaria de Educação e acumulava registros de falta de higiene, risco sanitário e estrutura inadequada. De acordo com o MP, mesmo sem atender às normas básicas de segurança, a empresa seguia atendendo famílias normalmente. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 DF no WhatsApp. São investigados pelo MPDFT o sócio-proprietário e gestor da crecehe; a sócia de fato e admini&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM prende 9 suspeitos em operação no Complexo da Mangueirinha, em Caxias; 4 deles sequestraram motorista para fugir</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c94c8329-5259-45be-9934-33cf7ec826d6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:53:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c94c8329-5259-45be-9934-33cf7ec826d6/</guid>
      <description>PM prende 9 suspeitos em operação no Complexo da Mangueirinha, em Caxias A Polícia Militar realiza uma operação no Complexo da Mangueirinha, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, nesta sexta-feira (14). Até a publicação desta reportagem, nove suspeitos tinham sido presos, além de quatro pist&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Esquema de fraudes em transferências de título eleitoral é alvo de operação da PF no MA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94452622-319b-4e73-98b4-7bc67ada1c7b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:52:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94452622-319b-4e73-98b4-7bc67ada1c7b/</guid>
      <description>Agentes da Polícia Federal PF/Divulgação A Polícia Federal deflagrou, na manhã desta sexta-feira (14), uma operação para desarticular um esquema envolvendo corrupção de servidor público e a realização de transferências fraudulentas de domicílio eleitoral por meio da inserção de dados falsos no sistema da Justiça Eleitoral.  📲 Clique aqui e se inscreva no cana&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pintor passa 18 dias preso após ser confundido com suspeito de roubo na Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/02d833af-569d-4e84-b98b-d1381ac5d186/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:51:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/02d833af-569d-4e84-b98b-d1381ac5d186/</guid>
      <description>Pintor de 49 anos passou 18 dias preso após ser confundido por roubo na Bahia TV Subaé Um pintor de 49 anos, ficou 18 dias preso após ser confundido com um homem que usou o nome dele ao ser detido por furto qualificado em Salvador, em 2015. Fernando Silva Santos foi preso em Feira de Santana, em outubro deste ano, após câmeras de reconhecimento facial identificarem o nome dele como foragido.  O mandado de prisão havia sido expedido em 9 de dezembro de 2019, em nome de Fernando, mas, se referia a Raimundo Barros dos Santos.  De acordo com o advogado Eleonardo Alves, que representa Fernando, Raimundo foi preso em Salvador em 2015 por furto qualificado e se identificou como Fernando Silva Santos. Ele afirmou não ter documentos, disse ser analfabeto e assinou os papéis de forma precária, alegando não saber escrever o próprio nome. Veja os vídeos que estão em alta no g1 &amp;ldquo;No laudo pericial, o exame de corpo de delito, indicou que o Fernando de Salvad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça suspende falência da Oi e mantém recuperação judicial</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/267e67b5-b440-4060-856b-dc99d6d2b2c3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:51:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/267e67b5-b440-4060-856b-dc99d6d2b2c3/</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ) decidiu, nesta sexta-feira (14), suspender o decreto de falência da Oi e permitir que a companhia continue seu processo de recuperação judicial. A med&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Família procura por idoso de 64 anos que desapareceu ao sair de casa em Sorocaba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a521a90c-e3d0-42cb-839f-baed93bd342f/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:51:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a521a90c-e3d0-42cb-839f-baed93bd342f/</guid>
      <description>Família está procurando um idoso de 64 anos que desapareceu em Sorocaba (SP) Arquivo pessoal Uma família está procurando por um idoso de 64 anos que desapareceu ao sair de casa no Jardim Boa Esperança, em Sorocaba (SP), na terça-feira (11). De acordo com o boletim de ocorrência, registrado no dia seguinte do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de São José vai distribuir testes para identificar adulteração de bebidas a bares e restaurantes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72ea3ed9-9e8c-4da0-a9ff-f306b22ef367/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:47:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/72ea3ed9-9e8c-4da0-a9ff-f306b22ef367/</guid>
      <description>Prefeitura de São José vai distribuir testes para identificar adulteração de bebidas a bares e restaurantes João Mota/TV Vanguarda A Prefeitura de São José dos Campos anunciou nesta sexta-feira (14) que vai distribuir milhares de testes para identificação de adulteração de bebidas aos bares e restaurantes da cidade. A medida acontece após uma onda de casos de intoxicação de bebida alcoólicas por metanol no Brasil e principalmente no estado de São Paulo, que já confirmou nove mortes por c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rephrase AI apresenta recursos de reescrita para textos acadêmicos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21fa16c9-00e1-4d97-a8d2-3271d83b1aed/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:47:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21fa16c9-00e1-4d97-a8d2-3271d83b1aed/</guid>
      <description>Rephrase AI apresenta recursos de reescrita para textos acadêmicos – Crédito: Divulgação  Escrever bem continua sendo um desafio na vida acadêmica: prazos curtos, textos densos e tom inconsistentes tiram a clareza de relatórios, resenhas e TCCs. A Rephrase AI oferece perfis de escrita para reorganizar e aprimorar o texto, do rascunho à versão final, mantendo a revisão e a autoria com o estudante. A escrita é um ponto central na avaliação escolar e universitária. Trabalhos como relatórios, resenhas, artigos e projetos finais exigem rigor na elaboração e no encadeamento de ideias. Entretanto, muitos estudantes relatam dificuldades em transformar conteúdos estudados em textos compreensíveis e bem estruturados. Entre os desafios mais frequentes estão: A necessidade de produzir trabalhos originais em prazos apertados Dificuldade de estruturar um texto que atenda às exigências da disciplina. Construção de frases extensas ou pouco objetivas. Repetição de termos e conceitos ao tentar alcançar a extensão solicitada. Ajuste do tom e do vocabulário ao padrão acadêmico. Falta de tempo para revisar e melhorar trechos antes da entrega. Para estudantes que utilizam leituras e referências diversas, pode haver ainda o receio de produzir textos com alta similaridade em relação às fontes consultadas, mesmo quando há esforço de reescrita. Nos últimos anos, o uso de ferramentas dig&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso vai lançar frente parlamentar para fortalecer negócios e setor produtivo no país</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d393438-6ade-4cb8-9aa3-7b07208dc976/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d393438-6ade-4cb8-9aa3-7b07208dc976/</guid>
      <description>Congresso vai criar frente parlamentar para fortalecer ambiente de negócios O Congresso Nacional pretende lançar, nas próximas semanas, a Frente Parlamentar Mista do Ambiente de Negócios (FPN). com objetivo de fortalecer o ambiente empresarial e o setor produtivo brasileiros. 🔎Uma frente parlamentar mista é composta por deputados e senadores com objet&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festival gratuito sobre combate ao racismo e promoção de igualdade acontece nesse sábado (15) em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2d910557-70c9-4e66-92d7-c56aeac53ab7/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:45:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2d910557-70c9-4e66-92d7-c56aeac53ab7/</guid>
      <description>Evento acontecerá na Praça Cívica de Alta Floresta Reprodução Secel-MT A Praça Cívica de Alta Floresta, a 800 km de Cuiabá, receberá o 1º Festival Praça Ativa, nesse sábado (15), que reúne uma programação cultural diversificada voltada para o diálogo sobre combate ao racismo e promoção da igualdade racial.  O projeto, contemplado pela Secretaria Estadual de Cultura, Esporte e Lazer (Sec&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voluntários do Humanika socorrem idoso de 83 anos com sinais de infarto na comunidade Santa Cruz, em Aveiro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2eb0b496-82b1-4ca6-8ddd-3e40acda7e73/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:44:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2eb0b496-82b1-4ca6-8ddd-3e40acda7e73/</guid>
      <description>Idoso foi estabilizado em uma sala de emergência improvisada e levado de barco até o Hospital Municipal de Itaituba Divulgação Voluntários do Projeto Humanika prestaram atendimento emergencial a um homem de 83 anos que apresentou princípio de infarto durante ações de saúde realizadas quarta-feira (11) na comunidade de Santa Cruz, em Aveiro, no oeste do Pará. ✅ Clique aqui e siga o canal g1 Santarém e Região no WhatsApp A equipe, que é formada por seis médicos, 24 estudantes de medicina do Centro Universitário Integrado de Campo Mourão (PR) e sete missionários da ONG Amazônia Canaã, realizava triagem com moradores quando o idoso chegou relatando forte dor no peito, um dos principais sinais de infarto. Ele foi imediatamente levad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso por tentar matar os pais após discussão em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/25a81621-40db-4252-911f-0e53977258a2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:43:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/25a81621-40db-4252-911f-0e53977258a2/</guid>
      <description>Viaturas Polícia Militar- MT PMMT Um homem foi preso por tentativa de homicídio contra os pais em Boa Esperança do Norte, a 399 km de Cuiabá, nesta quinta-feira (13). Conforme a Polícia Militar, ele usou um canivete para feri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moradora da casa que explodiu no Tatuapé escapou pois tinha ido ao shopping; suspeita é que homem que morreu era o marido dela</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55a6fe18-c24a-41e5-80c8-0ab0cbcbf234/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:42:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/55a6fe18-c24a-41e5-80c8-0ab0cbcbf234/</guid>
      <description>Câmera de monitoramento flagra momento exato da explosão na Zona Leste de SP A moradora da casa que explodiu no Tatuapé, na Zona Leste de São Paulo, na noite de quinta-feira (13) e causou destruição na vizinhança escapou porque naquela hora tinha ido a um shopping. A polícia suspeita que o homem que morreu na explosão era o marido dela, Adir Mariano, mas, como o corpo estava carbonizado, é preciso aguardar uma confirmação do Instituto Médico Legal (IML). Dez vizinhos ficaram feridos. O casal vivia no imóvel, que fica na Rua Francisco Bueno, há cerca de 40 dias. Nos fundos, segundo a polícia, Adir armazenava de forma clandestina fogos de artifício que seriam usados para a fabricação de balões. A mulher, que não teve o nome divulgado, teria confirmado que Adir era baleiro. Ele já foi investigado por soltar balões com fogos em 2011. Adir era frentista e, atualmente, trabalh&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condenado por morte de policial militar no RN é preso em Campina Grande, PB</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/493c86b4-7a97-474e-ad5c-d6767652d266/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:41:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/493c86b4-7a97-474e-ad5c-d6767652d266/</guid>
      <description>Condenado por morte de policial militar no RN é preso em Campina Grande, PB Divulgação/Polícia Civil da Paraíba Um homem de 27 anos, condenado pela morte de um policial militar da reserva em Natal, Rio Grande do Norte, foi preso na quinta-feira (13) em Campina Grande, Agreste da Paraíba. Segundo a Polícia Civil, o homem estava vivendo na cidade e planejava fugir depois que soube da condenação. O crime pelo qual o homem foi condenado acontec&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feriado da Proclamação da República tem alerta de chuvas fortes e queda das temperaturas em Juiz de Fora e região</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c80eec6-13c3-49c7-b111-aa3ef692d236/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:41:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c80eec6-13c3-49c7-b111-aa3ef692d236/</guid>
      <description>Nuvens carregadas em Juiz de Fora, foto de arquivo Juliana Netto/g1 O feriado do Dia da Proclamação da República, que cai neste sábado (15), deve ser de instabilidade, com muitas chuvas e queda nas temperaturas em Juiz de Fora e região.  O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) publicou um aviso válido desta sexta-feira (14) até as 10h de sábado. ✅ Clique aqu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Superman e Lex Luthor unirão forças contra Brainiac no filme Homem do Amanha, diz reportagem</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/057e6876-1ac5-475e-8825-5c768dd87293/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:40:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/057e6876-1ac5-475e-8825-5c768dd87293/</guid>
      <description>Herói e vilão preci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perfil de internet em AL recrutava crianças para crimes de ódio, diz PF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e68c375-4c87-400b-83b2-dca8caa196f8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:38:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9e68c375-4c87-400b-83b2-dca8caa196f8/</guid>
      <description>PF cumpre mandado em Coruripe Ascom PF/AL A Polícia Federal em Alagoas cumpriu nesta sexta-feira (14) mandado de busca e apreensão na Operação Torch contra um criador de perfil na internet que utilizava crianças para a prática virtual de crimes extremistas e de ódio, na cidade de Coruripe, no Litoral Sul de Alagoas. Os agentes federais apreenderam com o alvo dois aparelhos celulares que serão periciados. Conforme a PF, um dos perfis investigados criou uma comunidade aberta em uma rede social na qual eram veicu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Garota que havia sido feita refém é libertada no Ceará; suspeito fugiu após trocar tiro com policiais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98bb7159-9573-4d53-839b-7bcc387e86c2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:37:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98bb7159-9573-4d53-839b-7bcc387e86c2/</guid>
      <description>Jovem sequestrada pelo ex da tia em Jaguaribe é resgatada pela polícia A estudante de enfermagem de 18 anos que havia sido sequestrada em Jaguaribe, no Ceará, foi libertada no início da tarde desta sexta-feira (14). O homem que a mantinha em cativeiro, Antônio Bezerra de Sousa Júnior, trocou tiros com policiais e fugiu em seguida. Ele segue foragido.  Siga o canal do g1 Ceará no WhatsApp A Secretaria da Segurança Pública e Defesa Social ainda não divulgou detalhes da operação que libertou Fernanda Silva. O g1 obteve vídeos que mostram as p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Socióloga critica aprovação do “PDL da pedofilia” e alerta para retrocesso nos direitos de crianças</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0b0079b-7988-444c-a7ff-efc1adfe4f06/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:37:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0b0079b-7988-444c-a7ff-efc1adfe4f06/</guid>
      <description>A aprovação do &amp;ldquo;PDL da pedofilia&amp;rdquo;, que revoga uma resolução do Conselho Nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente (Conanda), pela Câmera do Deputados no dia 5 de novembro, foi visto como uma decisão cruel e perversa crianças e adolscentes vitimas de abuso. É o que diz a socióloga e cientista política Jacqueline Pitanguy, durante entrevista no Jornal da Bahia no Ar, nesta sexta-feira (14). Ela ainda ressalta que, em meio a tantos problemas, os parlamentares se dedicam a destruir direitos.   &amp;ldquo;Não &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Choppy Cuts, cozy game com personagens de Free Fire, é anunciado pela Garena e já está com demo disponível</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9203fad3-aae8-4a62-a5d9-b8b09ec7c1a0/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:34:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9203fad3-aae8-4a62-a5d9-b8b09ec7c1a0/</guid>
      <description>Jogo terá&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso suspeito de gerenciar tráfico de drogas do BNH em Bom Jardim</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd26bfcf-4b46-4dec-88be-1f74655bd5e8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:34:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd26bfcf-4b46-4dec-88be-1f74655bd5e8/</guid>
      <description>Segundo a 158ª DP, o homem suspeito é investigado por 13 homicídios e por comandar sessões de tortura. Polícia Civil A Polícia Civil prendeu, nesta quinta-feira (13) no fim da tarde, um homem suspeito de gerenciar o  tráfico de drogas na localidade do BNH, área dominada pelo Comando Vermelho em Bom Jardim, na Região Serrana do Rio. Segundo a 158ª DP, o homem suspeito é investigado por 13 homicídios e por comandar s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Casos trágicos&#34;: 7 processos contra OpenAI sugerem que ChatGPT induz pensamentos suicidas a usuários</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/092f1265-d0d7-47e6-acee-8a0f89c67c4e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:31:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/092f1265-d0d7-47e6-acee-8a0f89c67c4e/</guid>
      <description>Conversas sem rest&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem vestido de mototáxi é preso com porções de maconha e cocaína em Macapá; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a7d292a-65a7-4782-926d-843de5b9987e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:30:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a7d292a-65a7-4782-926d-843de5b9987e/</guid>
      <description>Homem vestido de mototáxi é preso com porções de maconha e cocaína em Macapá Um homem foi preso em flagrante na noite desta quinta-feira (13), em Macapá, por tráfico de drogas. A prisão aconteceu por volta das 20h40, próximo ao terminal de ônibus do bairro Marabaixo 4. Segundo a Polícia Militar, uma equipe do 8º Batalhão fazia patrulhamento no bairro Marabaixo III quando recebeu denúncia anônima pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como o sucesso de Luiz Henrique, campeão e Rei da América pelo Botafogo, virou inspiração para Vitor Roque no Palmeiras - FogãoNET</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6ed29cb0-cc34-43c7-9fc7-194665db4bc3/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6ed29cb0-cc34-43c7-9fc7-194665db4bc3/</guid>
      <description>Como o sucesso de Luiz Henrique, campeão e Rei da América pelo Botafogo, virou inspiração para Vitor Roque no Palmeiras  FogãoNETNo Palmeir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poços de Caldas investiga morte com suspeita de intoxicação por metanol</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4cdd54ae-9783-412d-a1ea-0b531caf0820/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:28:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4cdd54ae-9783-412d-a1ea-0b531caf0820/</guid>
      <description>Homem de 52 anos morre na Santa Casa de Poços de Caldas após beber conhaque Reprodução EPTV Poços de Caldas (MG) investiga uma morte com suspeita de ter sido causada por intoxicação por metanol. A vítima, um homem de 52 anos, foi internado na Santa Casa após beber conhaque e faleceu na madrugada de quinta-feira (13).   📲 Siga a página do g1 Sul de Minas no Instagram O hospital confirmou que o paciente deu entrada no atendimento em estado gravíssimo após consumir bebida alcoólica. Ele chegou à Santa Casa, transferido da Unidade de Pronto Atendimento (UPA), já intubado, com falência de múltiplos órgãos.  E&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça Eleitoral condena Pablo Marçal por difamação contra Tabata Amaral em entrevista durante pré-campanha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d2619877-1a52-4a27-be24-66d68c7f0219/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:26:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d2619877-1a52-4a27-be24-66d68c7f0219/</guid>
      <description>Os candidatos Pablo Marçal (PRTB) e Tabata Amaral (PSB) durante coletiva de imprensa em 20 de setembro de 2024. Montagem/g1/Lourival Ribeiro e Rogerio Pallatta/SBT A Justiça Eleitoral de São Paulo condenou o ex-candidato à prefeitura da capital Pablo Marçal (PRTB) pelo crime de difamação eleitoral contra a deputada federal Tabata Amaral (PSB). Marçal teria apontado a deputada como responsável indireta pela morte do próprio pai.  A decisão foi publicada na quinta-feira (13). O episódio ocorreu em julho de 202&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresário que ostentava carros de luxo, cavalos e fazendas nas redes é preso no PR suspeito de golpe de R$ 20 milhões</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d80fbfc7-2208-4ef9-abc7-c18d389921e1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d80fbfc7-2208-4ef9-abc7-c18d389921e1/</guid>
      <description>Empresário que ostentava nas redes é preso no PR suspeito de golpe de R$ 20 milhões O empresário Celso Fruet, dono de uma cerealista em Campo Bonito, no oeste do Paraná, foi preso pela Polícia Civil suspeito de aplicar um golpe de cerca de R$ 20 milhões contra agricultores da região. Segundo a corporação, ele estava foragido há quatro meses e foi localizado nesta semana em Francisco Beltrão, onde caminhava em um parque no centro da cidade. A delegada Raiza Bedim, responsável pela investigação, afirmou que 124 produtores registraram boletim de ocorrência contra o empresário, que teve a prisão preventiva decretada por estelionato. O g1 procurou a defesa do empresário, mas não obteve retorno até a última atualização desta reportagem. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Foz do Iguaçu  no WhatsApp Celso Fruet ostentava carros de luxo nas redes sociais Reprodução/ Rede Sociais Como foi a prisão Fruet era co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR1 de sexta-feira, 14 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/482ea058-f9cc-42f5-b2a2-9145b207487e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/482ea058-f9cc-42f5-b2a2-9145b207487e/</guid>
      <description>Confira os vídeos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia investiga se suspeito de roubos fez parte da quadrilha de Pedro Dom</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7bacfc6-a8ab-41ad-b0a9-b53863a1fcd8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7bacfc6-a8ab-41ad-b0a9-b53863a1fcd8/</guid>
      <description>David Paulo, preso por roubo a residências, disse que fez parte da quadrilha de Pedro Dom; polícia investiga Reprodução A 37ª DP (Ilha do Governador) investiga se David Paulo Afonso Fernandes, preso por roubo a residências na Ilha do Governador, Zona Norte do Rio, fez parte da quadrilha de Pedro Machado Lomba Neto, o Pedro Dom.  O criminoso fez diversas vítimas há cerca de 2&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem Aprendiz: Prefeitura de Montes Claros prorroga inscrições até o dia 21</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9b06cc4-1e68-4129-8647-1095af43a278/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9b06cc4-1e68-4129-8647-1095af43a278/</guid>
      <description>Jovem aprendiz  Ari Dias/AEN As inscrições para as 50 vagas de jovens aprendizes disponibilizadas pela Prefeitura de Montes Claros foram prorrogadas até o dia 21 deste mês. O prazo encerraria nesta sexta-feira (14). Os participantes podem se inscrever nas unidades do Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) e do Centro de Referência Especializados em Assistência Social (CREAS). De acordo com o município, serão contratadas pessoas com idades entr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Superconcurso da Saúde em SC com 511 vagas tem inscrições prorrogadas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d4d7aecf-75ec-4fef-8245-1f618821ebbc/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d4d7aecf-75ec-4fef-8245-1f618821ebbc/</guid>
      <description>Concurso da saúde em SC abre 511 vagas e terá provas nos primeiros dias de 2026 Os candidatos interessados em participar do superconcurso público da Secretaria de Estado da Saúde de Santa Catarina (SES/SC) ganharam mais tempo para se inscrever. O prazo foi estendido até a quinta-feira, dia 20 de novembro, exclusivamente pelo site da banca organizadora, o Instituto AOCP (saiba mais abaixo como fazer a inscrição). O certame ofe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terminal da Atem em Belém sedia operação inédita na América do Sul</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/41339099-18fc-4811-a2ff-450de8245ef4/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:25:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/41339099-18fc-4811-a2ff-450de8245ef4/</guid>
      <description>Guindastes de alta precisão erguem barcaças de 380 toneladas em operação inédita e marco logístico na Amazônia. Divulgação Atem Em outubro, o Terminal de Uso Privado (TUP) da Atem em Belém (PA) sediou uma operação inédita na história da navegação sul-americana: o embarque de 16 barcaças empilhadas transversalmente a bordo do navio de carga pesada AAL Hamburg. A manobra marcou o início do transporte de embarcações destinadas à Hidrovia Paraguai–Paraná, que integrarão a frota fluvial da LHG Logística. O feito logístico, considerado um marco técnico e operacional sem precedentes na região, ocorreu entre os dias 8 e 24 de outubro e utilizou o método de elevação em tandem, com guindastes de alta precisão capazes de içar cada barcaça de aproximadamente 380 toneladas. O processo exigiu planejamento de engenharia naval, coordenação entre múltiplos agentes e rígido controle de segurança portuária e ambiental. A escolha do porto da Atem para sediar a operação deve-se a condições únicas de infraestrutura e governança, que incluem excelência operacional, localização estratégica e certificações nacionais e internacionais de segurança portuária, como o ISPS-Code (Internat&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de matar cabeleireira em Uberaba devia R$ 35 mil à vítima, e morte pode ter sido premeditada, diz polícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f0c48ad-80dc-4f6a-82b7-9713e339c62e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:24:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f0c48ad-80dc-4f6a-82b7-9713e339c62e/</guid>
      <description>Coletiva de imprensa sobre o caso do assassinato da cabeleireira Raphaella Fachinelli Raphael Geraci/TV Integração O suspeito de matar a cabeleireira Raphaella Fachinelli, está preso preventivamente na Penintenciária de Uberaba. O crime, que aconteceu na segunda-feira (11) na casa da namorada do suspeito, será tratado como homicídio triplamente qualificado. A Polícia Civil de Minas Gerais (PCMG) , em coletiva na manhã desta sexta-feira (14), informou ainda que, segundo o exame pericial, Raphaella sofreu 14 golpes de faca. O homem de 30 anos que foi preso na quinta-feira (12) na cidade de Franca, no interior de São Paulo, era amigo da vítima desde a adolescência.  A PC acredita que o crime possa ter sido premeditado e o motivo seria uma dívida. O suspeito devia R$ 35 mil à Raphaella. Reportagem em atualização ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Triângulo no WhatsApp Prisão em Franca O homem de 30 anos suspeito pela morte da cabeleireira Raphaella Fachinelli foi preso na tarde desta quinta-feira (13), em Franca (SP), segundo a Polícia Civil. A jovem foi esfaqueada na segunda-feira (10), em uma casa no Bairro Valim de Melo, em Uberaba. A prisão ocorreu por volta de 16h quando o suspeito andava pela Rua Pedro Spessoto, na Vila Santa Cruz, e foi abordado pelos policiais. De acordo com a apuração da TV Integração, o criminoso esperava um carro de aplicativo no momento d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Três policiais militares são condenados por roubo de celulares de torcedores durante abordagem em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d8380ab-c026-4f92-ab13-89bf2beba400/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:22:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d8380ab-c026-4f92-ab13-89bf2beba400/</guid>
      <description>O soldado Carlos Geraldo de Jesus Almeida Júnior foi um dos condenados Reprodução/Redes Sociais Três policiais militares foram condenados por roubar celulares de torcedores do Esporte Clube Vitória durante abordagem em um dia de clássico entre Bahia e Vitória, em 1° de fevereiro. As penas variam de cinco anos e oito meses a mais de dez anos de reclusão, além da perda dos cargos e das graduações na corporação. Na ocasião, três torcedores do time foram abordados por PMs da 37ª Companhia Independente de Polícia Militar (CIPM/Liberdade) e, ao final, um deles percebeu que o celular foi furtado. Segundo a denúncia, o caso ocorreu em 1º de fevereiro de 2025, na Praça Nossa Senhora de Lourdes. Na ocasião, os sargentos Joseval Silva Santos e Pedro Fabiano Soares Batista, junto com o soldado Carlos Geraldo de Jesus Almeida Júnior, abordaram um grupo de jovens que conversava no local. (Veja posicionamento das defesas de Joseval e Carlos Geraldo ao final da matéria) Por meio de nota, a Polícia Militar da Bahia informou que não se manifesta sobre decisões judiciais referentes a processos conduzidos pelo Ministério Público e pelo Poder Judiciário. (Confira nota na íntegra ao final da reportagem) 📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia Durante a revista, os policiais subtraíram celulares de três vítimas e tentaram tomar os aparelhos de outras duas, usando violência, ameaças e até uma barra de ferro. Veja os vídeos que estão em alta no g1 O processo aponta que o sargento Joseval teria liderado a ação, aproximando-se das vítimas, ordenando que se posicionassem na grade de um parquinho e exigindo que entregassem os objetos pessoais.  Ele também cortou parte da gravação da câmera corporal durante a abordagem, conforme a denúncia. As defesas dos réus alegaram inconsistências nas provas, pediram a anulação da denúncia e solicitaram absolvição, mas todos os argumentos foram rejeitados pelo juiz Paulo Roberto Santos de Oliveira.  Segundo a sentença, as imagens das câmeras corporais, os depoimentos das vítimas e os laudos de lesões comprovaram que ho&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Os games evoluem com novas maneiras de criar e jogar&#34;: Phil Spencer enaltece novo Steam Machine, mas não revela nada sobre novo Xbox</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b8e640d-2640-44cf-a9c4-9d6f26053553/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:22:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4b8e640d-2640-44cf-a9c4-9d6f26053553/</guid>
      <description>Isso&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Não vai durar muito&#39;, diz técnico sobre carreira de Lamine Yamal - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9856da45-8ab5-423c-9e89-fcdd59f376b1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:21:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9856da45-8ab5-423c-9e89-fcdd59f376b1/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Não vai durar muito&amp;rsquo;, diz técnico sobre carreira de Lamine Yamal  LANCE!Lamine Yamal, o &amp;rsquo;novo N&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Megamit Mitsubishi Sorocaba apresenta concessionária totalmente repaginada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/58f9c810-0f2b-413f-82fd-073870de1beb/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:21:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/58f9c810-0f2b-413f-82fd-073870de1beb/</guid>
      <description>O local tem 4.200 m² de área total e 3.200 m² de área construída Megamit/Divulgação A Megamit Mitsubishi inicia uma nova fase em Sorocaba, com a inauguração de sua concessionária totalmente repaginada, no dia 13 de novembro. Ainda mais moderna, tecnológica e sustentável, a loja foi adequada aos padrões mundiais de segurança, conforto e identidade visual da marca. Instalado na cidade há pouco mais de 24 anos, no mesmo endereço e sob a mesma direção desde o início, o espaço passou por um grande retrofit. Com investimento superior a R$ 1,5 milhão, a reforma durou pouco mais de quatro meses e gerou cerca de 50 empregos diretos. Sustentabilidade Segundo Franklin Fonseca, gerente de vendas da Megamit Mitsubishi Sorocaba, os fluídos provenientes das lavagens dos veículos e manutenções, agora, são coletados em sistemas ainda mais modernos e dentro das normais &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Número de pessoas que buscam emprego há mais de 2 anos cai 17,8%, aponta IBGE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0c4ff5c-5305-48b7-b32e-27d4ee534aba/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:20:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0c4ff5c-5305-48b7-b32e-27d4ee534aba/</guid>
      <description>O número de trabalhadores que procuram emprego há dois anos ou mais recuou 17,8% no terceiro trimestre de 2025, em comparação com igual período de 2024, segundo dados da Pnad Contínua Trimestral divulgados nesta sexta-feira (14) pelo IBGE. O levantamento também mostra que o grupo que busca uma vaga há mais de um mês e menos de um ano ati&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hapvida: entenda o que aconteceu com as ações da companhia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4652e102-2778-4780-bac4-365b57c2725a/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:19:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4652e102-2778-4780-bac4-365b57c2725a/</guid>
      <description>Após apresentar um resultado corporativo pior do que o esperado pelo mercado financeiro na última quarta-feira (12), as ações da Hapvida desabaram no pregão da véspera — sinalizando uma forte pressão vendedora nos papéis da companhia. 🤔 Mas o que isso significa? A forte queda de uma ação na bolsa de valores representa um maior volume de oferta do que de demanda — ou seja, significa que havia mais investidores tentando vender os papéis da empresa que tinham na carteira do que gente tentando comprar. A queda nas ações veio após a companhia anunciar um lucro líquido de R$ 338 milhões no terceiro trimestre deste ano, uma alta de 12,7% em comparação ao registrado no mesmo período do ano anterior.  Já o resultado operacional da empresa — medido pelo Ebitda, sigla em inglês para &amp;ldquo;lucro antes de juros, impostos, depreciação e amortização&amp;rdquo; — ficou em R$ 746,4 milhões no mesmo pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fraudes em licitações: vice-prefeito e secretários de Hortolândia são exonerados após operação da PF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a2292997-900b-435b-8a80-d7345f3bfac6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:18:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a2292997-900b-435b-8a80-d7345f3bfac6/</guid>
      <description>PF prende vice-prefeito e secretário da educação de Hortolândia por suspeita de fraude O vice-prefeito de Hortolândia, Cafu Cesar (PSB), e os secretários municipais de Educação e Habitação foram exonerados após a operação deflagrada pela Polícia Federal (PF) contra fraudes em licitações da educação. A decisão foi publicada no Diário Oficial desta sexta-feira (14). Segundo a publicação, Cafu - preso preventivamente na quarta-feira (12) - foi exonerado do cargo de secretário de Governo. Ele permanece como vice-prefeito, já que esse é um cargo eletivo e não pode ser objeto de exoneração. LEIA MAIS: Vice-prefeito de Hortolândia preso fez compras de R$ 2,9 milhões em artigos de luxo e pagou R$ 1,2 mi por imóvel em espécie, diz MPF Pix de R$ 480 mil a laranja e R$ 10 milhões em espécie: PF detalha ciclo da propina em fraudes de licitação Veja detalhes das exonerações abaixo: Carlos Augusto Cesar foi exonerado do cargo de secretário &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PF sugere incluir Mauro Cid e família em programa de proteção a testemunhas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4989798-73a6-4a5c-88b2-9f65adbdd08b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:17:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4989798-73a6-4a5c-88b2-9f65adbdd08b/</guid>
      <description>Polícia Federal sugere incluir Mauro Cid e família em programa de proteção a testemunhas A Polícia Federal sugeriu ao Supremo Tribunal Federal (STF) que inclua o tenente-coronel Mauro Cid, ex-ajudante de ordens de Jair Bolsonaro (PL), em um programa de proteção a testemunhas. A sugestão será analisada pela Procuradoria-Geral da República, que dará parecer sobre a proposta. Decisão sobre inclusão caberá ao ministro Alexandre de Moraes, relator dos processos penais sob&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PIB do Amazonas apresenta crescimento de 2% e estado é a 16ª maior economia do país</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a30c55b-5684-4aa7-95c0-cc16e20adf75/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:17:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a30c55b-5684-4aa7-95c0-cc16e20adf75/</guid>
      <description>Movimento no comércio de Manaus  Marcelo Camargo/Agência Brasil O Produto Interno Bruto (PIB) do Amazonas chegou a R$ 161,7 bilhões em 2023, com crescimento de 2,05% em relação a 2022. Os dados, divulgados nesta sexta-feira (14) pela Secretaria de Estado de Desenvolvimento Econômico, Ciência, Tecnologia e Inovação (Sedecti), mantêm o estado na 16ª posição entre as maiores economias do Brasil.  No ano anterior, o PIB do Amazonas foi de R$ 145,1 bilhões, com alta de 3,27%. O resultado foi puxado pela indústria de transformação, administração pública e crescimento dos setores financeiro e imobiliário. CONTEXTO: Os números referentes a 2023 foram divulgados em 2025 porque o cálculo do PIB segue a metodologia do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), alinhada às recomendações da Organização das Nações Unidas (ONU&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Envolvido em atentado que matou criança de 4 anos é condenado a 32 anos de reclusão no RN</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc6320b4-f468-4a94-9681-47902e3f3fd2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:16:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc6320b4-f468-4a94-9681-47902e3f3fd2/</guid>
      <description>Evelyn Vitória Pereira da Cruz foi morta aos 4 anos em ataque contra a família dela (Arquivo) Arquivo da família Um dos envolvidos no ataque a tiros que resultou na morte da criança Evelyn Vitória Pereira da Cruz, de 4 anos, em 2015, na praia de Muriú, no Rio Grande do Norte, Luiz Claudio de Oliveira Macena foi condenado a 32 anos e 9 meses de reclusão em regime inicialmente fechado. Ele já está preso. O juri popular aconteceu nesta quinta-feira (13). Outros dois acusados de envolvimento no mesmo cri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja lista dos sorteados do programa CNH Social 2025, no Detran-MA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f5205920-55af-4b07-b02b-ffc2f4f1a000/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:13:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f5205920-55af-4b07-b02b-ffc2f4f1a000/</guid>
      <description>CNH Social Divulgação/Detran RS O Departamento Estadual de Trânsito do Maranhão (Detran-MA) divulgou, nesta sexta-feira (14), a  lista dos 10 mil candidatos sorteados no Programa CNH Social 2025. Mais de 300 mil pessoas se inscreveram na iniciativa, que oferece a primeira habilitação gratuita (acesse abaixo a lista dos sorteados). Clique e acesse a lista dos 10 mil sorteados Os participantes foram selecionados a partir da lista de pré-homologados publicada na quinta-feira (13). A análise considerou os dados informados pelos inscritos com base no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico). Dos 317.911 inscritos, 202.242 estavam aptos a participar do sorteio eletrônico. 📲 Clique aqui e se inscreva no canal do g1 Maranhão no WhatsApp A relação completa com os 10 mil contemplados está disponível no site do Detran-MA e no Diário Oficial do Estado. O sorteio ocorreu de forma eletrônica, com transmissão pelas redes sociais d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quão potente é a nova Steam Machine? Comparação com PS5, Xbox Series, Steam Deck, Switch 2 e uma prévia do desempenho</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92f477d7-db03-43b5-936d-ffc111695f96/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:13:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92f477d7-db03-43b5-936d-ffc111695f96/</guid>
      <description>A máquina é um pequeno computador em formato de cubo qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo de Pernambuco decreta ponto facultativo na sexta-feira após feriado do Dia da Consciência Negra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12feb8be-5ca8-472c-9ae8-b1c270d2e3d2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:12:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12feb8be-5ca8-472c-9ae8-b1c270d2e3d2/</guid>
      <description>Entenda o que é o ponto facultativo O governo de Pernambuco decretou ponto facultativo no dia 21 de novembro, a sexta-feira após o feriado do Dia da Consciência Negra (entenda, no vídeo acima, o que significa isso). A medida foi publicada na edição desta sexta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sandra Pêra segue os caminhos do coração em show teatral em que celebra a vida através da obra de Gonzaguinha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f182436a-7de2-4039-a7d7-bc0f19c06650/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:11:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f182436a-7de2-4039-a7d7-bc0f19c06650/</guid>
      <description>Sandra Pêra em momento sereno da estreia do show ‘Eu apenas queria que você soubesse’ no Teatro Rival, no Rio de Janeiro (RJ) Ariel Cavotti  / Divulgação ♫ OPINIÃO SOBRE SHOW Título: Eu apenas queria que você soubesse Artista: Sandra Pêra Data e local: 13 de novembro de 2025 no Teatro Rival (Rio de Janeiro, RJ) Cotação: ★ ★ ★ 1/2 ♬ Ao estrear o show Eu apenas queria que você soubesse, Sandra Pêra extrapolou o repertório do álbum homônimo lançado em 22 de agosto com 12 músicas de Gonzaguinha.  No show que chegou à cena na noite de ontem, 13 de novembro, no Teatro Rival, palco popular do Centro do Rio de Janeiro (RJ), a artista carioca cantou 17 músicas, mas sem sair da obra do autor de Com a perna no mundo (1979), samba que abriu o show como que apresentando Gonzaguinha ao público (o samba autobiográfico também abre o álbum).  As cinco músicas adicionais se afinaram com o tom amoroso e/ou teatral do tributo. Aliás, a inclusão no roteiro da canção Caminhos do coração (1982), com arranjo que evidenciou o toque da sanfona de João Bittencourt, disse muito sobre o show orquestrado sob direção musical de Amora Pêra e Paula Leal.  Sandra Pêra apresentou show movido pelo afeto, ainda com algumas imprecisões e tensões naturais de estreia &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coffee Connect 2025: tendências do café que impactam seu negócio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42219a81-29f4-4651-b095-c956c9173f5d/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:10:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42219a81-29f4-4651-b095-c956c9173f5d/</guid>
      <description>Coffee Connect 2024 – Crédito: Stella Vizibelli  O mercado de café está em constante transformação e quem não acompanha corre o risco de ficar de fora ou perder dinheiro. Se você é produtor, exportador, comercializador, o Coffee Connect 2025 é o evento que você precisa para se atualizar e se preparar para os desafios do setor. Marcado para os dias 26 e 27 de novembro de 2025, em Varginha (MG), o Coffee Conn&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeiro scanner corporal do Brasil será implementado no aeroporto de Salvador; tecnologia identifica drogas escondidas no corpo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/789dd589-2777-4053-a147-a5c35664f42c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:09:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/789dd589-2777-4053-a147-a5c35664f42c/</guid>
      <description>PF implementa scanner corporal no aeroporto de Salvador Um scanner corporal que consegue identificar drogas escondias no corpo será implementado na área de embarque internacional do Aeroporto de Salvador. O equipamento, que é o primeiro a ser usado no Brasil, chegou na capital baiana na quinta-feira (13). 🔍 Scanner Corporal Lumify é um equipamento de ultrassom portátil que pode detectar objetos escondidos como armas, drogas e explosivos, inclusive drogas engolidas em cápsulas. A tecnologia foi um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto &#34;Beach &amp; Fitness&#34; Promove Saúde e Bem-Estar Gratuitamente nas areias de Itaipuaçu neste sábado (15) - Maricá Info</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/76f05764-15f6-4426-bce4-3b69b2864488/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:09:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/76f05764-15f6-4426-bce4-3b69b2864488/</guid>
      <description>Projeto &amp;ldquo;Beach &amp;amp; Fitness&amp;rdquo; Pro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Prefiro cortar minhas mãos&#34;: declaração de publicadora de ARC Raiders sobre uso de IA provoca fortes reações entre estúdios</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32716338-c3be-4a47-abb8-4bdd333df15a/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:09:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32716338-c3be-4a47-abb8-4bdd333df15a/</guid>
      <description>As palavras de Junghun Le&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa da CBF mostra maiores torcidas do futebol brasileiro; veja ranking - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0d29e39-db76-4393-843d-0e6cae4cbea9/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:08:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0d29e39-db76-4393-843d-0e6cae4cbea9/</guid>
      <description>Pesquisa da CBF mostra maiores &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é presa suspeita de aplicar ‘golpe do falso Pix’ em comércios de Várzea Grande (MT)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94c46d86-6ed9-47a0-955d-2638bd80e6d6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:07:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94c46d86-6ed9-47a0-955d-2638bd80e6d6/</guid>
      <description>falso pix Bruno Peres/Agência Brasil Uma mulher de 30 anos foi presa suspeita de aplicar golpes envolvendo falsas formas de pagamento, o chamado “falso Pix”, em diversos estabelecimentos comerciais de Várzea Grande, região metropolitana de Cuiabá, nesta quinta-feira (11). Conforme a Guarda Municipal, a mulher teria atuado em lojas de roupas, salão de beleza, além de uma lanc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Acidente entre carro e carreta deixa dois feridos e interdita a BR-116 em Santa Bárbara do Leste</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9d79c2c-25f6-4d12-abfc-c4ecc423990b/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:07:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9d79c2c-25f6-4d12-abfc-c4ecc423990b/</guid>
      <description>Acidente deixou a BR-116 interditada por duas horas Reprodução/Edson Simões Um acidente entre um carro de passeio e uma carreta deixou duas pessoas feridas na manhã desta quinta-feira (14), na BR-116, entre Santa Rita de Minas e Santa Bárbara do Leste, no Leste de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oracle hit hard in Wall Street&#39;s tech sell-off over its AI bet</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a793712-b505-4516-ba14-0a7e758122cf/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:04:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a793712-b505-4516-ba14-0a7e758122cf/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso por maus-tratos a cães em Campinas; suspeito alegou que animais pareciam saudáveis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95ee841f-9a34-4976-804d-ea67a549b7c6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:03:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95ee841f-9a34-4976-804d-ea67a549b7c6/</guid>
      <description>Homem é preso em flagrante por maus-tratos a cães em Campinas A equipe do 9º Distrito Policial (DP) prendeu em flagrante, na manhã desta sexta-feira (14), um homem acusado de maus-tratos a animais em uma casa no Jardim Santo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito de Narandiba é cassado por compra de votos nas eleições de 2024</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13429a5d-a0bf-4f92-bea7-622e2cfe63f8/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:02:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13429a5d-a0bf-4f92-bea7-622e2cfe63f8/</guid>
      <description>Prefeitura de Narandiba: TRE-SP mantém cassação do prefeito Danillo Carvalho Prefeitura de Narandiba O Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo (TRE-SP) manteve, por unanimidade, a cassação do prefeito de Narandiba (SP), Danillo Carvalho dos Santos (Republicanos), por captação ilícita de votos - prática ilegal, conhecida como &amp;ldquo;compra de votos&amp;rdquo; - nas eleições municipais de 2024. A decisão foi divulgada nesta sexta-feira (14). Segundo o TRE, além da cassação do diploma, o prefeito também foi condenado ao pagamento de multa de R$ 5 mil. 📲 Participe do canal do g1 Presidente Prudente e Região no WhatsApp A vice-prefeita eleita, Joana Rita Ribas Branco (MDB), que também havi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Construção do maior túnel subaquático do mundo com 396m vai começar - O Antagonista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f9cdca19-0df8-4c8e-8545-f52b6f019397/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f9cdca19-0df8-4c8e-8545-f52b6f019397/</guid>
      <description>Construção do maior t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha de Call of Duty: Black Ops 7 é exclusivamente online, sem checkpoints ou pausas e expulsa jogadores que ficam inativos por muito tempo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e170a5e-8fd9-436e-81c0-bafffbafa2ed/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:01:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e170a5e-8fd9-436e-81c0-bafffbafa2ed/</guid>
      <description>Para zerar a ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso da UFPI: inscrições abertas para cargos técnicos administrativos com salários de até R$ 4,9 mil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/61250e04-e593-42fa-8a7f-2001048ec279/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:00:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/61250e04-e593-42fa-8a7f-2001048ec279/</guid>
      <description>Concurso Público na UFPI: as vagas são para Bom Jesus, Floriano e Teresina A Universidade Federal do Piauí (UFPI) lançou um concurso público para contratar 12 servidores técnicos administrativos. As vagas são para oito áreas e os aprovados vão atuar nos campi de Teresina, Bom Jesus e Floriano. Veja o quadro de vagas e as áreas ao fim da repor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>All Weapons in Call of Duty: Black Ops 7</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/57a1d855-1644-4520-a85f-790f38656629/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:00:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/57a1d855-1644-4520-a85f-790f38656629/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após suspeito afirmar ser serial killer no Paraná, polícia pede exumação de corpo de homem que teve morte registrada como &#39;causas naturais&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6beb6ec6-f2e7-41ea-9e9e-856cfe656eb2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:57:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6beb6ec6-f2e7-41ea-9e9e-856cfe656eb2/</guid>
      <description>Polícia pede exumação após suspeito confessar série de homicídios em Iporã A Polícia Civil (PC-PR) solicitou a exumação do corpo de uma das supostas vítimas de um homem que disse ser um serial killer no Paraná. O mesmo suspeito também confessou ter assassinado Danilo Roger Bido Ferreira, de 32 anos, em Iporã, no noroeste do Paraná. Entretanto, conforme a apuração da RPC, afiliada da TV Globo no Paraná, o corpo que pode ser exumado é&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Destino paradisíaco de SC com 39 praias começa a cobrar taxa de até R$ 191 para turistas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea628e56-b214-4326-9262-d9bb79d992fd/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:55:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea628e56-b214-4326-9262-d9bb79d992fd/</guid>
      <description>Conheça as paisagens de Bombinhas, cidade do Litoral de Santa Catarina 🚦🌱 A cidade de Bombinhas, um dos destinos paradisíacos do Litoral de Santa Catarina, começa a cobrar a Taxa de Preservação Ambiental (TPA) neste sábado (15). O valor pode chegar até R$ 191,50 e é destinado aos turistas que entram no município com veículos (veja a lista dos preços abaixo).  Com 34,5 quilômetros quadrados, Bombinhas tem 67% de área verde e três unidades de conservação. A cidade é a Capital Nacional do Mergulho Ecológico e abriga 39 praias, cinco delas com selo Bandeira Azul - certificação internacional conhecida como o &amp;lsquo;Oscar das Praias&amp;rsquo; que avalia os baln&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo impõe medidas ao WhatsApp sobre compartilhamento de dados de usuários</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5129f90f-dfb2-42f0-925f-21eaa6abd1e1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:54:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5129f90f-dfb2-42f0-925f-21eaa6abd1e1/</guid>
      <description>WhatsApp BBC/Getty Images A Agência Nacional de Proteção de Dados (ANPD) concluiu uma análise sobre o compartilhamento de dados pessoais de usuários do WhatsApp com a Meta, dona do aplicativo. O processo foi aberto após as mudanças na Política de Privacidade do WhatsApp, em 2021. ⬅️ Como começou a polêmica?  Em 2021, o WhatsApp mudou sua política de privacidade para permitir o compartilhamento de dados com o Facebook e parceiros. Informações de conversas com contas comerciais poderiam ser usadas para anúncios no Facebook e Instagram, e parceiros do Facebook poderiam armazenar e processar esses dados. Os usuários precisavam aceitar os novos termos para continuar usando o app. Agora, como resultado, a ANPD, órgão vinculado ao Ministério da Justiça e Segurança Pública, impôs uma série de determinações ao WhatsApp.  A principal medida é a contr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil investiga se ônibus foi alvo de tiro na rodovia Presidente Dutra; passageiro ficou ferido</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca6152cb-b255-4fa2-91c8-39503e181146/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:54:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ca6152cb-b255-4fa2-91c8-39503e181146/</guid>
      <description>Polícia Civil investiga se ônibus foi alvo de tiro na rodovia Presidente Dutra; passageiro ficou ferido Reprodução A Polícia Civil investiga se um ônibus foi atingido por um disparo de arma de fogo enquanto percorria a rodovia Presidente Dutra, no trecho de Pindamonhangaba (SP), na noite desta quinta-feira (13). Um passageiro de 47 anos foi atingido por estilhaços das janelas de vidro, que ficaram destruídas por conta do possível tiro. O homem lesio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Museu do Recôncavo Wanderley Pinho deve reabrir ainda em novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f3cce0d-4b16-459a-a487-21e66ae35bcb/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:54:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f3cce0d-4b16-459a-a487-21e66ae35bcb/</guid>
      <description>O Museu do Recôncavo Wanderley Pinho, em Caboto, Candeias, deve reabrir ainda em novembro. O espaço, fechado há mais de duas décadas, já está totalmente pronto após obras de requalificação e restauro com investimentos de cerca de R$ 27 milhões, mas a entrega depende apen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes vota para receber denúncia contra Eduardo e tornar deputado réu</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2f9669ab-ba56-46d9-989f-692ee647fc63/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:50:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2f9669ab-ba56-46d9-989f-692ee647fc63/</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF) votou nesta sexta-feira (14) para receber a denúncia apresentada pela Procuradoria-Geral da República (PGR) contra o deputado federal Eduardo Bolsonaro por coação no curso do processo.  O caso é analisado em plenário virtual pela Primeira&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Petrolina abre processo seletivo com 72 vagas para a rede de assistência social do município</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/91016360-aa74-4928-b4e4-bdefefda859c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:49:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/91016360-aa74-4928-b4e4-bdefefda859c/</guid>
      <description>Centro Administrativo de Assistência Social de Petrolina Divulgação/ PMP A Prefeitura de Petrolina abriu um processo seletivo com 72 vagas para reforçar a rede de Assistência Social do município. O certame, realizado em parceria com a Autarquia Educacional do Vale do São Francisco (AEVSF)/ Faculdade de Petrolina (Facape), tem caráter temporário e emergencial e contempla níveis superior, médio e fundamental. As inscrições vão até o dia 1º de dezembro pelo site da Facape . As taxa é de R$ 120,00 para cargos de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linear Algebra Explains Why Some Words Are Effectively Untranslatable</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec92fbb6-c34f-421c-90f5-9a005de84ffd/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec92fbb6-c34f-421c-90f5-9a005de84ffd/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil x Senegal: horário e onde assistir ao amistoso da Seleção Brasileira - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603c73db-31c6-44bd-aa8d-de8dee9c319f/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:46:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603c73db-31c6-44bd-aa8d-de8dee9c319f/</guid>
      <description>Brasil x Senegal: horário e onde assistir ao amistoso da Seleção Brasileira  CNN BrasilSeleção brasi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30: Países amazônicos ampliam monitoramento conjunto da floresta</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/261097d5-7e6e-4b9d-a5e8-70c2fee7bfb2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:45:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/261097d5-7e6e-4b9d-a5e8-70c2fee7bfb2/</guid>
      <description>Os países que integram a Organização do Tratado de Cooperação Amazônica (OTCA) anunciaram, nesta quinta-feira (13), durante a COP30 em Belém, um projeto conjunto para reforçar o monitoramento da floresta amazônica.   A iniciativa receberá R$ 55 milhões do Fundo Amazônia, via BNDES, e tem como objetivo aprimorar os sistemas nacionais de acompanhamento do bioma,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Astro de Stranger Things está viciado em Zelda: Tears of the Kingdom e encontra conexões entre a série da Netflix e a obra da Nintendo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/abd679ec-3a9f-49a8-8767-b5e556bb0a8d/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:42:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/abd679ec-3a9f-49a8-8767-b5e556bb0a8d/</guid>
      <description>Gaten Matarazzo, at&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como o adiamento de GTA 6 impacta todo o resto da indústria de games</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23dcba6a-d1b7-434c-a777-eee720bdec78/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:36:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23dcba6a-d1b7-434c-a777-eee720bdec78/</guid>
      <description>O atraso no lançamento do jog&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon lança internet via satélite LEO no Brasil com foco em concorrer com Starlink - TudoCelular.com</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc86269c-7093-4905-8af8-c8a07015b806/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:34:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc86269c-7093-4905-8af8-c8a07015b806/</guid>
      <description>Amazon lança internet via satélite LEO no Brasil com foco em concorrer com Starlink  TudoCelular&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zagueiro do Corinthians entra na mira de clubes da Espanha, diz jornalista local - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b391cad-203f-4644-b635-6dd970f35c16/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b391cad-203f-4644-b635-6dd970f35c16/</guid>
      <description>Zagueiro do Corinthians entra na mira de clubes da Espanha, diz jornalista local  Meu TimãoFelix Torres vai para fim&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presidente da AFA cobra responsabilização em caso de ocultação de obras afro na Alba: é vergonhoso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a48c4f4b-d0cc-40af-b8e4-a959ce68efa1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:30:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a48c4f4b-d0cc-40af-b8e4-a959ce68efa1/</guid>
      <description>O presidente da Associação Brasileira de Preservação da Cultura Afro-Ameríndia (AFA), Leonel Monteiro, criticou o episódio ocorrido na Assembleia Legislativa da Bahia (Alba), quando telas da exposição “Baianinhas”, da artista Teka Portela, foram viradas de costas durante um evento gospel promovido pelo deputado estadual José de Arimateia. O caso ocorreu na última terça-feira (11), no saguão Josaphat Marinho, e envolveu pinturas que retratam Orixás e elemen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adeus a Yellowstone: esta a nova série de faroeste da Netflix, criada pelo diretor de Sons of Anarchy, promete abalar as estruturas do streaming</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/832404cb-28bf-4ba6-b208-823d2d16d82e/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:30:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/832404cb-28bf-4ba6-b208-823d2d16d82e/</guid>
      <description>Produção est&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crianças de South Park recebem &#34;visita&#34; de advogados do Studio Ghibli e vão a julgamento após usarem IA de Totoro em novo episódio do desenho</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c436e4b9-1f48-4e9b-a1d7-21728fce4d62/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:20:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c436e4b9-1f48-4e9b-a1d7-21728fce4d62/</guid>
      <description>Não deixe Hayao Miyazaki ver este episódio De política a cultura pop, South Park&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça italiana marca data de audiência sobre extradição de Zambelli</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c65351cf-cbbd-4ea6-aaea-f6ea00ecd30c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:07:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c65351cf-cbbd-4ea6-aaea-f6ea00ecd30c/</guid>
      <description>A Justiça italiana marcou para o dia 27 de novembro a audiência que vai analisar o pedido de extradição da deputada licenciada Carla Zambelli (PL-SP). A sessão está prevista para 13h no horário local, 9h em Brasília, e ocorre após o Ministério Público da Itália emitir um parecer favorável à extradição.  Zambelli está presa desde 29 de julho, por decisão da Justiç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>I think nobody wants AI in Firefox, Mozilla</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c1c3ace-9033-436a-8395-c21088c024fc/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c1c3ace-9033-436a-8395-c21088c024fc/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menor preço do ano! Battlefield 6 para PS5 em promoção com cupom no Mercado Livre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/47fb150f-374c-4967-b2e9-1bcfa9246925/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:00:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/47fb150f-374c-4967-b2e9-1bcfa9246925/</guid>
      <description>Usando cupom exclusivo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pochita na vida real? Tubarão pré-histórico recebe nome do adorável personagem de Chainsaw Man</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9306a527-77a0-4d38-98eb-9979b9b8309a/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:55:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9306a527-77a0-4d38-98eb-9979b9b8309a/</guid>
      <description>Perigosamente fofo Infelizmente Pochita de Chainsaw Man não&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Medicamentos essenciais e até 30 euros não terão aumentos em 2026 - RTP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12aca8c4-8905-4261-b4d3-dd7cf7078967/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:54:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12aca8c4-8905-4261-b4d3-dd7cf7078967/</guid>
      <description>Medicamentos essenciais e até 30 euros não terão aumentos em 2026  RTPCombustíveis: Gasolina e gasóleo voltam a fic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Habilitação de graça: tudo que você precisa saber</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eac475b4-bf30-475b-9a1f-21e720622d17/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:53:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eac475b4-bf30-475b-9a1f-21e720622d17/</guid>
      <description>A Lei 15.153/2025, já sancionada, promete mudar a vida de muitas pessoas. A partir de 12 de agosto de 2025, os recursos arrecadados com multas de trânsito poderão ser usados para custear a formação de condutores de baixa renda, através da CNH Social. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Habilitação de graça começa a valer em 2026, veja como inscrever-se                                                                                              &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OPPO anuncia Apex Guard e inaugura nova era de qualidade em celulares - TudoCelular.com</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf33587a-3bf1-4f2b-b3b2-2998b6d41dd9/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:52:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf33587a-3bf1-4f2b-b3b2-2998b6d41dd9/</guid>
      <description>OPPO anuncia Apex Guar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lei que põe Bíblia nas escolas de Salvador ignora Torá, Alcorão, Livro dos Espíritos e dos Orixás</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3c283700-7da7-40a8-8618-81a6810e9b79/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:51:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3c283700-7da7-40a8-8618-81a6810e9b79/</guid>
      <description>O prefeito Bruno Reis (União) sancionou, na última terça-feira (11), uma lei que inclui a Bíblia Sagrada como recurso paradidático nas escolas públicas municipais e particulares da capital baiana. A medida foi publicada no Diário Oficial do Município (DOM) da última quarta-feira (12), após o texto de autoria do vereador Kênio Rezende (PRD)&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#34;Uma pessoa muito importante estragou tudo&#34;: ator de Quarteto Fantástico, de 2015, acredita que há um culpado para o fracasso do filme</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/721f0482-57d3-4532-a0dc-ad67fd6fec6c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:50:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/721f0482-57d3-4532-a0dc-ad67fd6fec6c/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Tantas &amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
