<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 23:13:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Homem é preso em MT suspeito de furtar caminhonetes para vender na Bolívia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64ac7c6e-2e08-4802-800b-46e077a2ceda/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:13:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64ac7c6e-2e08-4802-800b-46e077a2ceda/</guid>
      <description>Homem é preso em MT suspeito de furtar caminhonetes para vender na Bolívia PJC- MT A Operação Ciclo Fechado prendeu, nesta quinta-feira (13), um homem suspeito de furtar veículos que seriam levados para a Bolívia, em Araputanga, a 371 km de Cuiabá. A Polícia Civil suspeita que o crime foi cometido por um grupo. Foram cumpridas três ordens judiciais: mandado de prisão preventiva, busca e apreensão e quebra de dados tel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: RJ2 de quinta-feira, 13 de outubro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37bbbf97-fa42-4b7e-9ce3-9c2e2969aa63/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37bbbf97-fa42-4b7e-9ce3-9c2e2969aa63/</guid>
      <description>Assista aos v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entenda como funcionava esquema que desviou R$ 10 milhões de uma das empresas do agro de MT mais ricas do país</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e5ef034-b2d9-4851-8ba8-398b20742ae2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:11:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e5ef034-b2d9-4851-8ba8-398b20742ae2/</guid>
      <description>Empresa do agro de MT, uma das mais ricas do país, sofre golpe de R$ 10 milhões Reprodução A Polícia Civil investiga um golpe milionário que desviou até R$ 10 milhões nos últimos três anos do Grupo Bom Futuro, uma das empresas do agronegócio de Mato Grosso mais ricas do país. Um empresário, de 29 anos, dono de uma empresa de transportes, e o funcionário, de 28 anos, do Grupo Bom Futuro, foram presos nesta quinta-feira (13), suspeitos de aplicar o golpe.  O g1 tenta localizar a defesa dos acusados. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MT no WhatsApp Em nota, o Grupo Bom Futuro informou que tem conhecimento do caso envolvendo o colaborador citado e que o assunto está sendo apurado pelas autoridades. A empresa disse ainda que colabora integralmente com a investigação.  Em comunicado, a empresa destacou que atua com base em valores de integridade, transparência e respeito, princípios que orientam suas práticas internas e o relacionamento com o público. O Grupo Bom Futuro pertence ao produtor rural e empresário Eraí Maggi Scheffer, primo do ex-ministro da Agricultura Blairo Maggi, junto&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alive Orbe leva festa eletrônica imersiva à cúpula subterrânea da &#39;Bola da Suframa&#39; em Manaus</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603e6345-9d12-47af-bd12-f3e72c85b5a9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:09:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/603e6345-9d12-47af-bd12-f3e72c85b5a9/</guid>
      <description>Festa será realizada na cúpula subterrânea da Bola da Suframa e promete experiência imersiva. Divulgação Manaus recebe no dia 20 de dezembro, a partir das 22h, a Alive Orbe, edição do projeto que já se consolidou como referência da cena eletrônica na região Norte. Os ingressos já estão à venda pela internet. O evento acontece na cúpula subterrânea do Centro Cultural Povos da Amazônia, a “Bola da Suframa”, que ser&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mauro Vieira diz que Brasil espera resposta dos EUA nos próximos dias sobre um &#39;mapa do caminho&#39; para nortear negociações</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd2c1664-3ed7-49a7-b97f-e2a170d552cc/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:09:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd2c1664-3ed7-49a7-b97f-e2a170d552cc/</guid>
      <description>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, afirmou nesta quinta-feira (13) que o Brasil aguarda uma resposta dos Estados Unidos sobre um “mapa do caminho” para orientar as negociações bilaterais destinadas a solucionar pendências comerciais entre os dois países. Vieira se encontrou duas vezes com o secretário de Estado americano, Marco Rubio, durante o G7 no Canadá, nesta quarta. E uma vez em Washington, capital dos EUA nesta quinta. Após a reunião, Vieira falou com a imprensa. Segundo o chanceler, Rubio demonstrou interesse pessoal — e do governo dos EUA — em avançar rapidamente nas tratativas c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dois suspeitos são presos por furtar materiais da Vale avaliados em mais de R$ 500 mil no MA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba7d09e6-4074-4321-8c18-8fa8913ca464/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:08:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba7d09e6-4074-4321-8c18-8fa8913ca464/</guid>
      <description>Polícia prende dupla por furto à Vale e recupera 60 baterias industriais no Maranhão Divulgação/ Polícia Civil Dois homens foram presos nesta quinta-feira (13) suspeitos de furtar materiais da empresa Vale S.A., em São Pedro da Água Branca, no sul do Maranhão. Segundo a Polícia Civil, eles teriam usado o cargo e o acesso técnico que possuíam para desviar equipamentos e baterias avaliados em mais de R$ 50&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carga de mil celulares importados irregularmente é apreendida pela PF em Presidente Prudente</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89f06133-c8a2-42ef-b315-51f124e58c32/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:05:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89f06133-c8a2-42ef-b315-51f124e58c32/</guid>
      <description>Carga de mil celulares contrabandeados é apreendida em Presidente Prudente (SP) Reprodução/Polícia Federal Um motorista foi preso pelo crime de descaminho ao transportar aproximadamente &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Explosão com incêndio é registrada na Zona Leste de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/80dc3117-6893-4a74-96ff-cdf76a92bbfa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/80dc3117-6893-4a74-96ff-cdf76a92bbfa/</guid>
      <description>Explosão com incêndio é registrada na Zona Leste de SP Uma explosão seguida de um incêndio foi registrada nesta quinta-feira (13) na esquina na Avenida Celso Garcia com a Avenida Salim Farah Maluf, no Tatuapé, Zona Leste de São Paulo. O Corpo de Bombeiros foi aci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Julio Gomes: Cristiano Ronaldo deixa Portugal na mão, é expulso e vai virar meme - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dbf8fb44-2927-42d9-a650-e08a8f59be6c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:00:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dbf8fb44-2927-42d9-a650-e08a8f59be6c/</guid>
      <description>Julio Gomes: Cristiano Ronaldo deixa Portugal na mão, é expulso e vai virar meme  UOLIrlanda x Portugal: onde&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menino comove comerciante ao carregar carcaça de bicicleta e ganha uma nova</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6adc8fbc-23e0-4b06-b262-ea8378f50c0f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:59:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6adc8fbc-23e0-4b06-b262-ea8378f50c0f/</guid>
      <description>Menino comove comerciante ao carregar carcaça de bicicleta e ganha uma nova Em Goiânia, Felipe Henrique, de 11 anos, tinha apenas o quadro velho de uma bicicleta. A peça, que ele havia ganhado de um ferro-velho. Determinado, o menino procurou uma ferragista para comprar um spray de tinta e tentar recuperar o que tinha. O sonho era simples: ter uma bicicleta própria. Mas aquele dia ganharia outro rumo. O empresário Francisco Anes, dono da ferragista, viu Felipe empurrando a carcaça e se sensibilizou com a cena. Ao conversar com o menino e entender que a família não tinha condições de comprar uma bicicleta nova, ele não conseguiu ficar indiferente&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empregada doméstica que furtou mais de R$ 360 mil de idosa trabalhou na casa por quatro anos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/041a1b9c-42cd-4219-8389-af82556de2b1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:59:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/041a1b9c-42cd-4219-8389-af82556de2b1/</guid>
      <description>Empregada doméstica que furtou mais de R$ 360 mil de idosa usava duas máquinas de cartões, Goiás Divulgação/Polícia Civil A empregada doméstica que furtou mais de R$ 360 mil de idosa trabalhou na casa por quatro anos, segundo a Polícia Civil. De acordo com as investigações, a suspeita usava da confiança da idosa para desviar os valores com máquinas de cartões. Em depoimento para o delegado do caso, Miguel Mota, a a idosa disse que os furtos começaram em 2022. A mulher começou a trabalhar para a idosa em 2019, informou Miguel. O nome dos envolvidos não foram divulgados,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fragmentação da oposição no 1ª turno pode ser pior para Lula, diz diretor da Quaest</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9971ece-7d8a-491d-a449-e1da02816870/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:58:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9971ece-7d8a-491d-a449-e1da02816870/</guid>
      <description>Fragmentação da oposição no 1ª turno pode ser pior para Lula, diz diretor da Quaest Uma fragmentação de candidaturas da oposição no 1º turno das eleições de 2026 pode ser o pior cenário para o presidente Lula (PT), caso ele se candidate à reeleição e não o melhor, como partidos do centrão vinham articulando, segundo Felipe Nunes, diretor da Quaest.  O levantamento divulgado nesta terça-feira (13) trouxe dez cenários diferentes de 1º turno para a eleição presidencial de 2026 e mostra que, quanto mais candidatos enfrentam Lula no primeiro turno, maior é a soma percentual que eles somam. Segundo Nunes, os números são &amp;ldquo;inequívocos&amp;rdquo;: para a oposição, &amp;ldquo;é melhor ter mais candidato do que poucos&amp;rdquo; se o objetivo é diminuir as chances de Lula vencer no 1º turno. A análise dos cenários, detalhada por Nunes, mostra que a tese do centrão de &amp;ldquo;aglutinar todo mundo&amp;rdquo; em Tarcísio de Freitas (Republicanos) pode ser um erro estratégico. Em cenários com múltiplos candidatos da oposição (Cenários 1, 2 e 4), a soma dos votos dos adversários supera com folga a intenção de voto do presidente Lula. No cenário 1, por exemplo, a soma da oposição chega a 50%, contra 31% de Lula; no cenário 2, 48% contra 31%; e no cenário 4, 46% contra 32%. LEIA MAIS Vantagem de Lula sobre adversários no 2º turno cai, e presidente volta a empatar tecnicamente com Bolsonaro; A r&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MPF pede cassação da prefeita de Areia, PB, por compra de votos e abuso de poder nas Eleições 2024</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13e41904-3f47-4f53-a703-658ac37734ed/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:56:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13e41904-3f47-4f53-a703-658ac37734ed/</guid>
      <description>sede ministério público federal na paraíba mpf-pb joao pessoa Krystine Carneiro/G1 O Ministério Público Federal (MPF) apresentou, nesta quarta-feira (12), manifestação no processo que investiga a prefeita de Areia, Sílvia César Farias da Cunha Lima, por supostas irregularidades cometidas durante as Eleições 2024. O órgão pede a cassação dos diplomas da prefeita e do vice-prefeito, Luiz Francisco dos Santos Neto, além da inelegibilidade por oito anos dos principais envolvidos. O advogado da prefeita defende que se trata de uma tese eleitoreira e que está confiante em provar a inocência da prefeita. &amp;ldquo;Nós sabemos, cremos e esperamos que não vá haver uma cassação da prefeita, sendo necessariamente julgado de desprovidos de recursos&amp;rdquo;, afirma o advogado Rodrigo Rabello. Já a prefeita Silvia Cun&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plano de ação em saúde é lançado na COP 30 em Belém para enfrentar adaptação climática</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3926bb1-9b81-4bfa-8e68-4bd6c2f36d1e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:50:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3926bb1-9b81-4bfa-8e68-4bd6c2f36d1e/</guid>
      <description>Ministério da Saúde integra barcos-hospitais ao programa &amp;lsquo;Agora Tem Especialistas&amp;rsquo; no PA Nesta quinta-feira (13), durante a reunião ministerial de Clima e Saúde na COP 30, foi lançado o Plano de Ação em Saúde de Belém, o primeiro plano internacional dedicado exclusivamente à adaptação climática no setor de saúde.  O texto propõe ações para os países lidarem com os efeitos já sentidos da mudança do clima, que põe em risco, principalmente, as populações mais vulneráveis. O evento ocorreu na Plenária Amazonas (Zona Azul) e reuniu representantes do Brasil e do exterior para consolidar ações globais contra os efeitos das mudanças climáticas na saúde pública. ✅ Clique e siga o canal do g1 PA no WhatsApp Objetivos centrais  O principal objetivo do plano é fortalecer a adaptação e a resiliência do setor de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cozinheiro morre após acidente entre bicicleta e carro em Blumenau</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d424e8f8-dcc2-4bf9-997f-4888b6566c21/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:47:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d424e8f8-dcc2-4bf9-997f-4888b6566c21/</guid>
      <description>Luiz Eduardo Scoz, de 23 anos, morreu em um acidente entre uma bicicleta e um carro em Blumenau (SC). Reprodução/Redes sociais Um jovem de 23 anos morreu após um acidente entre a bicicleta que ele conduzia e um carro, no Centro de Blumenau, no Vale do Itajaí, na tarde desta quarta-feira (12). A vítima foi identificada como Luiz Eduardo Scoz. De acordo com a Guarda &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinheiro público: mais de R$ 430 milhões gastos com shows no Tocantins seriam suficientes para construir 5,7 mil casas populares</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b4083e19-27a4-46e0-abbd-2406f1ff804f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:47:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b4083e19-27a4-46e0-abbd-2406f1ff804f/</guid>
      <description>Valor gasto por deputados e governo com shows daria para construir 6 mil moradias Em um período de dois anos e 10 meses, o Governo do Tocantins e emendas parlamentares destinaram mais de R$ 430 milhões para festas, shows e atividades esportivas ou religiosas. O valor seria suficiente para construir mais de cerca de 5,7 mil casas populares. O levantamento é da TV Anhanguera, feito com informações do Sistema de Administração Financeira (Siafi). Somente neste ano, para os mesmos fins, foram destinados R$ 171 milhões. Um dos exemplos de gastos que entram nessa área foi a Marcha para Vereadores do Tocantins, realizada em fevereiro deste ano, em Palmas. A confraternização foi bancada pelo poder público e entre as atrações do evento estavam diversos artistas, recepcionados pelo governador afastado, Wanderlei Barbosa (Republicanos). De acordo com o Diário Oficial do Estado, a Secretaria de Turismo do Estado pagou R$ 320 mil por shows. O governador afastado foi procurado, mas não se manifestou sobre a destinação dos recursos. Dias depois, o governo promoveu uma festa de carnaval no povoado de Campo Alegre, distrito de Paranã, no sudeste do estado — local com cerca de mil habitantes. O valor pago pelo governo em três shows foi de R$ 255 mil. O cantor Evoney Fernandes recebeu o maior cachê, de R$ 150 mil.  Em nota, Evoney afirmou que a apresentação contratada foi realizada conforme os contratos e dentro dos valores de mercado (veja nota completa abaixo). Pagamentos ano a ano Gastos com eventos foram uma das marcas da gestão do governador afastado. Conforme os dados do Siafi, as transferências Pix que são feitas pelo estado diretamente na conta das prefeituras para eventos, saltaram de R$ 47,5 milhões em 2023, para R$ 73,9 milhões em 2024, Neste ano, até setembro, já foram R$ 87 milhões.  Já os pagamentos de iniciativa do próprio estado, que o governo decide apoiar ou bancar, somaram R$ 22 milhões em 2023, R$ 62,8 milhões em 2024 e, neste ano, R$ 38,4 milhões. Os repasses de emendas parlamentares indicadas pelos deputados para essas despesas foram R$ 14,9 milhões em 2023, R$ 37,4 milhões em 2024 e R$ 28,7 milhões neste ano. LEIA TAMBÉM: Polícia Federal aponta que Wanderlei Barbosa tem chácara em região turística que virou alvo de disputa entre Goiás e Tocantins Servidor exonerado de cargo após operação da PF que envolve governador afastado tinha salário de quase R$ 30 mil Ministra do STF nega argumentos para liberdade da influencer Karol Digital, presa por exploração de jogos de azar e lavagem de dinheiro Recursos do Estado e emendas parlamentares bancam shows Reprodução/TV Anhanguera Instituto&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR2 de quinta-feira, 13 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/10ae3424-b4a8-47bb-9e29-a69e40e91272/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:47:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/10ae3424-b4a8-47bb-9e29-a69e40e91272/</guid>
      <description>Confira os vídeos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher sai para trabalhar, não volta para casa e é procurada há quatro meses no Paraná, diz polícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5ec719b7-eeed-40e0-8a79-b9c1cd647867/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:47:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5ec719b7-eeed-40e0-8a79-b9c1cd647867/</guid>
      <description>Delegado fala sobre investigação de mulher que está desaparecida em Maringá A Polícia Civil de Maringá, no norte do Paraná, está procurando por Cristiane dos Santos Juchem, de 44 anos, que está desaparecida há mais de quatro meses na cidade. Familiares disseram à polícia, que ela estava em processo de separação e, no dia 8 de julho deste ano, saiu para trabalhar e nunca mais voltou.  Antes de desaparecer, Cristiane morava com o ex-marido em Maringá. Ao decidir se separar, se organizou para mudar para a casa da mãe em Nova Esperança, a 44 km de distância.  No dia em saiu para trabalhar, a mulher chegou a pedir ajuda aos filhos para que empacotassem os pertences pessoais dela, pois ao encerrar o expediente, voltaria para buscar. Mas, ela não retornou à casa.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Maringá no WhatsApp Nesta quarta-feira (12), policiais estiverem na casa em que ela morava com o marido antes de desaparecer. A equipe fez uma varredura com uma espécie de radar que identifica vestígios enterrados, mas nada foi encontrado. Contudo, os agentes encontraram um celular e um pedaço de cabelo cortado dentro do imóvel.  A suspeita é de que os itens sejam de Cristiane. Eles foram apreendidos e serão pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aciub reúne especialistas para debater a reforma tributária sobre o consumo em Uberlândia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/800f4eff-6d6d-45fa-81f9-7a1fe4d6f19e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:46:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/800f4eff-6d6d-45fa-81f9-7a1fe4d6f19e/</guid>
      <description>Sede da Aciub, em Uberlândia Divulgação No dia 17 de novembro, a  Associação Empresarial de Uberlândia (Aciub) realizará mais uma edição do &amp;ldquo;Conexão: Direito &amp;amp; Negócios&amp;rdquo;, em Uberlândia.  Desta vez, o evento  traz como tema “Reforma Tributária sobre Consumo”, como forma de aproximar o conhecimento jurídico e empresarial, oferecendo aos participantes uma visão prática e estratégica sobre as mudanças que transformarão o ambiente tributário e os negócios no Brasil. O evento será realizado no Center Convention, das 8h às 19h, e reunirá especialistas em direito tributário, contadores, empresários e gestores para discutir os principais pontos da reforma e seus reflexos nas empresas. As inscrições podem ser feitas no site da Aciub.  Confira a programação completa abaixo.   ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Triângulo no WhatsApp Programação  Nas palestras realizadas na manhã, os especialistas vão explicar como deve funcionar a troca dos tributos atuais pelo Imposto sobre Bens e Serviços (IBS) e pela Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS).  Eles também vão falar sobre como será a transição prevista na lei e o que essas mudanças podem representar para setores importantes da economia. O público poderá participar e tirar dúvidas. À tarde, os participantes serão divididos em quatro arenas temáticas, que vão funcionar ao mesmo tempo, com oito grupos de trabalho.  Nessas rodas, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: motociclista faz manobras a 280 km/h em rodovia de SP com velocidade máxima é de 60 km/h</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd66f4b9-282f-4334-b233-316e204b6bb2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:45:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dd66f4b9-282f-4334-b233-316e204b6bb2/</guid>
      <description>Motociclista faz manobras a 280 km/h em rodovia de SP cuja velocidade máxima é de 60 km/h Um motociclista registrou em vídeo manobras arriscadas e o momento que atinge 280 km/h em uma via com velocidade máxima permitida de 60 km/h, em Amparo (SP). Segundo a Polícia Militar Rodoviária, o conteúdo foi identificado nesta quinta-feira (13). O trecho onde ocorre a infração fica entre os Kms 30 e &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: EPTV 2 Sul de Minas de quinta-feira, 13 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/161c0a4d-509a-4504-9690-16910297ad3c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:44:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/161c0a4d-509a-4504-9690-16910297ad3c/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: JL1 de quinta-feira, 13 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e20fb9c-e0f4-47e0-b0aa-362d36e525b0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:42:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e20fb9c-e0f4-47e0-b0aa-362d36e525b0/</guid>
      <description>Assista aos vídeos d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Céu nublado, pancadas isoladas e calor: como fica o tempo em MS nesta sexta</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bba60c7-e6d7-4e28-bb22-6f6b9aa7465e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:41:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bba60c7-e6d7-4e28-bb22-6f6b9aa7465e/</guid>
      <description>Tempo nublado, em Campo Grande (MS) Débora Ricalde/TV Morena A sexta-feira (14) deve continuar com chuva em boa parte de Mato Grosso do Sul. Em alguns pontos, as pancadas podem vir com força, acompanhadas de trovoadas. O alerta para tempestades segue válido em quase todo o estado. Os maiores volumes de chuva previstos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Alph: acusado é absolvido em júri popular por morte de estudante em João Pessoa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79e71ed1-cd5e-43eb-9979-0bb0c100fb98/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:38:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79e71ed1-cd5e-43eb-9979-0bb0c100fb98/</guid>
      <description>Abraão Avelino da Fonseca estava foragido da Justiça até esta quinta-feira (13), tendo se apresentado no momento do júri. TV Cabo Branco Abraão Avelino da Fonseca, segundo acusado de matar o estudante universitário Clayton Thomaz de Souza, conhecido como Alph, foi absolvido em júri popular realizado nesta quinta-feira (13). O julgamento aconteceu no Fórum Criminal de João Pessoa.  Clayton Thomaz de Souza foi encontrado com marcas de tiros, em uma mata às margens de uma estrada em Gramame, em João Pessoa, no dia 8 de fevereiro de 2020, mas só foi identificado no dia 17 do mesmo mês.  O réu estava foragido desde fevereiro de 2020, quando o estudante foi encontrado morto, e se apresentou nesta quinta-feira (13), no momento do júri.  LEIA TAMBÉM: Entenda a investigação do Caso Alph De acordo com o juiz Antônio GonçalveR ibeiro Júnior&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MP pede que presidente da Mocidade preso em operação contra nova cúpula do jogo do bicho retorne para a cadeia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64f59bc5-ba97-4808-b781-e6b4aafc95c7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:38:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64f59bc5-ba97-4808-b781-e6b4aafc95c7/</guid>
      <description>MP pede que presidente da Mocidade preso em operação contra nova cúpula do jogo do bicho retorne para a cadeia O Ministério Público (MP) do Rio de Janeiro pediu à Justiça que o presidente da Mocidade Independente de Padre Miguel retorne para a cadeia. Flávio da Silva Santos foi preso em outubro desse ano e saiu do presídio para fazer um tratamento médico em um hospital. Essa foi a segunda prisão dele no período de um ano. Ele é acusado de fazer parte da nova cúpula do jogo do bicho.  Na semana passada, a Justiça autorizou que ele saísse da Unidade de Pronto Atendimento onde estava internado no Complexo de Gericinó, em Bangu, e fosse para um hospital estadual. Segundo o MP, do dia 28 de outubro ao dia 10 de novembro, há documentos e laudos que apontam uma alta médica.  O MP pede ainda que ele seja transferido para o sistema penitenciário federal.  A defesa de Flávio da Mocidade diz que ele precisa de mais cuidados e por isso a necessidade da transferência hospitalar. Segundo a defesa, pode ser que ele tenha necessidade de cirurgias e até uma possível amputação. Os advogados pediram que ele não seja enviado para o sistema federal antes que se tenha&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUA e Argentina firmam acordo de cooperação em comércio e investimentos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc18868d-620f-48f3-aa36-9a745297f8dd/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:37:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc18868d-620f-48f3-aa36-9a745297f8dd/</guid>
      <description>Os Estados Unidos e a Argentina firmaram um acordo de cooperação em comércio e investimentos, afirmaram os dois países em uma declaração conjunta divulgada pela Casa Branca nesta quinta-feira (13). Segundo comunicado, a Argentina se comprometeu a facilitar o comércio digital com os EUA, reconhecendo que o país tem regras adequadas para a transferência internacional de dados.  O governo argentino também vai permitir a entrada de produtos norte-americanos que sigam normas internacionais, e se comprometeu a abrir o mercado para o gado vivo norte-americ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>França se garante na Copa, Itália precisa de milagre e Portugal se complica - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94d4f94c-88a6-4435-95e0-b93fdb336925/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94d4f94c-88a6-4435-95e0-b93fdb336925/</guid>
      <description>França se garante na Copa, Itália precisa de milagre e Portugal se complica  UOLFrança ve&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Falha no processo de inativação de vacina é causa provável de morte de mais de 600 animais, confirma laboratório</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/09050ca1-9a22-48ca-890f-a5d98e07b6d1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:35:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/09050ca1-9a22-48ca-890f-a5d98e07b6d1/</guid>
      <description>Ministério da Agricultura suspende utilização da vacina Excell 10 A principal causa provável da morte de mais de 600 animais após o uso da vacina Excell 10 nos estados do Piauí, Maranhão, Ceará e Sergipe, é uma falha no processo de inativação da vacina, segundo o laboratório Dechra Brasil, responsável pela produção do imunizante. As primeiras mortes de bovinos, caprinos e ovinos vacinados contra clostridiose com os lotes 016/24 e 018/24 da Excell 10 foram registradas em julho deste ano. O uso dos lotes foi suspenso em agosto. ✅ Siga o canal do g1 Piauí no WhatsApp Em comunicado divulgado na quarta-feira (12), o Dechra Brasil confirmou a falha no processo de inativação da vacina como &amp;ldquo;fator mais provável&amp;rdquo; e anunciou a suspensão temporária de toda a fabricação na unidade de Londrina (PR), até a conclusão de uma &amp;ldquo;revisão completa das operações e processos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serial killer de Maceió recebe nova condenação e acumula quase 151 anos de prisão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b142d36b-c535-440b-8c70-06c52aa9d274/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:33:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b142d36b-c535-440b-8c70-06c52aa9d274/</guid>
      <description>Albino costumava tirar fotos nos túmulos das vítimas dentro de cemitérios em Maceió. Arquivo pessoal O réu Albino dos Santos Lima, considerado pela polícia como &amp;ldquo;serial killer de Maceió&amp;rdquo;, recebeu mais uma condenação em júri popular realizado nesta quinta-feira (13) na capital alagoana. Ele foi sentenciado a 24 anos, 11 meses e 8 dias de reclusão, em regime fechado, pelo assassinato de Beatriz Henrique da Silva e pela lesão corporal contra o filho dela, de apenas 4 anos. Com esta nova pena, a soma de todos os júris em que Albino foi condenado atinge a marca de quase 151 anos. Detalhes do crime O crime ocorreu na madrugada de 15 de dezembro de 2023, na casa da vítima, localizada na rua Cabo Reis, no bairro Ponta Grossa, em Maceió. Albino invadiu o local e surpreendeu Beatriz e seu filho enquanto dormiam, disparando tiros contra a mulher, que morreu. Uma das balas atingiu o filho, q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warburg Pincus compra startup de viagens corporativas por R$ 650 mi - Brazil Journal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e46328b-d7af-4df7-8a1a-dcc5cd018dd9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:33:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7e46328b-d7af-4df7-8a1a-dcc5cd018dd9/</guid>
      <description>Warburg Pincus compra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nem da Gerusa, um dos criminosos mais procurados do Ceará, é preso na Bolívia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04b07d90-3660-4508-aa2e-40d977291240/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:32:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04b07d90-3660-4508-aa2e-40d977291240/</guid>
      <description>Jangledson de Oliveira, o &amp;lsquo;Nem da Gerusa&amp;rsquo;, um dos criminosos mais procurados do Ceará, foi preso na Bolívia Divulgação/SSPDS Um dos criminosos mais procurados do Ceará, Jangledson de Oliveira, conhecido como &amp;ldquo;Nem da Gerusa&amp;rdquo;, foi preso nesta quinta-feira (13) na Bolívia em uma operação da Polícia Civil cearense em parceria com as forças de segurança bolivianas.  O homem de 37 anos tinha nove mandados de prisão em aberto. Ele foi encontrado na cidade de Guayaramerin, localizada na fronteira com o Brasil, de frente ao município brasileiro de Guajará-Mirim, em Rondônia. A ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é atacado por pitbulls ao tentar proteger mulher e bebê no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/586f515b-7b77-440b-a0e1-a9f3818e9073/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:30:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/586f515b-7b77-440b-a0e1-a9f3818e9073/</guid>
      <description>Vítima procurou atendimento por conta própria no hospital da cidade. Reprodução Um homem ficou ferido nesta terça-feira (11) após ser atacado por dois pitbulls no centro de Cesário Lange (SP). Segundo a Defesa Civil, ele estava em casa quando ouviu gritos na rua. Ao sair, viu uma m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Homem erra todos os tiros durante tentativa de homicídio em Uberlândia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b1582a3d-2ddf-49a8-93ce-35bf55da3b1d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:30:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b1582a3d-2ddf-49a8-93ce-35bf55da3b1d/</guid>
      <description>Criminoso erra todos os tiros durante tentativa de homicídio no Bairro Pequis Câmeras de monitoramento registraram uma tentativa de homicídio no domingo (9), no Bairro Pequis, em Uberlândia. Nas imagens, um suspeito atira diversas vezes contra uma barbearia onde estavam duas mulheres e três homens, sendo um deles cadeirante. Ninguém ficou ferido.  De acordo com a Polícia Militar (PM), o possível alvo, de 24 anos, tem histórico de envol&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo de SP publica calendário e regras para IPVA 2026; desconto de 3% vale para pagamentos em janeiro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4744466b-42a7-4e67-a156-a9cf336bd74f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4744466b-42a7-4e67-a156-a9cf336bd74f/</guid>
      <description>Mutirão presencial do Acordo Paulista oferece renegociação de dívida do IPVA Governo de SP/divulgação O governo de São Paulo publicou nesta quinta-feira (13), no Diário Oficial, o calendário de pagamento do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) de 2026, além das regras de parcelamento e do desconto aplicado à quitação antecipada. Segundo o decreto, o pagamento em cota única no mês de janeiro — ou seja, quitar o valor total do imposto de uma só vez, em um único pagamento — terá desconto de 3% para veículos usados.  Veículos zero quilômetro terão desconto de 3%, desde que o pagamento seja feito em até cinco dias úteis após a emissão da nota fiscal. O IPVA de carros novos também pode ser parcelado em até cinco vezes, com a primeira parcela vencendo em até 30 dias após a emissão da nota. ✅ Clique aqui para se inscrever no cana&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Whindersson Nunes, Natal no Parque do Peão, mostra de teatro: o que fazer na região de Ribeirão e Franca</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9aecb624-8ade-4d71-9b83-ea1fa70a1900/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9aecb624-8ade-4d71-9b83-ea1fa70a1900/</guid>
      <description>O fim de semana na região de Ribeirão Preto e Franca reúne stand-up, eventos natalinos e muita música, entre diversas atrações para todos os gostos.  🤣Whindersson Nunes apresenta o seu novo show  &amp;ldquo;Isso Definitivamente Não é um Culto&amp;rdquo;, um espetáculo que trata de temas como o iminente fim do mundo, atualidades, redes sociais e religião. 🎄No Parque do Peão do Barretos, a bota e o chapéu dão lugar a guirlanda, luzes e ao Papai Noel com a abertura da decoração natalina especialmente montada para o recinto. ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp 🎭Em Franca, artistas reúnem produções na &amp;ldquo;Mostra de Teatro Negro&amp;rdquo;. Veja os vídeos que estão em alta no g1 Confira os destaques que o g1 preparou: 🤣Whindersson Nunes Whindersson Nunes está de volta a Ribeirão Preto com o novo espetáculo &amp;ldquo;Isso Definitivamente Não é um Culto&amp;rdquo;, um especial inédito que aprofunda temas como fim do mundo, atualidades, redes sociais e religião, sempre com humor, reflexões e provocações. 📅 Data e horário: Sábado, às 19h e 21h 📍 Local: Theatro Pedro II (Rua Álvares Cabral, 370, Centro - Ribeirão Preto) 🎟️ Entrada: Ingressos custam a partir de R$ 80 (meia) | à venda pelo site Whindersson Nunes retorna aos palcos após superar uma recaída na depressão, condição contra a qual luta há anos. Reprodução/Assessoria 🎄Natal no Parque do Peão de Barretos O espírito natalino toma conta do Parque do Peão de Barretos com a decoração natalina, que conta com mais de 15 mil metros iluminação, além de painéis decorativos, músicas natalinas e elementos do Natal. O evento de abertura ainda contará com a presença do Papai Noel, que receberá as crianças para fotos e pedidos na tradicional Roseta, localizada na entrada principal d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Especulado no Botafogo, Jhohan Romaña dá ultimato ao San Lorenzo sobre salários e cogita sair de graça - FogãoNET</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8475ab29-5e68-4f57-971a-b256c53824cb/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:30:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8475ab29-5e68-4f57-971a-b256c53824cb/</guid>
      <description>Especulado no Botafogo, Jhohan Romaña dá ultimato ao San Lorenzo sobre salários e cogita sair de graça  FogãoNETElenco do San Loren&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: vazamento de água em estação de bombeamento da Sabesp alaga parcialmente bairro na Zona Norte de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc68b28c-9d95-4f33-998a-9089c9ad2820/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:29:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc68b28c-9d95-4f33-998a-9089c9ad2820/</guid>
      <description>Vazamento em estação da Sabesp alaga parcialmente bairro na Zona Norte de SP Um vazamento de água na Estação de Bombeamento da Sabesp do Jardim Damasceno, Zona Norte de São Paulo, provocou alagamento parci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de Influencer morta após ingerir uísque com suspeita de intoxicação por metanol é sepultado em Petrolina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/54fba515-1065-4045-976e-afd91a6448c3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:28:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/54fba515-1065-4045-976e-afd91a6448c3/</guid>
      <description>Yasmim Ângela: corpo da influencer de Petrolina morta após ingerir uísque é sepultado Foi sepultado no final da tarde desta quinta-feira (13), no cemitério do bairro João de Deus, em Petrolina, Sertão de Pernambuco, o corpo de Yasmim Ângela Feitosa de Souza, de 26 anos. A influencer morreu  em casa, no bairro Vila Vitória, após ingerir uísque, com suspeita de intoxicação por metanol, na quarta-feira (12).  Segundo a mãe de Yasmim, em entrevista ao blog Petrolina em Destaque, a digital influencer e outras duas pessoas que ingeriram a bebida passaram mal. Elas foram identificadas como Gustavo Amorim Brito, namorado da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo Trump anuncia operação &#39;Lança do Sul&#39; sob alegação de combater narcotráfico</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6cae6c04-1587-41c5-bf22-c2ff626ab012/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:27:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6cae6c04-1587-41c5-bf22-c2ff626ab012/</guid>
      <description>Conheça o porta-aviões USS Gerald Ford, enviado por Trump ao Caribe O secretário de Guerra dos EUA, Pete Hegseth, anunciou nesta quinta-feira uma operação militar chamada &amp;lsquo;Lança do Sul&amp;rsquo;, que teria o objetivo de combater o que ele chamou de &amp;ldquo;narcoterroristas&amp;rdquo; e proteger o país das drogas. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp O local exato não foi informado, mas a operação será realizada com o Comando Militar Sul, que realiza operações no Caribe e na América Latina. Os EUA tem intensificado a presença de navios e aviões de guerra perto da costa da Venezuela, num movimento que o governo de Nicolás Maduro, em Caracas, considera preparatório para uma eventual invasão. Initial plugin text &amp;ldquo;Hoje,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em meio a debate sobre padronização, Salvador torna obrigatório ensino de conteúdos locais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6bf3945-8e21-4ece-8d6d-77449d8f82bb/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:25:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6bf3945-8e21-4ece-8d6d-77449d8f82bb/</guid>
      <description>No mesmo dia que sancionou a lei que autoriza o uso da Bíblia Sagrada como material paradidático no ensino, o prefeito Bruno Reis também aprovou a Lei nº 9.889/2025, de autoria do  vereador Ricardo Almeida (DC) e que determina a inclusão de temas relacionados à História, Geografia e atualidades sobre Salvador nas escolas públicas e particulares do município. Os conteúdos devem ser abordados em disciplinas criadas especialmente para iss&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doméstica é resgatada após passar 36 anos em situação análoga à escravidão no Recife</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4737effe-ec45-441f-b6ec-4882dcafd4ca/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:23:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4737effe-ec45-441f-b6ec-4882dcafd4ca/</guid>
      <description>Doméstica é resgatada após passar 36 anos em situação análoga à escravidão Uma trabalhadora doméstica de 54 anos foi resgatada após passar 36 anos em situação análoga à escravidão, no Recife. A vítima, que não recebia salário, estava com ferimentos nos pés e era submetida a restrições de liberdade, isolamento social e constantes intimidações.  O caso foi divulgado nesta quinta-feira (13) pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE). A mulher era submetida às situações degradantes desde 1989, quando tinha 17 anos, e foi resgatada na sexta-feira (7).  ✅ Receba as notícias do g1 PE no &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Plim Plim&#39;: Pitangui celebra o centenário de Borjalo, mineiro que criou a vinheta da TV Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6eddb9c-a3e2-467a-8600-680af9e2bb33/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:20:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6eddb9c-a3e2-467a-8600-680af9e2bb33/</guid>
      <description>É de Mauro Borja Lopes, o Borjalo, a vinheta Plim Plim e o desenho da zebrinha que anunciava os resultados da loteria esportiva no &amp;lsquo;Fantástico&amp;rsquo; Memória Globo Pitangui, no Centro-Oeste de Minas Gerais, celebra nesta quinta-feira (13) o centenário de nascimento de Mauro Borja Lopes, o Borjalo, artista pitanguiense reconhecido nacional e internacionalmente como um dos grandes nomes do cartum brasileiro e criador da vinheta clássica “plim-plim” da TV Globo. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Centro-Oeste de Minas no WhatsApp. O evento realizado na Praça Professor Plínio Malaquias, contou com a inauguração do mural “Pitangui ontem e hoje” e prosseguiu com a exposição “Borjalo — ontem, hoje e sempre”, no Museu Histórico da cidade. A programação reuniu artistas como o muralista Heleno Nunes e os cartunistas Quinho, Lute e Duke e autoridades locais. A homenagem foi preparada pela Prefeitura de Pitangui e marca o início de uma série de atividades culturais que relembram a trajetória do artista. Do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que é a síncope vasovagal, problema cardíaco diagnosticado em Oscar - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23688f27-3e03-457d-a22d-6beac44fed38/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:18:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/23688f27-3e03-457d-a22d-6beac44fed38/</guid>
      <description>O que é a síncope vasovagal, problema cardíaco diagnosticado em Oscar  UOLExames apontam síncope vas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Delegado diz que drone mostrou cerca  de 70 homens com fuzis na porta da casa de Doca no início de megaoperação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79bed5b5-29df-4f05-bbc0-a4c3d651c7c3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:18:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79bed5b5-29df-4f05-bbc0-a4c3d651c7c3/</guid>
      <description>Menos da metade dos policiais da Core e do Bope usou câmera corporal no Alemão e na Penha O Ministério Público do Rio de Janeiro enviou ao Supremo Tribunal Federal (STF) depoimentos de policiais que participaram da operação do dia 28 de outubro nos Complexos do Alemão e da Penha, que terminou com 121 mortos — 4 deles, policiais.  Entre os relatos, chama atenção a descrição do delegado Moyses Santana Gomes sobre o monitoramento da casa de Edgar Alves de Andrade, o Doca, apontado como chefe do Comando Vermelho. Segundo o delegado da Delegacia de Repressão a Entorpecentes, imagens de drone mostraram mais de 70 homens armados com fuzis concentrados na porta da casa do traficante na véspera da ação. As imagens não foram divulgadas. “Doca é um traficante de enfrentamento, de confrontar as forças policiais. Então, a gente estava preparado para encontrar uma resistência muito grande e sabia que teríamos dificuldades, e foi o que acabou de fato acontecendo. Até o início das incursões das forças policiais, nós já estávamos com monitoramento aéreo, então, nós sabíamos que havia um grupo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Povos de terreiro discutem em Salvador protagonismo das comunidades tradicionais na preservação ambiental</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1ee5db3-d26b-4934-8011-e5643794dafd/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:17:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1ee5db3-d26b-4934-8011-e5643794dafd/</guid>
      <description>Parque da Pedra de Xangô, em Salvador Ludmila Gavazza Povos de terreiro ser reunirão, em Salvador, no sábado (15), para discutir o protagonismo das comunidades negras tradicionais na preservação do meio ambiente, em meio às mobilizações globais da COP30.  Batizado de &amp;ldquo;Reforçando Laços – Terreiros pelo Clima&amp;rdquo;, o evento será realizado no auditório do Parque da Pedra de Xangô, no bairro de Cajazeiras 10.  O local é um sítio de preservação da Mata Atlântica, símbolo da ancestralidade afro-brasileira e o primeiro parque do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casal é condenado por degolar jovens e enrolar corpos em lençol em Birigui</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4716d171-485c-4794-81df-bf362f80a49b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:15:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4716d171-485c-4794-81df-bf362f80a49b/</guid>
      <description>Casal é condenado por degolar jovens e enrolar corpos em lençol em Birigui O casal acusado de degolar dois jovens e enrolar os corpos em lençol, em novembro de 2023, foi condenado nesta quinta-feira (13), em Birigui (SP). Cabe recurso da decisão. Washington Elias Relíquias de Souza Sarmento, de 31 anos, foi condenado por duplo homicídio qualificado por meio cruel e recurso que dificultou a defesa da vítima e ocultação de cadáver, e Kathlen da Silva Ferreira, de 26, terá que cumprir pena por ocultação de cadáver.  📲 Participe do canal do g1 Rio Preto e Araçatuba no WhatsApp Apesar da condenação, até as 19h não havia sido divulgada a pena para os réus, que participaram presencialmente do júri. O g1 tenta contato com a defesa do casal.  Os crime&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista de carro diz ter sido fechado por carreta que ficou atravessada no Rodoanel e nega ter presenciado ação criminosa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc3e4fa2-ed0f-4fcb-a836-e307d9ea7542/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:15:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc3e4fa2-ed0f-4fcb-a836-e307d9ea7542/</guid>
      <description>Drones e câmeras de esquadrão antibomba registram ação no Rodoanel A Polícia Civil ouviu nesta quinta-feira (13) o motorista de um carro que aparece nas imagens de câmeras de segurança ao lado da carreta que ficou atravessada no Rodoanel nesta quarta-feira (12).   Segundo ele, a carreta passou a fechar seu carro pouco antes do ponto onde acabou atravessada na pista. Ressaltou também que acelerou para conseguir escapar da manobra e que não presenciou nenhuma ação criminosa no local. &amp;ldquo;Era por volta das 4h51, eu estava indo sentido São Bernardo do Campo, onde carrego carga, estava indo na baixada do radar, eu senti que ele ia me fechar. Ele estava a mais de 80 km/h, e a velocidade para caminhão é 80 km/h, para carro é 100 km. E ele estava a quase 100 também. Aí senti que ele ia fechar, ultrapassei e fui embora. Depois que fiquei sabendo do ocorrido&amp;rdquo;, disse, em entrevista à TV Globo.  &amp;ldquo;Não vi carro de assaltante, nada. Só reparei que ele vinha fechando na faixa. Foi pertinho de onde ele ficou com a carreta [atravessada]. Policiais me chamaram por ser suspeito porque a câmera pegou eu indo e voltando. Passei duas vezes&amp;rdquo;, ressaltou A rodovia ficou bloqueada por cerca de cinco horas devido a uma suspeita de artefato explosivo na cabine do veículo. O motorista da carreta afirmou ter sido vítima de um assalto e relatou aos policiais que estaria amarrado e que havia explosivos na cabine. (veja mais abaixo). No depoimento, o condutor Jan Ferreira de Oliveira, de 49 anos, afirmou que estava trabalhando e seguia para fazer entregas quando viu a carreta trafegando em alta velocidade.  Leia também Carreta com bomba falsa no Rodoanel: motorista diz à polícia que vinha do Peru, onde entregou explosivos, e estava vazio ao ser abordado Drones e câmeras de esquadrão antibomba registram com detalhes ação no Rodoanel após suspeita de explosivo em carreta O delegado responsável pelo caso afirmou que a investigação seg&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Passageira é baleada após mototaxista furar bloqueio policial no Engenho de Dentro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c24f148f-5c2d-4162-bb35-9734d2345ba1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:14:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c24f148f-5c2d-4162-bb35-9734d2345ba1/</guid>
      <description>A Escritora Joana Darc Lage, de 51 anos. Reprodução Uma passageira de mototáxi foi baleada na noite de quarta-feira (12) quando o condutor passou direto por um bloqueio policial no Engenho de Dentro. De acordo com relatos dos policiais, o mototaxista desobedeceu uma ordem de parada dos agentes. A escritora Joana Lage, de 51 anos, contou ao g1 que foi atingida por seis projéteis que ficaram alojados no glúteo e na perna.  Ela disse que deu entrada no Hospital Americancor, no Engenho de Dentro, e foi transferida para o Copa D&amp;rsquo;or, em Copacabana, na manhã da quinta (13). Lá, depois de vários exames, os médicos avaliaram que não era o caso de uma intervenção cirúrgica e ela teve alta. A Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar informa que, segundo o comando do 3º BPM (Méier), foi aberto um procedimento para apuração dos fatos. A&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-PM acusado de matar barbeiro em Franca é inocentado pela 2ª vez após TJ anular júri com primeira absolvição</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03832b13-c23d-4525-9b74-c4ca7afcbd1a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:13:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03832b13-c23d-4525-9b74-c4ca7afcbd1a/</guid>
      <description>O Tribunal do Júri absolveu nesta quinta-feira (13), pela segunda vez, o ex-policial militar Tiago Morais Lopes, de 40 anos, pela morte do barbeiro Matheus Gustavo Silva, de 25 anos, baleado em Franca (SP) há cinco anos.   Quatro dos sete jurados inocentaram o réu do crime de homicídio doloso - ou seja, cometido com intenção de matar - e confirmaram o resultado de um primeiro julgamento, que também havia inocentado o réu. O primeiro júri tinha sido realizado em junho de 2024, mas foi anulado pelo Tribunal de Justiça de São Paulo (TJ-SP), que &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emdec amplia cerco contra álcool e direção e passa a usar bafômetro na fiscalização em Campinas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/20948ccf-9ce0-4900-ba20-9adc986056b2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:11:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/20948ccf-9ce0-4900-ba20-9adc986056b2/</guid>
      <description>Agentes da Emdec vão utilizar o bafômetro em operações contra álcool e direção no trânsito de Campinas (SP) Reprodução/EPTV A Emdec vai passar a usar o bafômetro nas fiscalizações para coibir a combinação de álcool e direção nas ruas e avenidas de Campinas (SP). O equipamento já utilizado pelas forças policiais agora será empregado pela empresa em operações no trânsito da metrópole.  Dados divulgados nesta quinta-feira (13) mostram que, entre 2020 e julho de 2025, acidentes com motoristas embriagados provocaram 274 mortes em Campinas - 145 em rodovias, e 129 em vias urbanas. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Campinas no WhatsApp As operações-piloto da Emdec em conj&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário é atingido por tiro de raspão na cabeça durante roubo em supermercado no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d8bff93-3f9f-4fc1-91c9-f933708696ab/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:09:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d8bff93-3f9f-4fc1-91c9-f933708696ab/</guid>
      <description>Delegacia Seccional de Adamantina (SP) Reprodução/Google Maps Um roubo em um supermercado deixou um funcionário ferido na noite de quinta-feira (12), na área central de Osvaldo Cruz (SP).  Segundo a Polícia Civil, dois homens encapuzados entraram no local armados e renderam o segurança. Durante a ação&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rio Negro sobe por dois dias e dá primeiros sinais de cheia em Manaus</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de6f631c-bf94-4a3a-b35a-ee109dbe92ac/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:09:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de6f631c-bf94-4a3a-b35a-ee109dbe92ac/</guid>
      <description>Rio Negro dá primeiros sinais de cheia após subir por dois dias consecutivos em Manaus. Matheus Castro, g1 AM O Rio Negro apresentou os primeiros sinais de cheia após subir por dois dias consecutivos em Manaus. Entre quarta-feira (12) e quinta-feira (13), foram registrados seis centímetros de elevação, segundo dados do Porto da capital, responsável pelo monitoramento do nível das águas. Com isso, o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem que desapareceu há mais de 10 anos: entenda como a polícia trabalha em casos de desaparecimento de longo prazo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f783d9c6-daf6-4faa-9a50-23ec0974b765/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:08:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f783d9c6-daf6-4faa-9a50-23ec0974b765/</guid>
      <description>Jovem que está desaparecida há mais de 10 anos deixou filho com irmã antes de sumir Juliana da Silva Medeiros desapareceu aos 18 anos, em 2013, em Luziânia, e o caso continua sendo investigado pela Polícia Civil, de acordo com o delegado responsável pelo caso, Fellipe Guerrilha. Ao g1, o delegado do Grupo de Investigação de Desaparecidos (GID) em Goiânia, Pedromar Souza, explicou que não há prazos de encerramento em casos de desaparecimento. Pedromar explicou que os casos são investigados individualmente pelas delegacias mais próximas de onde cada fato ocorreu. Segundo ele, com o passar do tempo, a complexidade do caso costuma aumentar, mas a Polícia Civil continua tentando encontrar novas linhas de investigação que possam levar à vítima.  ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1 Goiás no WhatsApp O delegado destacou a importância de o familiar da vítima participar da Campanha Nacional de Coleta de DNA de Familiares de Pessoas Desaparecidas, que pode ajudar na identificação mesmo em outros estados. De acordo com Pedromar, a coleta também pode ser solicitada em qualquer delega&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leilão de motos da Agespisa tem lances a partir de R$ 1 mil; veja como participar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d16321c1-56bd-4e9a-8212-76eb59a2cdce/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:08:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d16321c1-56bd-4e9a-8212-76eb59a2cdce/</guid>
      <description>Leilão de motocicletas Reprodução O Governo do Piauí vai realizar um leilão virtual para vender motocicletas que faziam parte do patrimônio da Agespisa, empresa pública de saneamento extinta em julho após a concessão do serviço à iniciativa privada. O leilão&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Adolescente de 14 anos morre após ser atropelado por caminhão enquanto andava de bicicleta em Bauru</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef96887d-a6eb-4b23-926e-0030994ecba2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:05:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef96887d-a6eb-4b23-926e-0030994ecba2/</guid>
      <description>Adolescente em bicicleta morre atropelado por caminhão em Bauru Um adolescente de 14 anos morreu, na tarde desta quinta-feira (13), após ser atropelado por um caminhão enquanto andava de bicicleta, na Vila Seabra, em Bauru (SP). 📲 Participe do canal do g1 Bauru e Marília no WhatsApp Imagens de uma câm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grammy Latino 2025: Veja fotos do evento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ce3cb7c0-68ae-476d-81b0-6a5bea41100c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:04:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ce3cb7c0-68ae-476d-81b0-6a5bea41100c/</guid>
      <description>Kany García e Tiago Iorc no Grammy Latino 2025 David Becker / Getty Images via AFP A 26ª edição do Grammy Latino 2025 acontece nesta quinta-feira (13), em Las Vegas. A première está sendo transmitida ao vivo em todas as plataformas da Academia Latina desde às 17h (horário de Brasília).  Já a transmissão principal terá transmissão simultânea nos canais Multishow e B&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confusão termina em tiros no estacionamento do BarraShopping</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0dccdc0a-4062-4377-8ceb-1606f9a7088e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:03:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0dccdc0a-4062-4377-8ceb-1606f9a7088e/</guid>
      <description>Confusão termina em tiros no estacionamento do BarraShopping Uma briga terminou em tiros no estacionamento do BarraShopping, na Barra da Tijuca, Zona Sudoeste do Rio, no início da noite desta quinta-feira (13).  Segundo a Secretaria de Governo, policiais do Segurança Presente foram chamados ao shopping para coibir o consumo de drogas por entregadores, na área reservada a eles. &amp;ldquo;Ao chegarem, os agentes foram agredidos e reagiram para se defender&amp;rdquo;, d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cardiologista associa uso de vapes e cigarros eletrônicos a infartos e outros problemas cardiológicos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9d16a52-2478-4f8f-921a-7f3ff64103d0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:01:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9d16a52-2478-4f8f-921a-7f3ff64103d0/</guid>
      <description>O infarto cresce cada vez mais entre as pessoas jovens, seja por tabagismo, colesterol, hipertensão, obesidade, diabetes e uso de anabolizantes. A cardiologista Marianna Andrade, em entrevista ao Metropole Saúde desta quinta-feira (13), alertou para os perigos do uso de cigarros eletrônicos, seu impacto na saúde pulmonar e também na saúde cardiovascular. Estas substâncias, especialmen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende suspeito de chefiar quadrilha de assalto a motoristas de aplicativo em São Gonçalo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab438d58-83ff-447e-a4b6-082a4e0cfc47/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:01:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab438d58-83ff-447e-a4b6-082a4e0cfc47/</guid>
      <description>Segundo a polícia,  Daniel Azevedo D´aquino, vulgo DG, é chefe de um grupo criminoso especializado em roubos e extorsões mediante sequestro Reprodução Policiais civis da 76ª DP (Niterói) na manhã dessa quinta-feira (13), Daniel Azevedo D´aquino, vulgo DG (31). Segundo a polícia, ele é chefe de um grupo criminoso especializado em roubos e extorsões mediante sequestro que vitimou dezenas de motoristas de aplicativo em Nite&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Procon divulga lista com preços de eletrônicos; veja os valores para não ser enganado na Black Friday</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab3a3225-6e66-4f0a-b375-865d53cfc1bf/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ab3a3225-6e66-4f0a-b375-865d53cfc1bf/</guid>
      <description>Black Friday: Procon alerta consumidores sobre cuidados nas compras O Procon Santos, no litoral de São Paulo, divulgou uma pesquisa de preços de produtos eletroeletrônicos e eletrônicos para orientar os consumidores sobre os valores reais praticados antes da Black Friday, marcada para 28 de novembro. O objetivo é evitar que as pessoas sejam enganadas com falsas promoções. O levantamento foi realizado em cinco lojas de grande fluxo na cidade, entre os dias 2 e 20 de outubro, totalizando 300 itens eletroeletrônicos de várias marcas que costumam ficar em promoção durante a data. A lista completa está no site do Procon. O g1 reuniu os principais itens (veja abaixo).  ✅ Clique aqui para seguir o novo canal do g1 Santos no WhatsApp. A pesquisa incluiu produtos que vão desde fones de ouvido bluetooth, cafeteiras&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ministério Público denuncia juiz aposentado e garota de programa por homicídio doloso por atropelar e matar ciclista em Araçatuba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ca56a8f-10a8-4180-9468-512cbd7f8a69/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:58:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ca56a8f-10a8-4180-9468-512cbd7f8a69/</guid>
      <description>MP denuncia juiz e garota de programa por homicídio doloso por morte de ciclista O Ministério Público denunciou, na tarde desta quinta-feira (13), o juiz aposentado e a garota de programa, que estava com ele na caminhonete, por homicídio doloso com recurso que dificultou a defesa da vítima pela morte da ciclista Thais Bonatti, no dia 24 de julho, em Araçatuba (SP).  A denúncia foi oferecida pelo promotor de justiça Adelmo Pinho. À TV TEM, a defesa da garota de programa disse que ainda não foi intimada da denúncia, mas vai trabalhar para demonstrar que essa situação não condiz com os fatos.  📲 Participe do canal do g1 Rio Preto e Araçatuba no WhatsApp Já a defesa do juiz não retornou até a última atualização desta reportagem.   A vítima, de 30 anos, ia para o trabalho quando foi atropelada na rotatória da Avenida Waldemar Alves pelo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem que matou companheira com golpes de capacete é condenado a mais de 30 anos de prisão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0aca708e-bbd1-4f49-842d-57a73d737aa3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:57:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0aca708e-bbd1-4f49-842d-57a73d737aa3/</guid>
      <description>O que é feminicídio? Foi condenado a mais de 30 anos de prisão o homem que matou a companheira com golpes de capacete em dezembro do ano passado, em Muriaé.  O julgamento de Natanael Sérgio de Oliveira ocorreu nesta quinta-feira (13), e o júri o declarou culpado por feminicídio. Inicialmente, ele vai cumprir a pena em regime fechado.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp “Estamos diante de um crime praticado com extrema violência, que deixou consequências devastadoras &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Assista ao JAP2 desta quinta (13)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec608c24-6cbb-4645-b5a3-1f183f6a343c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:55:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec608c24-6cbb-4645-b5a3-1f183f6a343c/</guid>
      <description>Assista ao JAP2 desta quinta (13) Partici&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Responsáveis por desmatamento ilegal de 73 hectares são multados em R$ 365 mil em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a0d9358-9793-4364-aa4a-7a470de94b67/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:53:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a0d9358-9793-4364-aa4a-7a470de94b67/</guid>
      <description>SEMA-MT flagra desmatamento ilegal de 73 hectares em Alto Paraguai A Secretaria de Estado de Meio Ambiente de Mato Grosso (Sema-MT) flagrou, nesta quarta-feira (12), o desmatamento ilegal de 73 hectares em uma área rural de Alto Paraguai, na região conhecida como Tira Sentido. O crime ambiental foi identificado após um alerta emitido pela plataforma de monitoramento por satélite Planet.  Durante a fiscalização,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Supermercados do ES voltarão a fechar aos domingos a partir de março de 2026</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b8e78d7-036e-42e1-87c6-21520a92f447/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:51:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b8e78d7-036e-42e1-87c6-21520a92f447/</guid>
      <description>Supermercado no Espírito Santo Divulgação/Lavagnoli Supermercados Os supermercados do Espírito Santo voltarão a fechar aos domingos a partir de 1º de março de 2026. A decisão vale até 31 de outubro do mesmo ano, quando a Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Espírito Santo (Fecomércio-ES) e o Sindicato dos Comerciários voltarão &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dois são presos durante operação que investiga tráfico de drogas e lavagem de dinheiro no AC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b5f92ec3-e91d-4aa7-9ef8-1488ab24d529/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:50:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b5f92ec3-e91d-4aa7-9ef8-1488ab24d529/</guid>
      <description>Polícia Federal do Acre prende duas pessoas ao cumprir mandados de busca e apreensão Reprodução Duas pessoas foram presas em flagrante durante o cumprimento de ordens judiciais da Operação Mater Criminis, da Polícia Federal do Acre (PF-AC), que aconteceu na manhã desta quinta-feira (13).  Uma foi presa por posse ilegal de arma de fogo de uso permitido. Já a detenção da outra foi pelo mesmo crime, porém com instrumento de uso restrito. &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aos Fatos: regulação do streaming tem avanços e Bob Fernandes cita contradições no PL Antifacção</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/266d6956-9635-4d1e-b5ab-299a0e85c6cf/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:50:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/266d6956-9635-4d1e-b5ab-299a0e85c6cf/</guid>
      <description>O Aos Fatos desta quinta-feira (13) destaca a entrevista com o jornalista Bob Fernandes, que comentou o encontro entre o relator do PL Antifacção Guilherme Derrite, Arthur Lira e Eduardo Cunha. Para ele, a indicação&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: entregador de app é levado por enxurrada durante temporal em MS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21c19717-04ec-4701-85ec-5abf3cb263d2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:50:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21c19717-04ec-4701-85ec-5abf3cb263d2/</guid>
      <description>Temporal em Campo Grande: chuva forte arrasta motociclista em MS Um entregador de aplicativo foi resgatado por moradores de Campo Grande (MS) após ser arrastado pela enxurrada durante o temporal desta quarta-feira (12), na Rua Chaadi Scaff. Veja vídeo acima.  Ao g1, Alexandre Santana Zanatto contou que desviou o caminho ao ver a Avenida Fernando Corrêa da Costa alagada. Nesse momento, começou a gravar a força da água e acabou registrando o acidente.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MS no WhatsApp &amp;ldquo;Estava parado no semáforo quando o motoqueiro veio e a água levou ele. Arrastou por um quarteirão com moto e tudo&amp;rdquo;, disse Alexandre. No vídeo, é possível ver a força da água passando pelo carro de Alexandre e, logo depois, o e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher de Rodrigo Manga sabia de contratação de organização social antes de contrato: &#39;Vai assumir a UPA do Éden&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8dd8ed8-0272-4c32-a969-5b45bbff978c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:48:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8dd8ed8-0272-4c32-a969-5b45bbff978c/</guid>
      <description>Print anexado em relatório da PF mostra que Sirlange Maganhato, mulher de Rodrigo Manga, sabia da contratação da Aceni antes da entidade vencer contrato Reprodução Sirlange Frate Maganhato, mulher do prefeito afastado de Sorocaba, Rodrigo Manga (Republicanos), sabia que o Instituto de Atenção à Saúde e Educação (Aceni) assumiria a gestão da UPA do Éden antes mesmo da formalização do contrato entre a prefeitura e a entidade. A informação consta no relatório da Polícia Federal que embasou o afastamento de Manga por 180 dias. No documento da Polícia Federal, consta uma troca de mensagens do dia 5 de julho de 2021 entre Sirlange e Fausto Bossolo, que na época era secretário de Administração de Sorocaba, mostrando que a primeira-dama enviou a Bossolo o link de uma reportagem que mostra que a Aceni estaria envolvida em um suposto caso de corrupção. Veja a conversa acima. 📲 Participe do canal do g1 Sorocaba e Jundiaí no WhatsApp Após enviar o link, Sirlange encaminha uma mensagem dizendo &amp;ldquo;vai assumir a UPA do Éden&amp;rdquo;. Conforme a investigação, a mensagem informando que a Aceni assumiria a UPA do Éden foi encaminhada de outra pessoa, e não escrita diretamente por Sirlange.  Justiça nega pedido de Rodrigo Manga para voltar ao cargo de prefeito de Sorocaba Em seguida, a primeira-dama questiona: &amp;ldquo;não podemos fazer com Santa Casa isso ou com empresas boas?&amp;rdquo;  No mesmo dia em que Sirlange Maganhato enviou mensagens a Fausto Bossolo, o prefeito Rodrigo Manga também encaminhou a ele o link da reportagem citando a Aceni. Veja abaixo. Relatório da Polícia Federal aponta que Manga recebeu informações sobre um suposto escândalo envolvendo a organização social, responsável pela gestão de unidades de saúde em Sorocaba (SP) Reprodução A Polícia Federal considera &amp;ldquo;muito relevador&amp;rdquo; que Sirlange, Manga e pessoas próximas já tinham conhecimento, em 5 de julho de 2021, que a Organização Social (OS) venceria o processo para adm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CNJ constata indícios de manipulação de produtividade de juízes da Paraíba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd4f5b63-3e45-46f3-a9e7-4e3be8fd52fe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:46:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd4f5b63-3e45-46f3-a9e7-4e3be8fd52fe/</guid>
      <description>Ministro do STJ Mauro Campbell Marques Gustavo Lima/STJ O ministro Mauro Campbell, Corregedor Nacional de Justiça, determinou a continuidade da investigação contra três magistrados da Paraíba por supostas irregularidades na produtividade, para acesso ao cargo de desembargador do Tribunal de Justiça da Paraíba.  Além disso, no mesmo despacho, Mauro Campbell, também determinou a continuidade do edital de escolha do desembargador pelo critério de antiguidade. Os principais investigados são os juízes José Herbert Luna Lisboa, Rita de Cássia Martins Andrade e José Célio de Lacerda Sá, que já são alvo de Processo Administrativo Disciplinar (PAD), tramitando na Corte. Os juízes serão notificados para que, no prazo de 15 dias, prestem esclarecimentos ao CNJ sobre os casos. A Rede Paraíba entrou em contato c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caligrafia: alicerces para a vida além da letra bonita</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0d49234-6509-4aee-bf04-f6def75d42d5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:44:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c0d49234-6509-4aee-bf04-f6def75d42d5/</guid>
      <description>Na jornada desafiadora dos anos iniciais do Ensino Fundamental, onde as crianças desbravam o universo da escrita, cada detalhe conta. E, no meio de tantas inovações, há uma prática que insiste em ser indispensável: a caligrafia. Não apenas um passatempo ou uma exigência estética, estamos falando da construção dos alicerces do aprendizado. Mais que letra bonita, uma base sólida para o sucesso escolar. Assessoria Por que em nossa escola insistimos no estudo e na prática da Caligrafia? Se pensarmos bem, a escrita é uma maratona, e a caligrafia é o treino de resistência. Ela vai muito além de ter uma letra &amp;ldquo;redondinha&amp;rdquo;. O ato de segurar o lápis com precisão, controlando o traço para que a letra dance na linha, exige o que chamamos de c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sucuri gigante é resgatada por pescadores após ficar presa em rede no Rio Tietê no interior de SP; veja o momento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7a2d589e-cbb4-4b68-be95-d1b9b3720c7c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:42:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7a2d589e-cbb4-4b68-be95-d1b9b3720c7c/</guid>
      <description>Sucuri gigante é resgatada por pescadores após ficar presa em rede no Rio Tietê em SP Dois pescadores salvaram uma sucuri de cerca de quatro metros que estava presa em uma rede de pesca abandonada no Rio Tietê, em Cafelândia, no interior de São Paulo. O resgate, feito no último domingo (9), foi registrado em vídeo. (Vej&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres criam árvore de Natal gigante de crochê com 12 metros em SC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6bec153-2a32-491b-a297-d9a940cf743f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:42:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6bec153-2a32-491b-a297-d9a940cf743f/</guid>
      <description>Mulheres criam árvore de Natal gigante toda de crochê em SC Doze metros de altura e cerca de quatro mil peças feitas à mão. Pelo menos 80 voluntárias de Rodeio, no Vale do Itajaí, em Santa Catarina, confeccionaram uma árvore de Natal gigante de crochê para enfeitar a cidade de 12,7 mil habitantes. 🎄Segundo a prefeitura, essa é a maior árvore de crochê feita no Brasil e uma homenagem aos colonizadores italianos, que trouxeram a prática à região. A inauguração de toda decoração, que demandou o uso de mais de 4 mil retalho&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blue Origin, de Jeff Bezos, lança supernave New Glenn</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65256f39-1c9d-442b-9a16-ebf1d2f597ec/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:42:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65256f39-1c9d-442b-9a16-ebf1d2f597ec/</guid>
      <description>Blue Origin, de Jeff Bezos, lança supernave New Glenn Missão NG-2 lançou sondas da Nasa voltadas para estudar Marte. Nave&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsas de NY fecham em queda expressiva com temores sobre IA e incerteza pós-shutdown - InfoMoney</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/693b8729-4a54-43ea-a8ac-6634810a64a1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:40:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/693b8729-4a54-43ea-a8ac-6634810a64a1/</guid>
      <description>Bolsas de NY fecham em q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresário é suspeito de instalar câmeras em vestiário e filmar funcionárias nuas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff41a3a0-bbee-4c4c-bbf4-650a65aa3bee/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:40:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff41a3a0-bbee-4c4c-bbf4-650a65aa3bee/</guid>
      <description>Empresário é suspeito de instalar câmeras em vestiário e filmar funcionárias nuas Um empresário de 30 anos é suspeito de instalar câmeras de monitoramento em vestiários de um frigorífico e filmar funcionárias nuas. Após uma denúncia anônima, a Polícia Civil constatou que as câmeras estavam em funcionamento. Um vídeo divulgado pela TV Anhanguera mostra as funcionárias trocando de roupa (assista acima).  Como o nome do empresário não foi divulgado, o g1 não conseguiu contato com a defesa dele até a última atualização desta reportagem.  Em nota publicada nas redes sociais, a empresa Kero Frango Alimentos disse que o local em que as câmeras foram instaladas não é um vestiário, mas um guarda-volume. A empresa também afirmou que já alertou os colaboradores sobre o uso indevido do espaço (leia a nota completa abaixo).  ✅ Clique e siga o canal do g1 GO no WhatsApp O caso aconteceu em Roselândia, distrito de Bela Vista de Goiás, na Região Metropolitana de Goiânia. A polícia recebeu a denúncia na terça-feira (11). A denúncia relat&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vídeo: População reza e aplaude após ajudar no resgate de pacientes de hospital que teve incêndio de grandes proporções em Fortaleza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/74bb130b-74fc-48a3-bd79-7d160e65f57b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:40:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/74bb130b-74fc-48a3-bd79-7d160e65f57b/</guid>
      <description>Grupo reza &amp;lsquo;Pai Nosso&amp;rsquo; após ajudar durante incêndio em hospital de Fortaleza. Um vídeo mostrou (veja acima) um grupo de pessoas rezando e aplaudindo após ajudar a resgatar pacientes que estavam internados no Hospital Geral. Dr. César Cals. A unidade hospitalar, localizada no Centro de Fortaleza, sofreu com um incêndio de grandes proporções nesta quinta-feira (13). As chamas atingiram a área externa do hospital e foram controladas por volta de 11h30, de acordo com o Corpo de Bombeiros. Conforme a Secretaria da Saúde, nenhuma área assistencial foi atingida e não há feridos. Siga o canal do g1 Ceará no WhatsApp Nas imagens, o grupo apareceu em um círculo feito na frente do hospital — algumas pessoas ajoelhadas — enquanto rezavam o &amp;ldquo;Pai Nosso&amp;rdquo;. Após a oração, eles foram aplaudidos. No vídeo, é possível ver também que funcionárias do hospital agradeceram ao grupo pela ajuda. LEIA TAMBÉM: Mães e bebês são transferidos após incêndio de grandes proporções atingir hospital de Fortaleza População ajuda a resgatar bebês e mães durante incêndio em hospital em Fortaleza; IMAGENS 117 bebês de hospital que teve incêndio de grandes proporções são transferidos para oito unidades de Fortaleza Vídeo: Bebês em incubadoras são levados para loja de celulares durante incêndio em hospital de Fortaleza Pacientes transferidos Secretária da Saúde de Fortaleza fala sobre incêndio no Hospital César Cals, em Fortaleza Os pacientes do Hospital Geral Dr. César Cals foram transferidos para outras oito unidades de saúde de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extremismo afeta populações mais vulneráveis, diz Marina Silva</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69155336-6fcc-442e-a39c-b81da66e16e7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:39:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69155336-6fcc-442e-a39c-b81da66e16e7/</guid>
      <description>Ministros da região Amazônica anunciam volta de comissão para preservação da floresta A ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, afirmou nesta quinta-feira (13) que a COP30 acontece em um momento marcado por tensões geopolíticas que colocam à prova o multilateralismo. “O avanço do unilateralismo e de discursos extremistas compromete a estabilidade global e aprofunda injustiças, afetando sobretudo as populações mais vulneráveis”, disse a ministra. ➡️ Multilateralismo é quando vários países trabalham juntos para resolver problemas que afetam todos, como o clima ou a paz mundial — é a essência do esforço nas COPs. Os ministros do Meio Ambiente de países que têm a Amazônia em seu território participaram de um encontro no estande da Organização do Tratado de Coop&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Red Dead Redemption chegará com nova versão para Nintendo Switch 2, PS5, Xbox Series X/S e mobile</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc9afbe1-b782-4d35-85e4-40d4eb12252a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:37:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc9afbe1-b782-4d35-85e4-40d4eb12252a/</guid>
      <description>A novidade&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia identifica suspeitos de agressão a mulher trans que morreu dias após ser espancada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bb54b17-c1dd-4a4b-b59f-bfbe9a33b315/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:37:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bb54b17-c1dd-4a4b-b59f-bfbe9a33b315/</guid>
      <description>Testemunhas podem ajudar a esclarecer morte de mulher trans em BH A polícia identificou nesta quinta-feira (13) os homens suspeitos de terem espancado uma mulher trans na Savassi, na Região Centro-Sul de Belo Horizonte. A vítima, Alice Martins Alves, de 33 anos, morreu no último domingo (9), depois de ser internada em um hospital da capital mineira para tratar supostas complicações das agressões que sofreu no dia 23 de outubro. (CORREÇÃO: o g1 errou ao informar que os suspeitos foram presos e prestaram depoimento no início da noite desta quarta-feira. Eles foram apenas identificados por investigadores, e testemunhas prestaram depoimento&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara arquiva denúncia de cassação de Izaque Silva por quebra de decoro parlamentar em Presidente Prudente</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/67f413be-bc8a-480c-a7e8-82bd79814a55/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:36:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/67f413be-bc8a-480c-a7e8-82bd79814a55/</guid>
      <description>Câmara de Presidente Prudente arquiva um dos processos contra o vereador Izaque Silva As denúncias que pediam a cassação do mandato do vereador Izaque Silva (PL) foram arquivadas pela Câmara Municipal de Presidente Prudente (SP). As votações ocorreram em duas sessões extraordinárias realizadas nesta quarta (12) e quinta-feira (13). O processo por quebra de decoro parlamentar foi aberto após o vereador ter ofendido os denunciantes com xingamentos durante uma sessão no dia 30 de junho deste ano. 📲 Participe do canal do g1 Presidente Prudente e Região no WhatsApp Segundo a Câmara Municipal, no decorrer da&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filmes de Sydney Sweeney fracassam nas bilheterias após polêmica de comercial de jeans</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34376c48-291b-4485-ad64-60d0090fb7ce/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:36:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34376c48-291b-4485-ad64-60d0090fb7ce/</guid>
      <description>Sydney Sweeney em campanha da American Eagle Reprodução A atriz Sydney Sweeney tem colecionado uma série de fracassos nas bilheterias desde que estrelou um comercial de uma marca de roupas, em julho, criticado por um trocadilho considerado eugenista. Desde então, já são três filmes que não conseguem arrecadar mais de US$ 1,5 milhão em seus fins de semana de estreia. &amp;ldquo;Éden&amp;rdquo; foi lançado nos Estados Unidos no final de agosto com pouco mais de US$ 1 milhão na estreia.  Dirigido pelo ganhador do Oscar Ron Howard (&amp;ldquo;Uma mente br&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colégio João XXIII suspende aulas após &#39;bagunça generalizada&#39; de alunos em Juiz de Fora</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7cac0db-f1d2-49b7-bb06-c1dda19da470/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:35:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7cac0db-f1d2-49b7-bb06-c1dda19da470/</guid>
      <description>Fachada Colégio de Aplicação João XXII Juiz de Fora Gabriela Said/UFJF As aulas no Colégio de Aplicação João XXIII, em Juiz de Fora, precisaram ser suspensas nesta quinta-feira (13) após uma discussão nas dependências da instituição de ensino. Conforme o colégio, a paralisação das atividades, que envolveu as turmas do 6º ao 9º ano, foi uma decisão da gestão diante de um contexto de indisciplinas ocorrido no dia anterior.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp Ainda conforme nota enviada à TV Integração, o episódio não envolveu agressão física, mas teve tumulto e participação de um número significativo de estudantes. O comunicado diz que nos últimos tempos a direção tem presenciado situações recorrentes de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dispatch é simplesmente um jogo f#d@! | Review</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22540a65-1b08-43f8-a547-12b619780206/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:34:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/22540a65-1b08-43f8-a547-12b619780206/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Vocês&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>650GB of Data (Delta Lake on S3). Polars vs. DuckDB vs. Daft vs. Spark</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3b74fbc1-e372-4d35-9528-01fe75eda8c7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:33:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3b74fbc1-e372-4d35-9528-01fe75eda8c7/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sky vai comercializar banda larga Amazon LEO no Brasil - TeleSíntese</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/523637bc-4681-4b9a-bcaf-3d07cb8a253a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:32:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/523637bc-4681-4b9a-bcaf-3d07cb8a253a/</guid>
      <description>Sky vai comercializar banda larga Amazon LEO no Brasil  TeleSínteseAdeus, Kuiper! Amazon renomeia proj&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Blood of Dawnwalker, jogo feito por desenvolvedores de The Witcher 3, ganha trailer com 28 minutos de gameplay</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92943538-8a82-40fd-a94c-a3d987056dce/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:27:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92943538-8a82-40fd-a94c-a3d987056dce/</guid>
      <description>RPG de fantasia sombria a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TCE-PB dá prazo de 180 dias para Prefeitura de João Pessoa realizar concurso público</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc99c929-2bc2-408c-9212-97293f1c7fcc/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:27:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc99c929-2bc2-408c-9212-97293f1c7fcc/</guid>
      <description>Prefeitura de João Pessoa Prefeitura de João Pessoa/Divulgação A 1ª Câmara do Tribunal de Contas da Paraíba (TCE-PB) determinou, nesta quinta-feira (13), que a Prefeitura de João Pessoa realize um concurso público no prazo máximo de 180 dias, com o objetivo de corrigir o excesso de contratações temporárias &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresário é preso suspeito de atuar como operador financeiro de facção criminosa na Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0479bfc8-1661-4a96-822f-3c2abcf9e621/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:25:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0479bfc8-1661-4a96-822f-3c2abcf9e621/</guid>
      <description>Empresário é preso suspeito de atuar como operador financeiro de organização criminosa na Bahia Ascom/PC Um empresário de 44 anos foi preso suspeito de atuar como operador financeiro de uma organização criminosa envolvida com o tráfico de drogas na cidade de Porto Seguro, no extremo sul da Bahia. Homem é suspeito de movimentar valores que ultrapassam R$ 2,8 milhões com empresas registradas no meio varejista de vestuário. Conforme informações da Polícia Civil (PC), o suspeito foi preso na quarta-feira (12), no âmbito da &amp;ldquo;O&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Blue Origin lands New Glenn rocket booster on second try</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/362997d6-260f-4908-860d-4ad4dfeae300/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:24:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/362997d6-260f-4908-860d-4ad4dfeae300/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação Carbono Oculto 86: entenda se postos de combustíveis interditados por suspeita de ligação com o PCC poderão ser reabertos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d405549-56da-4466-84f9-646b2078a34d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:22:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d405549-56da-4466-84f9-646b2078a34d/</guid>
      <description>Operação investiga infiltração de facção criminosa no mercado de combustíveis no Piauí A Operação Carbono Oculto 86, deflagrada no dia 5 de novembro, teve 49 postos de combustíveis em cidades do Piauí, Maranhão e Tocantins, como alvos. Segundo a Secretaria de Segurança Pública do Piauí, o grupo usava postos de combustíveis, empresas de fachada, fundos de investimento e fintechs para lavar dinheiro, cerca de R$ 5 bilhões, para o Primeiro Comando da Capital (PCC) e ocultar patrimônio.   Além das interdições na data da operação, 22 postos foram fechados em 11 cidades do estado na terça-feira (11). Com diversos postos fechados, a dúvida que ficou é se as estações de abastecimento ficarão interditadas permanentemente. ✅ Siga o canal do g1 Piauí no WhatsApp Segundo o delegado Laércio Evangelista, coordenador do Departamento de Repressão ao Narcotráfico (Draco), que lidera a investigação, há uma decisão judicial determinando a suspensão temporária das atividades econômicas dos postos, suspendendo o funcionamento.  &amp;ldquo;Só po&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-donos da FMU pedem à Justiça conversão de recuperação judicial em falência; entenda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59ff1e74-0fe1-4e52-8276-1d98c8f64a7b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:21:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59ff1e74-0fe1-4e52-8276-1d98c8f64a7b/</guid>
      <description>As famílias fundadoras da FMU (Faculdades Metropolitanas Unidas) entraram neste mês com um pedido na Justiça para transformar a recuperação judicial da instituição em falência (entenda abaixo a diferença entre os dois procedimentos legais). Apesar de não serem mais proprietários da faculdade, os ex-donos possuem 18 imóveis onde funcionam os centros universitários. Na ação, eles afirmam que a atual gestão está com pagamentos de aluguéis atrasados, em uma dívida que chega à casa dos R$ 40 milhões desde o início do processo de recuperação. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Segundo as famílias Alves da Silva e Fioravante, o não pagamento das dívidas ocorre de forma &amp;ldquo;deliberada, injustificável e ilícita&amp;rdquo;. O documento também afirma que a FMU enfrenta uma &amp;ldquo;insolvência estrutural disfarçada sob o manto da recuperação judicial&amp;rdquo;. Dessa forma, ao justificar o pedido de falência, os ex-proprietários da universidade alegam que o processo de recuperação judicial, em vigor desde março deste ano, representa um &amp;ldquo;instrumento de postergação do inevitável&amp;rdquo;. Veja os vídeos em alta no g1: Veja os vídeos que estão em alta no g1 A universidade tem, atualmente, cerca de 60 mil alunos e mais de 100 cursos, incluindo graduação, pós e MBA. Procurada pelo g1&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-donos da FMU pedem à Justiça conversão de recuperação judicial em falência; entenda - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9f5d03d-10c8-429f-98a9-3bbdfb0a2c81/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:21:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d9f5d03d-10c8-429f-98a9-3bbdfb0a2c81/</guid>
      <description>Ex-donos da FMU pedem à Justiça c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Acre 1ª Edição desta quinta-feira, 13 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0347f73b-dc07-4306-bd98-ccd8f63c995f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:21:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0347f73b-dc07-4306-bd98-ccd8f63c995f/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Investigação aponta ex-ministro de Bolsonaro como &#39;pilar institucional&#39; de esquema de descontos no INSS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cb01272-ecd6-498b-9c11-41933b71b4b3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cb01272-ecd6-498b-9c11-41933b71b4b3/</guid>
      <description>PF prende ex-presidente do INSS e mais 8 na 4ª fase da operação que apura desvios de aposentadorias As investigações da Polícia Federal (PF) sobre os descontos em aposentadorias e pensões do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) apontam o ex-ministro da Previdência no Ahmed Mohamad Oliveira, anteriormente chamado José Carlos Oliveira, como um dos pilares institucionais da fraude na Conafer. Ele comandou o ministério no governo do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL).  Segundo a investigação, como diretor de benefícios do INSS e depois como ministro, Ahmed autorizou repasses ilegais e recebeu vantagens indevidas em contrapartida.  Os investigadores encontraram uma planilha de fevereiro de 2023 com registro de pagamento de R$ 100 mil a &amp;ldquo;São Paulo Yasser&amp;rdquo;.  Segundo a investigação, Ahmed tinha como apelidos os termos &amp;ldquo;Yasser&amp;rdquo; e &amp;ldquo;São Paulo&amp;rdquo;. Os policiais também encontraram mensagens de WhatsApp de agradecimento de Ahmed a Cícero Marcelonoi, que teriam sido enviadas após receber dinheiro. A investigação também aponta que Ahmed, quando era diretor de benefícios do INSS, autorizou o desbloqueio e também o repasse de R$ 15,3 milhões à Conafer.  Onyx Lorenzoni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carro bate em poste e interdita rotatória em avenida de Mogi das Cruzes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1fe7101f-aeca-4da9-ab62-11d593d4ca8d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:20:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1fe7101f-aeca-4da9-ab62-11d593d4ca8d/</guid>
      <description>Carro se choca com poste e interdita rotatória da avenida das Orquídeas Divulgação Um carro bateu em um poste na avenida Comendador Fumio Horii, mais conhecida como avenida das Orquídeas, em Mogi das Cruzes, e interditou a rotatória da via. O acidente aconteceu na tarde desta quinta-feira (13).  ✅ Clique para seguir o canal do g1 Mogi das Cruzes e Suzano no WhatsApp De acordo com a Prefeitura de Mogi das Cruzes, por vo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Municípios do Acre são condenados a pagar R$ 400 mil por irregularidades em cavalgadas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d38e02ca-db39-49ae-acdb-213c47d07ddc/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:19:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d38e02ca-db39-49ae-acdb-213c47d07ddc/</guid>
      <description>Equipamentos que machucam os animais, como esporas, foram flagradas durante o evento Foto: Reprodução/MP-AC Por conta de irregularidades nas Cavalgadas de 2024, os municípios de Cruzeiro do Sul e Mâncio Lima, ambos no interior do Acre, foram condenados a pagar, ao todo R$ 400 mil em indenizações devido à constatação de uso de esporas e chicotes, reservatórios de água improvisados, entre outras irregularidades. (Confira mais abaixo) O Estado também foi incluído no processo e condenado por suposta negligência de órgãos fiscalizadores. 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Ao g1, a Secretaria de Estado da Casa Civil e a Secretaria de Estado de Indústria Ciência e Tecnologia (Seict), organizadoras do evento, juntamente com a Procuradoria-Geral do Estado do Acre (PGE-AC), afirmaram que não foram notificado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenMANET Wi-Fi HaLow open-source project for Raspberry Pi–based MANET radios</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2b5b4079-f616-455b-bb82-634f86b4a26d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:18:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2b5b4079-f616-455b-bb82-634f86b4a26d/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação do MP cumpre mandados contra fraude em licitação do transporte público em Cataguases</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a73c1b9a-b9d1-4369-890c-b72d49baa8a2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:16:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a73c1b9a-b9d1-4369-890c-b72d49baa8a2/</guid>
      <description>Operação Clonagem cumpre 11 mandados de busca e apreensão em investigação sobre fraude em licitação de Cataguases MPMG/Divulgação O Ministério Público de Minas Gerais (MPMG), por meio do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) cumpriu, na manhã desta quinta-feira (13), 11 mandados de busca e apreensão com o objetivo de apurar supostas fraudes em licitações públicas em Cataguases.  Durante a operação, foram apreendidos telefones, computadores, documentos diversos e grande quantia de dinheiro em espécie. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Zona da Mata no WhatsApp Segundo o MPMG, a investigação é referente ao processo licitatório promovido pelo município de Cataguases cujo objeto foi a concessão dos serviços de transporte coletivo urbano.  “As apurações apontaram forte indícios de que as empresas investigadas montaram estrutura para simular competitividade. Pessoas jurídicas distintas teriam operado de forma integrada, com subordinação a um único núcleo decisório composto pelos mesmos empresários”&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista fica ferido após perder o controle do carro em Itaporanga D’Ajuda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/066b7fc3-af07-4562-a52d-4c6d0866a95c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:15:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/066b7fc3-af07-4562-a52d-4c6d0866a95c/</guid>
      <description>Motorista com sinais de embriaguez fica ferido após perder controle do carro em Itaporanga D’Ajuda BPRv/Reprodução Um motorista ficou ferido, nesta quinta-feira (13), após perder o controle do veículo e acertar um barra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Advogada suspeita de usar profissão para entregar celulares para membros do PCC na cadeia é presa no Paraná</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce96842-de03-4813-b103-0d484186991d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:14:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce96842-de03-4813-b103-0d484186991d/</guid>
      <description>Promotor fala sobre investigação que levou a prisão de advogada no Paraná Uma advogada de Sarandi, no norte do Paraná, foi presa nesta quinta-feira (13) suspeita de usar a profissão para entregar celulares a membros da facção criminosa Primeiro Comando da Capital (PCC) em unidades prisionais na região de Maringá.  O g1 apurou que a advogada é Jessica Aparecida Barroso dos Santos, que possui o registro ativo na Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) desde julho de 2022. A defesa dela informou em nota que vai provar a inocência da suspeita. Veja a nota na íntegra abaixo.  Jéssica foi presa durante a Operação Parlatório, realizada pelo núcleo do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) de Maringá. Ela é investigada por praticar crimes como integrar organização criminosa, ingresso ilegal de aparelhos telefônicos em estabelecimentos prisionais e lavagem de capitais.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Maringá no WhatsApp Também foram cumpridos sete mandados de busca e apreensão e sete mandados de busca pessoal nas cidades de Maringá, Sarandi, Paiçandu, no norte do estado, e em Paranavaí no noroeste.  Conforme o Ministério Público (MP-PR), os alvos foram integrantes da facção e pess&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Passageira é presa com drogas escondidas dentro de mala em Teresina; suspeita tem passagem por assalto a banco</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/572c149b-ef07-4955-bc67-b4005f395248/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:13:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/572c149b-ef07-4955-bc67-b4005f395248/</guid>
      <description>Passageira é presa com drogas escondidas dentro de mala em Teresina Uma mulher de 36 anos foi presa na tarde desta quinta-feira (13), suspeita de transportar 850 kg de maconha em um ônibus interestadual em Teresina. Segundo a Polícia R&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ONU cobra plano do governo para corrigir falhas de segurança e infraestrutura na COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea2432d4-66e1-40f7-a654-b73f93c46330/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:11:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ea2432d4-66e1-40f7-a654-b73f93c46330/</guid>
      <description>A Organização das Nações Unidas pediu ao governo brasileiro uma reação rápida para solucionar falhas de segurança e problemas estruturais que têm afetado a COP30, em Belém.  A demanda foi feita em uma carta enviada pela Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre a Mudança do Clima (UNFCCC) a Rui Costa, ministro da Casa Civil (que coordena as atividades relacionadas à cúpula), e a André Corrêa do &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Árvore cai sobre carro e bloqueia avenida no Centro de Manaus</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51235292-cfce-4320-bd78-12c5099591a4/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:09:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51235292-cfce-4320-bd78-12c5099591a4/</guid>
      <description>Árvore cai sobre carro e interdita Avenida Ferreira Pena em Manaus Uma árvore caiu sobre um carro e interditou parte da Avenida Ferreira Pena, no Centro de Manaus, na tarde desta quinta-feira (13), assustando motoristas e pedestres. Assista ao &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo do DF envia a Moraes pedido de Damares para visitar a Papuda antes da eventual prisão de Bolsonaro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c160c92-5302-4a10-b7bd-6b0fe4ebb0d1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:09:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c160c92-5302-4a10-b7bd-6b0fe4ebb0d1/</guid>
      <description>Damares Alves na Comissão de Direitos Humanos do Senado Geraldo Magela/Agência Senado O governo do Distrito Federal decidiu pedir autorização do Supremo Tribunal Federal (STF) para agendar a visita da senadora Damares Alves (Republicanos-DF) ao Complexo Penitenciário da Papuda, em Brasília. O pedido foi enviado por Damares diretamente à Secretaria de Administração Penitenciária do DF na última semana. Não há prazo para que Moraes se manifeste. A secretaria avaliou que o pedido faz &amp;ldquo;referência&amp;rdquo; à ação penal do núcleo duro da trama golpista. Em outubro, o ex-presidente Jair Bolsonaro e outros sete aliados foram condenados nessa ação. Como a fase de recursos desse processo ainda não terminou – e o relator, ministro Alexandre de Moraes, já tinha negado avaliar um pedido anterior da própria administração da Papuda (veja detalhes abaixo) –, o governo do DF achou melhor submeter o pedido de Damares ao ministro. ➡️A pena de Bolsonaro é superior a oito anos e, por isso, deve ser cumprida em regime inic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instalações artísticas alertam sobre aquecimento global e descarte irregular de lixo em Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdff158c-ee38-4849-8e25-8432a3b7bc27/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:09:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdff158c-ee38-4849-8e25-8432a3b7bc27/</guid>
      <description>Belém está recebendo o Virada Sustentável, um festival que traz duas instalações artísticas à cidade: Eggcident, do artista holandês Henk Hofstra, e A Onda, de Eduardo Baum, em um convite à reflexão sobre a crise climática, aproximando o tema do cotidiano. As duas instalações, que já passaram pelo Rio de Janeiro e por São Paulo, estão expostas na capital paraense até 21 de novembro. Instalações A obra Eggcident apresenta ovos gigantes fritando ao sol, imagem que traduz o aquecimento global e a urgência de se mudar hábitos e reduzir emissõ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-príncipe Andrew volta ao centro do escândalo Epstein após divulgação de e-mail que confirma foto com menor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/714de027-873d-41b8-8546-6da9f5773b7d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:07:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/714de027-873d-41b8-8546-6da9f5773b7d/</guid>
      <description>E-mais sugerem que Andrew manteve contato com Epstein Novos e-mails divulgados no processo envolvendo Jeffrey Epstein reacenderam a polêmica em torno do ex-príncipe Andrew, irmão do rei britânico Charles III. As mensagens sugerem que Andrew teria sido fotografado com Virginia Giuffre, que o acusa de abuso sexual quando era menor de idade. Veja no vídeo acima.  A imagem, registrada em 2001, mostra Andrew abraçado a Virginia, que na época tinha 17 anos, abaixo da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo é expulso por cotovelada em jogador da Irlanda; veja - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8aadd2e-91e1-4ca4-9577-bac4d1bfdbae/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:07:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8aadd2e-91e1-4ca4-9577-bac4d1bfdbae/</guid>
      <description>Cristiano Ronaldo é expulso por cotovelada em jogador da Irlanda; veja  GEJulio Gomes: Cristiano Ronaldo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia identifica esquema criminoso envolvendo furto e comercialização ilegal de remédios e receitas de uso controlado no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cb70cd0-1b16-4af7-97bc-668b96e79e75/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:07:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cb70cd0-1b16-4af7-97bc-668b96e79e75/</guid>
      <description>Receituários controlados apreendidos pela polícia em Santa Adélia (SP) Divulgação / Polícia Civil A Polícia Civil identificou um esquema criminoso envolvendo o furto e a comercialização ilegal de remédios e de receitas de uso controlado nesta quarta-feira (12) em Santa Adélia (SP).  Durante a ação, uma mulher foi detida, confessou a prática do crime e foi liberada após prestar depoimento.  📲 Participe do canal do g1 Rio Preto e Araçatuba no WhatsApp Conforme a polícia, a inves&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Será que GTA 6 pode adiar a próxima geração de consoles?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe81b311-2d44-4a09-b760-24af3a5caf34/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:06:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe81b311-2d44-4a09-b760-24af3a5caf34/</guid>
      <description>Analistas discut&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alcaraz fecha a primeira fase invicto e garante o nº 1 da temporada - TenisBrasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52236bee-bad9-4a64-9d1d-78add6684df1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52236bee-bad9-4a64-9d1d-78add6684df1/</guid>
      <description>Alcaraz fecha a primeira fase invicto e garante o nº 1 da temporada  TenisBrasilCarlos Alcaraz x Lorenzo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cidade paulista é a primeira do país a obter certificação de nível internacional - Revista Oeste</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/894a37af-f54f-4860-88b7-888e4455b29c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:04:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/894a37af-f54f-4860-88b7-888e4455b29c/</guid>
      <description>Cidade paulista é a prim&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Major Sílvio Rosário destaca avanços da Ronda Omnira e reforça combate ao racismo na Bahia: É a nossa luta</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/02c1f771-ba6c-48ce-be5b-4a64cc41e28c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:02:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/02c1f771-ba6c-48ce-be5b-4a64cc41e28c/</guid>
      <description>O Major PM Sílvio Rosário, coordenador da Ronda Omnira, afirmou que o trabalho desenvolvido pela Polícia Militar na defesa da liberdade religiosa tem promovido “saltos quânticos na qualidade do policiamento”.  Segundo ele, em entrevista ao programa Metropole Mais, da Rádio &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça suspendeu em setembro lei que permitia o uso da Bíblia em escolas de BH</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/369fe539-ed2b-4cd5-b45e-44734f2a8d6c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:02:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/369fe539-ed2b-4cd5-b45e-44734f2a8d6c/</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG) suspendeu a lei municipal que autorizava o uso da Bíblia como material complementar nas escolas de Belo Horizonte.  A decisão, assinada pela desembargadora Teresa Cristina da Cunha Peixoto, aponta que a Lei 11.862/2025 é inconstitucional por invadir uma atribuição da União, responsável por normas gerais de educa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piramidal (YC W24) Hiring: Front End Engineer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/43d2d148-8b5a-401b-9377-1615b3fe548e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:00:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/43d2d148-8b5a-401b-9377-1615b3fe548e/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dólar hoje sobe a R$ 5,29, em sessão marcada por reações após fim do shutdown nos EUA - InfoMoney</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b18a87e7-2e29-47e3-9d1e-2d7dfb9cbf48/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:57:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b18a87e7-2e29-47e3-9d1e-2d7dfb9cbf48/</guid>
      <description>Dólar hoje sobe a R$ 5,29, em sessão marcada por reações após fim do shutdown nos EUA  InfoMoneyDólar sobe e fecha e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exército israelense afirma que Cruz Vermelha recebeu corpo de um dos últimos reféns de Gaza</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b09a5797-2032-4a16-b12c-20e736803606/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b09a5797-2032-4a16-b12c-20e736803606/</guid>
      <description>As Forças Armadas de israelenses afirmaram que a Cruz Vermelha recebeu nesta quinta-feira os restos mortais de um dos últimos quatro reféns mantidos em Gaza, como parte do acordo de cessar-fogo entre Israel e o Hamas.  O grupo terrorista palest&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Com o genro de Trump, está tudo acabado para nós”: com iminente aprovação de venda da EA para fundo saudita, funcionários temem que franquias como Mass Effect e Dragon Age cheguem ao fim</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87d1d546-f81e-4753-a9f0-a534c5efd38d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:42:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87d1d546-f81e-4753-a9f0-a534c5efd38d/</guid>
      <description>Desenvolvedores temem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Henrique escapa de gancho por manipulação e leva multa no STJD - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d617b4f5-a061-4896-b479-09e71c1c7b46/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:35:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d617b4f5-a061-4896-b479-09e71c1c7b46/</guid>
      <description>Bruno Henrique escapa de gancho por manipulação e leva multa no STJD  UOLBruno Henrique, do Flamengo, é apenas multado pel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doença silenciosa: veja possíveis sinais de alerta de câncer de fígado - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37edb865-4555-4803-823d-f1e0da2022ec/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:33:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37edb865-4555-4803-823d-f1e0da2022ec/</guid>
      <description>Doença silenciosa: &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show HN: DBOS Java – Postgres-Backed Durable Workflows</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8485769b-9bd3-4ce6-acf5-80b75149cea6/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:33:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8485769b-9bd3-4ce6-acf5-80b75149cea6/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-presidente do INSS recebia propina de R$ 250 mil de entidade investigada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e943db35-a73f-4740-812d-27bae077be04/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:33:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e943db35-a73f-4740-812d-27bae077be04/</guid>
      <description>O ex-presidente do INSS Alessandro Stefanutto, preso pela Polícia Federal (PF) na quarta fase da Operação Sem Desconto nesta quinta-feira (13), passou a receber uma propina de R$ 250 mil mensais de uma das entidades investigadas pelo esquema de descontos ilegais nas pensões de aposentados depois de assumi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Duílio admite gastos em cartão do Corinthians, mas precisa provar reembolso - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef84838c-b2a1-43c3-a429-5386f21a10cd/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:28:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef84838c-b2a1-43c3-a429-5386f21a10cd/</guid>
      <description>Duílio admite gastos em cartão do Corinthians, mas precisa provar reembolso  UOLDuilio presta depoimento ao Mini&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roubo de cargas: Bahia entre os estados mais afetados do país</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48a690b6-8131-4f37-a8f4-0f77270fa087/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:16:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48a690b6-8131-4f37-a8f4-0f77270fa087/</guid>
      <description>Quando o fim de semana começa para a maior parte dos brasileiros, começa também o período mais perigoso para quem vive das estradas. A sexta-feira à noite se tornou o momento em que mais caminhoneiros foram atacados no país em 2025, segundo o Relatório de Roubo de Cargas da empresa nstech.Enquanto o Brasil registra cerca de 23 ataques por dia, a Bahia enfrenta um roubo de carga a cada dois dias, consolidando-se entre os estados mais afetados pela prática criminosa. O levantamento aponta que o roubo de cargas cresceu 24,8% este ano, em comparação ao primeiro semestre de 2024. De janeiro a setembro, o Sistema Nacional de Informações de Segurança Pública (Sinesp) contabilizou 6.251 ocorrências em todo o país. São Paulo - 2.660 -,  Rio de Janeiro - 2.615 -, lideram a lista de casos, seguidos por Pernambuco,  com 224 roubos.  A Bahia aparece em quarto lugar, com 159 casos, 20% a mais que no mesmo período do ano passado, quando foram re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira Turma do STF torna réu ex-assessor de Moraes no TSE por unanimidade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31788e56-c54d-44bd-874a-b88ea7ad3fee/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31788e56-c54d-44bd-874a-b88ea7ad3fee/</guid>
      <description>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu, por unanimidade, aceitar a denúncia da Procuradoria-Geral da República (PGR) e tornar réu Eduardo Tagliaferro, ex-assessor do ministro Alexandre de Moraes no Tribunal Superior Eleitoral.  No processo, Tagliaferro é acusado de agir contra a legitimidade do processo eleitoral bras&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santa Cruz aposta em ex-vice-presidente do Bahia para ser CEO em 2026</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06e13d06-5b9d-47da-b09e-f8e44d0b304e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:09:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06e13d06-5b9d-47da-b09e-f8e44d0b304e/</guid>
      <description>O baiano Pedro Henriques, ex-vice-presidente e diretor executivo do Bahia, seguirá como CEO do Santa Cruz até o final de 2026. O dirigente acertou a renovação contratual com o Tricolor nesta quinta-feira, 13, e continuará gerindo a equipe recém promovida à Série C do Brasileirão.Advogado formado pela Universidade Federal da Bahia (UFBA), Pedro Henriques chegou em maio deste ano no Arruda e foi fundamental na transição para o formato da SAF do clube, que precisou se adequar ao modelo empresarial no futebol brasileiro. &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Vamos por mais! ⚫️⚪️🔴O Santa Cruz anuncia a renovação de contrato de Pedro Henriques, que seguirá como CEO até o final de 2026. Chegado em maio, Pedro teve papel fundamental na transição para SAF e na reorganização do clube ao longo de 2025.Seguimos juntos por um Time do… pic.twitter.com/Fpjc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bruno Henrique é absolvido por fraude ligada a apostas e reverte suspensão - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31113fe4-67b4-478e-9761-4617e4f754e7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:05:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31113fe4-67b4-478e-9761-4617e4f754e7/</guid>
      <description>Bruno Henrique é absolvido por fraude ligada a apostas e reverte suspensão  CNN BrasilBruno Henrique, do Fla&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians está escalado para enfrentar a Ferroviária pelo Paulistão Feminino - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b39a1796-0690-430a-9aea-3dfe4fcb1c6a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b39a1796-0690-430a-9aea-3dfe4fcb1c6a/</guid>
      <description>Corinthians está escalado para enfrentar a Ferroviária pelo Paulistão Feminino  Meu TimãoFerroviária x Corinthians n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estúdio de futuro Tomb Raider faz terceira demissão em massa: &#34;decisões dolorosas para otimizar desenvolvimento&#34;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/14f9fe54-7b65-459f-b5f2-d02b3ed81b8e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:01:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/14f9fe54-7b65-459f-b5f2-d02b3ed81b8e/</guid>
      <description>Crystal Dynam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Braskem na COP30: indústria como parte da solução</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de2adb89-5eb0-47c1-a81f-3b5078b20884/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:00:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de2adb89-5eb0-47c1-a81f-3b5078b20884/</guid>
      <description>A COP30 será realizada entre os dias 10 e 21 de novembro, no Pará, e o principal objetivo será avançar nos compromissos internacionais para conter o aumento da temperatura média do planeta, de modo a focar principalmente na redução das emissões de dióxido de carbono (CO₂).                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Racismo ambiental ou desigualdade social? O debate que domina a COP30                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             Legado da COP30: o que Salvador vai ganhar em parcerias&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama! Itália precisa de milagre para garantir vaga na Copa do Mundo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/119518d1-59bc-4492-b345-ea9fbe112129/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:56:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/119518d1-59bc-4492-b345-ea9fbe112129/</guid>
      <description>Apesar de ter vencido a Moldávia por 2 a 0 nesta quinta-feira, 13, pelas Eliminatórias Europeias, a Itália vai precisar de um milagre para evitar a repescagem da Copa do Mundo 2026. A seleção tetracampeã mundial terá que derrotar a Noruega por 9 a 0 para garantir classificação direta ao Mundial da América do Norte.Com 18 pontos conquistados no Grupo I, a Itália tem 12 gols de saldo e ocupa a segunda colocação, enquanto a Noruega lidera a chave com 21 pontos e 29 de saldo. As duas seleções ainda se enfrentam, mas a única chance da Azzurra é vencendo e tirando a grande diferença de gols, já que apenas uma seleção por grupo se classifica diretamente.Caso não consigam a vitória por nove gols de diferença, os italianos terão que disputar a repescagem da UEFA, que acontece em separado das demais confederações. Os segundos colocados da Eliminatória e seis equipes das Liga das Nações participam, e as vagas são definidas em duelos de ida e volta contra apenas um adversário ainda não definido.Vale lembrar que a Itália &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rita Batista se despede do ‘É de Casa’ e anuncia nova carreira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9db167dd-2e00-4eef-818e-3752a4076632/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:54:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9db167dd-2e00-4eef-818e-3752a4076632/</guid>
      <description>A Globo anunciou, nesta quinta-feira, 13, uma mudança importante em sua programação matinal: Rita Batista está deixando o ‘É de Casa’ para ingressar como atriz na próxima novela das seis, marcando uma nova etapa em sua trajetória na emissora. A jornalista baiana, que integrava o matinal desde 2022, fará parte do elenco de “A Nobreza do Amor”, assinada por Elisio Lopes Jr., Julio Fischer e Duca Rachid.Em comunicado, a emissora destacou que a apresentadora construiu uma passagem marcada por autenticidade, inteligência e forte vínculo com o público, elementos que agora levará para a ficção.Mudanças no Super Manhã da GloboA saída de Rita Batista vem acompanhada de uma reorganização mais ampla na programação matinal. O quadro “Bem Estar” passa a ser comandado diretamente por Maria Beltrão no ‘É de Casa’, enquanto Thelma Assis, médica e vencedora do BBB 20, assume a versão do quadro no ‘Encontro com Patrícia Poeta’, ampliando a presença de especialistas no período da manhã.Outra novidade é a migração de Michelle Loreto para uma área mais voltada ao entretenimento. Ela passa a atuar como repórter de variedades, com participação em todos os matinais da Globo.A equipe de reportagem também passa por ajustes: Mateus Luz deixa o time, enquanto Jorg&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionários do Nubank divulgam manifesto contra mudanças no home office e demissões; leia a íntegra - Estadão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7319101a-70aa-42a7-9fc6-538d1328f6c7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:47:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7319101a-70aa-42a7-9fc6-538d1328f6c7/</guid>
      <description>Funcionários do Nubank divulgam manifesto contra mudanças no home office e demissões; leia a íntegra  EstadãoEm carta-manifesto, funcioná&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras freta voos para atletas convocados, mas corre contra o tempo - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89c53bd7-e0ea-4aa3-aba0-5272a1373ab0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:46:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89c53bd7-e0ea-4aa3-aba0-5272a1373ab0/</guid>
      <description>Palmeiras freta voos para atletas convocados, mas corre contra o tempo  UOLVeja quem são as crias da base do Palmeiras &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eliminatórias Copa 2026 - Europa - Terra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cf6f7388-0d90-4a24-9cda-69164953368a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cf6f7388-0d90-4a24-9cda-69164953368a/</guid>
      <description>Eliminatórias Copa 2026 - Europa  TerraIrlanda x Portugal: onde assistir, hor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeito de Salvador sanciona lei que autoriza uso da Bíblia como recurso paradidático em escolas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/affa81bf-e8e0-4ce7-93ad-1ea575876ce1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:43:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/affa81bf-e8e0-4ce7-93ad-1ea575876ce1/</guid>
      <description>O prefeito de Salvador, Bruno Reis (União Brasil), sancionou uma lei que autoriza a leitura e o uso da Bíblia Sagrada como recurso paradidático nas escolas públicas e particulares da capital baiana. A decisão foi publicada no Diário Oficial do Município nesta quarta-feira (12).  De acordo com o texto, a Bíblia poderá ser utilizada como instrumento de apoio pedagógico para promover o conh&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tiroteios caem 39% em Salvador e RMS, mas violência policial persiste, diz instituto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b498e061-859c-4a81-9620-f1c176c57c6b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:43:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b498e061-859c-4a81-9620-f1c176c57c6b/</guid>
      <description>O número de tiroteios na Bahia apresentou queda expressiva em outubro deste ano, no entanto, os confrontos entre forças de segurança e suspeitos seguem sendo a principal marca da violência armada no estado. É o que aponta o novo relatório do Instituto Fogo Cruzado.Segundo informações da instituição, foram registrados 111 tiroteios no período, uma redução de 39% em relação a outubro de 2024, quando houve 183 ocorrências. Ainda assim, 47% dos casos, 52, ocorreram durante operações policiais.Ainda conforme o levantamento, 103 pessoas foram baleadas, sendo 81 mortas e 22 feridas, o que representa uma queda de 45% se comparado ao período do ano anterior. Entre as vítimas, 78 eram homens e três mulheres. Entre os feridos, 16 eram homens, quatro mulheres e dois não identificados. Os dados também apontam que cinco adolescentes foram atingidos, quatro deles morreram, além de uma criança de 9 anos baleada no bairro Nordeste de Amaralina, em Salvador, quando seguia para a escola com o pai.O professor de boxe Davi Santana, 23 anos, o Parrudinho, foi um dos mortos de outubro. Ele foi executado a tiros no dia 10, no bairro de Castelo Branco.  O adolescente Carlos Eduardo Nascimento Machado, de 17 anos, também foi baleado na mesma ocasião e morreu. “Os dados do mês eviden&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4ª temporada de The Witcher confirma declínio da série, mas fãs não precisam se preocupar com a continuação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/820d73a3-a776-471b-bd7c-e7cc3e6bb99d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:39:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/820d73a3-a776-471b-bd7c-e7cc3e6bb99d/</guid>
      <description>A saída de Henry&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mubadala avança e compra do Will Bank pode sair até o fim do mês - Pipeline</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bccddba8-6f29-44e2-aec5-caefcf291a74/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:36:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bccddba8-6f29-44e2-aec5-caefcf291a74/</guid>
      <description>Mubadala avança e c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeira parcela do 13º será adiantada em 2025? Veja data limite este ano - UOL Economia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/36a6d28d-0eab-4e37-9879-7667ca48dfb2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:34:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/36a6d28d-0eab-4e37-9879-7667ca48dfb2/</guid>
      <description>Primeira parcela do 13º será adiantada em 2025? Veja data limite este ano  UOL EconomiaPagamento do 13&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Headset gamer Havit Fuxi-H3 por apenas R$ 129 na Amazon em oferta de Black Friday</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/08a7f463-63c8-4aad-b8dd-7656c230aace/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:33:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/08a7f463-63c8-4aad-b8dd-7656c230aace/</guid>
      <description>Modelo com 4 modos de conex&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla histórica de volta no Santos com Neymar e Ganso já em 2026 dependerá de negócio vantajoso para o Flum... - Bolavip Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c3921567-9ee2-451f-b2f9-cca846db3e27/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:31:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c3921567-9ee2-451f-b2f9-cca846db3e27/</guid>
      <description>Dupla histórica de volta no Santos com Neymar e Ganso já em 2026 dependerá de negócio vantajoso para o Flum&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outrora anunciado pelo Botafogo, Wendel deseja voltar ao Brasil em 2026, diz jornalista - FogãoNET</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c9a562f-ef03-43ed-8d24-a95fd1c73c34/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c9a562f-ef03-43ed-8d24-a95fd1c73c34/</guid>
      <description>Outrora anunciado pelo Botafogo, Wendel deseja voltar ao Brasil em 2026, diz jornalista  FogãoNETEx-alvo de Flamengo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idoso é preso por violência doméstica e descumprimento de medida</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9544926c-e309-4deb-9865-bfa98e77e463/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:30:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9544926c-e309-4deb-9865-bfa98e77e463/</guid>
      <description>Um idoso de 73 anos foi preso nesta quinta-feira, 13, na zona rural de Santanópolis, a 37 km de Feira de Santana, suspeito de agredir e ameaçar sua ex-companheira, de 49 anos. Ele é investigado por:difamação;ameaça;e por ter desrespeitado medidas protetivas previstas na Lei Maria da Penha.A prisão ocorreu durante uma operação da Polícia Civil (PC) em cumprimento a dois mandados judiciais — um de prisão preventiva e outro de busca e apreensão no endereço do suspeito.De acordo com a PC, o homem teria ameaçado de morte a ex-companheira e descumprido reiteradamente as ordens judiciais que o impediam de se aproximar da vítima. Durante a ação, os policiais apreenderam um celular que será encaminhado para perícia. O suspeito foi levado à delegacia e segue à disposição da Justiça.                           Leia Também:                                                                             &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto que veda cartazes de crianças trans avança na Câmara</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32e68e75-a672-4ae3-8540-b556cbf9d07a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:30:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/32e68e75-a672-4ae3-8540-b556cbf9d07a/</guid>
      <description>A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara Municipal de Salvador aprovou, na quarta-feira, 12, o projeto de lei que veda a exposição de cartazes ou materiais com conteúdo relativo à identidade de gênero de crianças trans nas escolas municipais da cidade.                           Leia Também:                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          Prefeitura libera Bíblia como apoio didático nas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>JP1: Golpe com IA: cliente edita foto de lanche e pede reembolso; veja - sampi.net.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f7ad828-d4e1-4c46-a390-5f16efb6b8b8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:27:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f7ad828-d4e1-4c46-a390-5f16efb6b8b8/</guid>
      <description>JP1: Golpe com IA: cl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin perde os US$ 100 mil e atinge menor nível desde maio com queda em Wall Street - InfoMoney</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/afd08615-3318-4707-ab31-a09bfe6e254d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:21:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/afd08615-3318-4707-ab31-a09bfe6e254d/</guid>
      <description>Bitcoin perde os US$ 100 mil e atinge menor nível desde maio com queda em Wall Street  InfoMoneyA lição que o mercado de criptomoedas ensina&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Galaxy A36 com 256 GB: aproveite versão turbinada do celular Samsung com cupom - TudoCelular.com</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4e286e95-e150-4d4b-985b-a67a5a965cbf/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:19:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4e286e95-e150-4d4b-985b-a67a5a965cbf/</guid>
      <description>Galaxy A36 com 256 GB: aproveite versão turbinada do celular Samsung com cupom  TudoCelular.comBlack November: Galaxy A56 tem ofer&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atenção! Infarmed suspende venda de (um) lote de antidepressivos - Notícias ao Minuto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e0ca9105-169f-465d-8082-fd4bd99b47b6/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e0ca9105-169f-465d-8082-fd4bd99b47b6/</guid>
      <description>Atenção! Infarmed sus&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contraponto à COP, Tribunal dos Povos ‘julga’ casos de violência socioambiental</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/590fca2d-a81a-48d8-bd90-7653c6d15e71/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:12:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/590fca2d-a81a-48d8-bd90-7653c6d15e71/</guid>
      <description>BELÉM (PA) — Indígenas e povos de santo entraram cantando, tocando tambores e defumando o ambiente com incenso para preparar o auditório do MPF (Ministério Público Federal) para receber o Tribunal dos Povos contra o Ecogenocídio, que começou nesta quinta-feira (13) na capital paraense.    O evento, que vai até esta sexta-feira (14), é promovido pela COP do Povo, movimento popular que faz um contraponto ao caráter governamental e corporativo da COP30, a conferência do clima da ONU que acontece até o próximo dia 21 em Belém.    “Esse país seria pior sem a resistência de vocês”, disse o procurador-chefe do MPF, Felipe Palha, ao recepcionar o grupo no auditório. Caciques, freiras, mães de santo e populações ameaçadas lotaram a plateia para ouvir relatos de 21 casos de violações ocorridas em vários locais do mundo, especialmente na Amazônia.    Caciques, freiras, mães de santo e populações ameaçadas lotaram a plateia para ouvir os relatos do Tribunal do Povo (Foto: Fernando Martinho/Repórter Brasil)    Os casos envolvem expulsões de terra, conflitos territoriais, impactos ambientais, contratos de créditos de carbono, dragagens de rios, violência no campo e grandes empreendimentos.    O tribunal é organizado por 38 entidades, entre elas, a Comissão Pastoral da Terra e o Instituto Zé Cláudio e Maria. É definido pelos organizadores como um espaço simbólico e político de denúncia, onde comunidades afetadas relatam violações diante de um júri composto por lideranças tradicionais, pesquisadores, juristas e organizações de direitos humanos.    &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
