<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 13:32:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/Recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>COP30: manifestações abrem ‘tribunal popular’ para denunciar violações de governos e empresas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5726451f-5f93-46cc-86df-6997b7f3b6e9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:32:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5726451f-5f93-46cc-86df-6997b7f3b6e9/</guid>
      <description>DE BELÉM (PA) — Enquanto chefes de Estado, diplomatas, empresários e lobistas negociam metas climáticas na COP30, em Belém (PA), lideranças indígenas, quilombolas e ribeirinhas levam a um banco dos réus simbólico nesta quinta-feira (13) uma série de corporações e governos, com o objetivo de denunci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Serviço de patinetes elétricos passa a atender a Cidade Baixa; saiba mais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84abd0f2-759f-4df9-aed8-85f4969c5d24/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:30:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84abd0f2-759f-4df9-aed8-85f4969c5d24/</guid>
      <description>A Prefeitura de Salvador anunciou que o serviço de patinetes eletricos também passará a atender a Cidade Baixa. O evento de lançamento acontece nesta sexta-feira (14) em frente ao Terminal Hidroviário da Ribeira, como parte das ações de incentivo à mobilidade sustentável na capital baiana.  &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador lidera ranking de chuvas no Brasil nas últimas 24 horas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5c2bbb8-9821-4896-b1ba-a3aee19c469c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:16:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5c2bbb8-9821-4896-b1ba-a3aee19c469c/</guid>
      <description>Salvador foi a cidade que mais choveu no Brasil nas últimas 24 horas, segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet). A capital baiana registrou 106,6 mm de chuva na quarta-feira (12), seguida por São Félix do Xingu (PA), com 55,6 mm, e Manaus (AM), com 41 mm. No interior do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quatro marcas de azeite são classificadas como impróprias para consumo; saiba quais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/acd43006-d0dd-46ce-8d46-5dc715d07735/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:53:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/acd43006-d0dd-46ce-8d46-5dc715d07735/</guid>
      <description>Após a fiscalização identificar adulterações em amostras de azeite, o Ministério da Agricultura anunciou, nesta quarta-feira (12), a desclassificação de quatro marcas por fraude e descumprimento dos padrões legais de qualidade. As marcas são&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Renovação de matrícula da rede estadual da Bahia começa na próxima segunda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2185dbc2-05a2-4856-b4b8-8851aa6f534a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:43:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2185dbc2-05a2-4856-b4b8-8851aa6f534a/</guid>
      <description>A partir da próxima segunda-feira (17), começa o período de renovação de matrícula para os estudantes da rede estadual de ensino da Bahia, que segue até o dia 28 de novembro. Os alunos devem comparecer à escola onde estudam para confirmar o inter&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Casal é condenado a pagar quase R$ 40 mil por abandonar menino adotado em fórum</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/066db251-06fd-41b8-86ad-c500c0272899/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:33:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/066db251-06fd-41b8-86ad-c500c0272899/</guid>
      <description>O Tribunal de Justiça do Paraná (TJPR) determinou que um casal indenize em R$ 37 mil um menino de 10 anos abandonado no Fórum de Curitiba após a desistência da adoção. A decisão reformou a sentença anterior e elevou o valor fixado, reconhecendo a gravidade emocional do caso.  Segundo o Ministério Público, o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“Livro não é objeto de desejo na Bahia”, diz Fernando Oberlaender</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b57a7f0f-11e3-4851-ad42-5a06be9052c9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:59:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b57a7f0f-11e3-4851-ad42-5a06be9052c9/</guid>
      <description>O editor e artista plástico Fernando Oberlaender, em entrevista à Rádio Metropole nesta quinta-feira (13), defendeu o fortalecimento da produção local de livros na Bahia e criticou a falta de políticas públicas para o setor.    Segundo ele, “livro não é objeto de desejo n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jornal espanhol cita celeiro de craques do Cruzeiro em crítica a filho de Ronaldinho - No Ataque</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00cf6500-adac-4b27-8efa-cd96006db2b7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:54:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00cf6500-adac-4b27-8efa-cd96006db2b7/</guid>
      <description>Jornal espanhol cita celeiro de craques do Cruzeiro em crítica a filho de Ronaldinho  No AtaquePressão? Filho de Ronaldinho G&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lateral revela clima de Libertadores na seleção e diz: &#39;Flamengo é maioria&#39; - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bc8ab15-dced-4291-97b5-ec6f75fb532f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:53:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4bc8ab15-dced-4291-97b5-ec6f75fb532f/</guid>
      <description>Lateral revela clima de Libertadores na seleção e diz: &amp;lsquo;Flamengo é maioria&amp;rsquo;  UOLAlex Sandro se apega aos detalhes para se garantir na Copa &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-presidente do INSS Alessandro Stefanutto é preso pela PF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7a682428-0f3c-4023-8c28-14547650fe48/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:49:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7a682428-0f3c-4023-8c28-14547650fe48/</guid>
      <description>O ex-presidente do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) Alessandro Stefanutto foi preso, nesta quinta-feira (13), durante operação da Polícia Federal (PF) que investiga o esquema de descontos ilegais em&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabarito oficial do 1º domingo de Enem será divulgado nesta quinta</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/67c50ba3-73c1-4041-b574-7dbce89a1700/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:37:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/67c50ba3-73c1-4041-b574-7dbce89a1700/</guid>
      <description>Os gabaritos oficiais do 1º dia de provas do Enem (Exame Nacional do Ensino Médio) 2025 serão divulg&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedro quebra todos os cenários pessimistas e deve voltar a jogar pelo Flamengo contra o Red Bull Bragantino - Bolavip Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdc15ef9-8ecf-4d08-a381-06c2490fe787/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:34:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdc15ef9-8ecf-4d08-a381-06c2490fe787/</guid>
      <description>Pedro quebra todos os cenários pessimistas e deve voltar a jogar pelo Flamengo contra o Red Bull Bragantino  Bolavip BrasilNova proteçã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rafael Reis: Palmeiras pode ter dupla de ataque na Copa do Mundo após 52 anos - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9a4c0bf-90cb-4dde-8898-01580e1d95a7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:33:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b9a4c0bf-90cb-4dde-8898-01580e1d95a7/</guid>
      <description>Rafael Reis: Palmeiras pode ter dupla de ataque na Copa do Mundo após 52 anos  UOLVitor Roque vê vagas abertas para Copa do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entre a fé e a matemática, Vitória repete roteiro e transforma desespero em combustível para 2ª temporada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6a05bec-731f-473b-8c7b-9243d34b4ac6/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:31:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6a05bec-731f-473b-8c7b-9243d34b4ac6/</guid>
      <description>Se futebol fosse como matemática ou física, o normal seria um time começar o ano a todo vapor, competitivo, revigorado, com vontade. Como se estivesse com sua bateria na capacidade máxima. Mas não é bem assim. E no Esporte Clube Vitória, então, a ciência exata é quase que descredibilizada a cada nova temporada. Não é à toa a máxima rubro-negra que diz que “o vitória é para quem acredita”.  Até a vigésima sétima rodada do Campeonato Brasileiro de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entre fé e matemática, Vitória repete roteiro e transforma desespero em combustível para 2ª temporada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51d6dbb5-beb5-4f08-8b9a-c92be259beb9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:31:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/51d6dbb5-beb5-4f08-8b9a-c92be259beb9/</guid>
      <description>Matéria publicada originalmente no Jornal Metropole em 13 de novembro de 2025  Se futebol fosse como matemática ou física, o normal seria um time começar o ano a todo vapor, competitivo, revigorado, com vontade. Como se estivesse com sua bateria na capacidade máxima. Mas não é bem assim. E no Esporte Clube Vitória, então, a ciência exata é quase que descredibilizada a cada nova temporada. Não é à toa a máxima rubro-negra que diz que “o vitória é para quem acredita”&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba onde assistir ao clássico entre Corinthians e Ferroviária pelo Paulistão Feminino - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2c38cb7c-a18b-4343-9615-75f7b654ef78/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2c38cb7c-a18b-4343-9615-75f7b654ef78/</guid>
      <description>Saiba onde assistir ao clássico entre Corinthians e Ferroviária pelo Paulistão Feminino  Meu TimãoFerroviária x Corinthia&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump sanciona projeto que encerra paralisação do governo americano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0639c98d-56f7-41b3-a67a-a62565cc0794/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:17:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0639c98d-56f7-41b3-a67a-a62565cc0794/</guid>
      <description>O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, sancionou o projeto que põe fim no Shutdown, a paralisação do governo americano. Essa foi a maior paralisação da história do governo do país.   A Câmara &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vitor Roque admite desejo de voltar à Europa e diz que pensaria em proposta - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c6599b6-017b-4c97-99f7-58a112ed6bac/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:17:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c6599b6-017b-4c97-99f7-58a112ed6bac/</guid>
      <description>Vitor Roque admite desejo de voltar à Europa e diz que pensaria em proposta  UOLVitor Roque vê vagas abertas para Copa do Mundo e diz&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo se interessa em &#34;vagas&#34; no avião de Leila, presidente do Palmeiras; entenda - Diário do Centro do Mundo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cedd33c-1b82-4496-8a75-382e13effb15/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:10:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5cedd33c-1b82-4496-8a75-382e13effb15/</guid>
      <description>Flamengo se interessa em &amp;ldquo;vagas&amp;rdquo; no avião de Leila, presidente do Palmeiras; entenda  Diário do Centro do MundoAlex Sandro prio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedro Bial entrevista Mário Kertész em uma noite de memórias e revelações</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ad1f1a68-1f96-46af-9e6d-c880a6009c38/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:56:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ad1f1a68-1f96-46af-9e6d-c880a6009c38/</guid>
      <description>Raro é ver Mário Kertész acanhado. Mas foi assim que ele apareceu diante de Pedro Bial, na entrevista do &amp;ldquo;Conversa com Bial&amp;rdquo; que foi ao ar na noite da última quarta-feira (12), que já está disponível gratuitamente na Globoplay e, logo, estará com cortes disponíveis no canal da GNT no YouTube. No estúdio, o comunicador e ex-prefeito de Salvador falou menos como político e mais como homem que aprendeu a rir e chorar. Uma conversa sobre tempo, poder e m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evento em Brasília debate acesso e sustentabilidade de remédios de alto custo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc2e4036-9245-4076-9b96-a60eb733ac0e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:45:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc2e4036-9245-4076-9b96-a60eb733ac0e/</guid>
      <description>Brasília recebe, na manhã desta quarta-feira (13), o evento “Equilíbrio Possível: Saúde e Remédios de Alto Custo”, realizado no B Hotel. A iniciativa reune representantes do Supremo Tribunal Federal (STF), da Agência Nacional de Saúde Suple&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mauro Vieira e Marco Rubio se reúnem nesta quinta-feira para discutir tarifaço</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87eb2b27-5511-4b59-8489-5349235f5ca1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:23:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87eb2b27-5511-4b59-8489-5349235f5ca1/</guid>
      <description>O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, e o secretário de Estado dos Estados Unidos, Marco Rubio, vão se reunir nesta quinta-feira (13), em Washington, para discutir o tarif&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frankenstein e Os Donos do Jogo no Filé do Streaming: confira a curadoria de filmes e séries da semana</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17464211-06dd-4677-bf7e-55f234792d38/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:18:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17464211-06dd-4677-bf7e-55f234792d38/</guid>
      <description>O sangue e o som das katanas voltaram a correr soltos, mas agora na Netflix. Para os cinéfilos de plantão, os clássicos Kill Bill: Volume 1 e 2, dirigidos pelo premiado Quentin Tarantino, chegam ao streaming com a noiva mais implacável do cinema, em uma mistura afiada de vingança, estilo e uma trilha sonora que mudou para sempre o gênero de ação.   Mas não é só de clássicos que vive o cinéfilo. Para quem gosta de uma boa série, temos novidades. O criador de Breaking Bad e Better Call Saul volta à TV com Pluribus, uma nova aposta da Apple TV. Aqui você encontra uma mistura de ficção, filosofia e suspense, para explorar o que aconteceria se a humanidade tivesse uma mente compartilhada. Mas o que esse povo não sabe, é que ter empatia demais nem sempre é uma coisa boa.   Ainda no mundo das séries, aqui va&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena sorteia R$ 100 milhões nesta quinta</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4b88b39-5779-4dc7-9ea1-d1307322e485/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:08:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4b88b39-5779-4dc7-9ea1-d1307322e485/</guid>
      <description>A Caixa Econômica Federal realiza nesta quinta-feira (13) o sorteio do concurso 2.940 da Mega-Sena, às 21h, no Espaço da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audiovisual vai às ruas, mas projeto de regulamentação do streaming deixa poder nas mãos das plataformas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a7062a8-a696-40b1-b93e-d9f17147934e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a7062a8-a696-40b1-b93e-d9f17147934e/</guid>
      <description>O audiovisual brasileiro viveu nas últimas semanas sua própria virada de roteiro. Depois de cartas, atos públicos e um manifesto que soou como grito de independência, a Câmara dos Deputados aprovou o texto-base do projeto que regulamenta os serviços de streaming no Brasil.  Mas o final feliz ainda não chegou. O que o governo chama de avanço, boa parte do setor chama de “remendo elegante”. O Brasil finalmente decidiu cobrar das plataformas nacionais e estrangeiras - como Netflix, Amazon Prime, Disney+, Globoplay - e também das televisões por aplicativo, como a Claro TV+, além dos serviços de compartilhamento de conteúdo, a exemplo do YouTube, que lucram bilhões por aqui. Mas o texto aprovado continua mais preocupado com o conforto das empresas do que com o futuro da cultura nacional.  Agência Brasil/ Agência Brasil/Fernando Frazão  Linha do tempo de uma rebelião  Outubro de 2025 – o texto que indignou o setor  Antes da manifestação, o relatório parecia ter sido escrito pelas próprias plataformas. O texto original permitia que as empresas decidissem a destinação de até 70% da contribuição que elas deveriam fazer ao Fundo Setorial do Audiovisual (FSA), o principal instrumento público de fomento ao cinema brasileiro.  Em outras palavras, o Estado cobraria e as gigantes decidiriam o que fazer com o dinheiro público. Para completar, o projeto abria brecha para que elas se registrassem como “produtoras nacionais”, uma espécie de cidadania cultural instantânea para quem nunca filmou um take em Xique-Xique.  O absurdo mobilizou o setor. A Ancine se manifestou contra e cineastas lançaram o manifesto “Soberania em Xeque”. O recado das ruas veio logo depois: em São Paulo, Rio e Salvador, faixas pediam o óbvio: que o Brasil não fosse apenas cenário de sua própria história.  A cineasta &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em tempos de ataques à ciência, pesquisadores da Bahia figuram entre os mais influentes do mundo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4f8bae6-c81e-43b1-99be-91e4565e3852/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e4f8bae6-c81e-43b1-99be-91e4565e3852/</guid>
      <description>“As universidades são caras e têm a ver com politicagem, ideologização e balbúrdia”. Quem dera ouvir novamente a palavra “balbúrdia” sem lembrar desses absurdos ditos pelo Ministro da Educação escolhido pelo então presidente (e atual réu por tentativa de golpe de Estado y otras cositas más) Jair Bolsonaro. Não têm sido tempos fáceis para os que fazem ciência no Brasil. E ainda assim, 107 pesquisadores brasileiros estão entre os que mais influenciam políticas públicas e tomadas de decisão mundo afora. Quatro deles, revela o relatório inédito Bori-Overton publicado no início de novembro, estão filiados a universidades baianas.   A maior parte dessas pesquisas foi citada em decisões sobre Ecossistemas e Uso da Terra, o que coloca o Brasil na centralidade do debate am&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula mantém liderança e venceria em todos os cenários para 2026, aponta Quaest</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fbcfb3d0-32e1-4742-86c3-942037079d4d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fbcfb3d0-32e1-4742-86c3-942037079d4d/</guid>
      <description>A nova pesquisa Genial/Quaest divulgada nesta quinta-feira (13) mostra que o presidente Lula lidera em todos os eventuais cenários de 1º e 2º turno para a disputa eleitoral de 2026. O resultado indica estabilidade nas intenções de voto no presidente.   Entre maio e agosto, Lula teve queda na rejeição, enquanto os outros possíveis candida&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gonet é reconduzido para o comando da PGR com a menor votação desde 1989</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d57dc1b-8744-4ea0-a120-e8e7293375b0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:57:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d57dc1b-8744-4ea0-a120-e8e7293375b0/</guid>
      <description>O procurador-geral da República, Paulo Gonet, foi reconduzido ao cargo nesta quarta-feira (12) com &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motta adia votação de PL Antifacção próxima para terça-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8aadf54-1c94-430e-bcdb-b0b6a0e8f89e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:49:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8aadf54-1c94-430e-bcdb-b0b6a0e8f89e/</guid>
      <description>O presidente da Câmara dos Deputados, Hugo Motta (Republicanos-PB), decidiu adiar para a próxima terça-feira (18) a votação do substitutivo ao Projeto de Lei Antifacção, que será pauta única da sessão. A decisão atendeu ao pedido do relator, deputado Guilherme Derrite (PP-SP), que afirmou precisar de mais tempo para r&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você precisa saber para começar o dia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac67b887-ca31-483f-9ed6-be5b986da598/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 09:00:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac67b887-ca31-483f-9ed6-be5b986da598/</guid>
      <description>Para começar a manhã bem informado e não ficar para trás, confira os acontecimentos regionais e nacionais desta quinta-feira (13), compilados pelo Metro1.   &#x9;Prefeitura realiza Seminário Técnico para planejar o Carnaval de Salvador 2026   A Prefeitura de Salvador, por meio da Empresa Salvador Turismo (Saltur), promove nesta quinta-feira (13), no auditório do Arquivo Público, o Seminário Técnico Municipal do Carnaval de Salvador 2026. O encontro reúne representantes de dive&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>One thing enterprise AI projects need to succeed? Community.</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b17b6120-1962-4db5-bef9-f27392cc26a9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b17b6120-1962-4db5-bef9-f27392cc26a9/</guid>
      <description>Discover how leveraging an intelligent, commu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Final da Libertadores eleva oferta de voos para Lima - Valor Econômico</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3dea7fb2-0fab-4455-8d40-820e0a457227/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:01:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3dea7fb2-0fab-4455-8d40-820e0a457227/</guid>
      <description>Final da Libertadores eleva oferta de voos para Lima  Valor EconômicoFinal da Libertadores: Flamengo freta cinc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inspiradas no ‘agro é pop’, Vale e Hydro promovem ‘mineração é top’</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d4b862d-6dc3-4f6f-af78-cb2b0664a958/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d4b862d-6dc3-4f6f-af78-cb2b0664a958/</guid>
      <description>DE BELÉM (PA) — O setor de mineração tem aproveitado a COP30 para promover suas operações não só como “sustentáveis”, mas também como “essenciais” para a transição energética. Comunidades e organizações sociais alertam, no entanto, para os riscos da exploração dos chamados minerais críticos, que já tem causado impactos no Brasil afora.     “Não vejo a transição [energética] ocorrendo sem a mineração”, cravou Anderson Baranov, CEO da Norsk Hydro, no primeiro dia da COP30, em Belém.    A animação diante do potencial brasileiro de minerais críticos contagiou as mesas da Zona Azul, a área das negociações oficiais da Conferência do Clima da ONU.     “Muito se falou que o agro é pop, mas a mineração é top. Está no topo das discussões que estão acontecendo”, continuou Baranov.    A Hydro opera em Barcarena (PA) a refinaria Alunorte, uma das maiores de extração de alumínio no mundo. O elemento integra uma lista de minerais considerados estratégicos para as indústrias tecnológica e bélica, assim como lítio, cobre, terras raras, entre outros.   &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;ASSINE NOSSA NEWSLETTER&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; document.addEventListener(&amp;ldquo;DOMContentLoaded&amp;rdquo;, function() {     document.querySelectorAll(&amp;rsquo;.form-news button[type=&amp;ldquo;submit&amp;rdquo;]&amp;rsquo;).forEach(function(botao) {         botao.classList.add(&amp;ldquo;envio_newsletter_materia&amp;rdquo;);     }); }); &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Email&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Submit &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;    Esses minérios são &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atlético vai poupar titulares contra o Bragantino? Sampaoli responde - No Ataque</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c531e90c-812c-4c57-996a-0032231c4bc8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c531e90c-812c-4c57-996a-0032231c4bc8/</guid>
      <description>Atlético vai poupar titulares contra o Bragantino? Sampaoli responde  No AtaqueSampaoli sobre poupar jogadores do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Operação da PM no Jardim Catarina tem tiroteio e provoca interdição da BR-101, na altura de São Gonçalo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/884b6c98-5104-43a9-b6b3-86a0bb0510ac/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:46:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/884b6c98-5104-43a9-b6b3-86a0bb0510ac/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mel Lisboa volta ao primeiro palco em que pisou para receber prêmio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8b2cda6a-5287-405c-8212-b984688bcb24/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8b2cda6a-5287-405c-8212-b984688bcb24/</guid>
      <description>Escolhida melhor atriz na 17ª edição da Fita (Festa Internacional de T&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tokyo Exchange Operator Mulls Limits on Digital Asset Treasury Firms: Report</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a31ecd0e-2780-4580-997f-296d02d79ff3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:31:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a31ecd0e-2780-4580-997f-296d02d79ff3/</guid>
      <description>The operator is explorin&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kering-backed fund Mirova pours $30.5M into India’s Varaha for regenerative farming</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/870fec30-9b9f-464a-b373-39a4c9adbb56/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/870fec30-9b9f-464a-b373-39a4c9adbb56/</guid>
      <description>Varaha aims to support around 33&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>XRP Moves 3% as Ripple-Linked Token&#39;s ETF to Go Live at U.S. Market Open</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e3a54773-0485-4cb0-83ad-1bc52784c951/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:26:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e3a54773-0485-4cb0-83ad-1bc52784c951/</guid>
      <description>Token rallies through key &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dogecoin Tests Weekly EMA Support as Bears Drive 5% Slide</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85ecb179-8724-431b-aea5-f12f01b630aa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:17:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85ecb179-8724-431b-aea5-f12f01b630aa/</guid>
      <description>The sharp move unfolded withi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PF prende Alessandro Stefanutto, ex-presidente do INSS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d7160cd-de41-45aa-bf5e-2d347debfad2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d7160cd-de41-45aa-bf5e-2d347debfad2/</guid>
      <description>A Polícia Federal prendeu, nesta q&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Só espero justiça&#39;, diz mulher ofendida por VT Kebradeira no DF; cantor foi preso por injúria racial</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/81f912f0-1d84-4575-9a4b-cd3412077fdb/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/81f912f0-1d84-4575-9a4b-cd3412077fdb/</guid>
      <description>‘Eu só espero justiça’, diz mulher ofendida por cantor VT Kebradeira em ônibus no DF Agredida com ofensas racistas durante uma viagem de ônibus interestadual pelo cantor VT Kebradeira, na terça-feira (11), a jovem Ana Vilma, de 21 anos, diz esperar &amp;ldquo;justiça&amp;rdquo;. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 DF no WhatsApp. O caso aconteceu quando o ônibus estava parado na rodoviária de Sobradinho, no Distrito Federal, antes de seguir viagem para Salvador (BA). O cantor VT Kebradeira, de Recife, foi preso em razão das ofensas. De acordo com a Polícia Civil, o artista vai responder por ameaça e injúria racial.  No vídeo acima, Ana relata a agressão sofrida durante a viagem. Segundo a vítima, ela e o cantor estavam sentados em poltronas lado a lado quando ele pass&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DF gasta mais de R$ 1 milhão em dois anos para alugar unidade nunca inaugurada do Na Hora</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd54c78d-e55f-436b-918e-380df67d496e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd54c78d-e55f-436b-918e-380df67d496e/</guid>
      <description>Há dois anos, GDF paga aluguel para o Na Hora de Samambaia que nunca foi inaugurado O governo do Distrito Federal já gastou mais de R$ 1 milhão, ao longo dos últimos dois anos, com o aluguel de um espaço para abrigar uma unidade do Na Hora dentro de um shopping de Samambaia. O problema: a unidade do Na Hora nunca foi inaugurada e nunca atendeu um cidadão sequer. 👉 O Na Hora é a agência do governo do DF que centraliza atendimentos ao cidadão. Ele reúne serviços de órgãos como Detran, Procon, Secretaria de Mobilidade e Companhia de Saneamento Ambiental (Caesb), entre outros. O contrato foi assinado em outubro de 2023 pela Secretaria de Justiça e Cidadania e prevê um aluguel mensal de R$ 42.226,43, além de R$ 1.850 mensais em taxa de condomínio. O governo do DF também concordou em pagar outras 12 parcelas de R$ 44.337,50 para arcar com adaptações do espaço. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 DF no WhatsApp. Passados dois anos inteiros, a unidade do Na Hora não ficou pronta e não foi aberta. O aluguel está sendo pago normalmente – e o valor repassado já supera R$ 1 milhão. O contrato é de três anos. Até outubro de 2026, se as condições forem mantidas, o DF vai repassar R$ 2.126.721,48 à administração do Samambaia Shopping. A TV Globo foi até as salas comerciais onde deveria funcionar a nova unidade. O local estava vazio e sem nenhum acabamento — não há qualquer indício alguma obra ou reforma em andamento (veja vídeo acima). Em nota (leia íntegra abaixo), a Secretaria de Justiça afirmou que: o espaço foi escolhido em razão da &amp;ldquo;localização estratégica&amp;rdquo;; que as salas não têm capacidade tecnológica de receber o Na Hora; que a inauguração da unidade está prevista para março de 2026. Na nota, a pasta não explica por que demorou dois anos para pedir a nova reforma, e nem por que contratou um espaço sem condições de abrigar os serviços pretendidos. Salas alugadas pelo governo do DF há dois anos e sem uso no Samam&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça condena oito dos 14 réus acusados de participar do sequestro da modelo Luciana Curtis e família em SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3be17f2b-3f18-438e-8b16-e71a060b8fa0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 05:00:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3be17f2b-3f18-438e-8b16-e71a060b8fa0/</guid>
      <description>Modelo e família ficaram 12 horas em cativeiro em SP A Justiça de São Paulo condenou nesta quarta-feira (12) oito dos 14 réus acusados de participar do sequestro e extorsão da modelo Luciana Curtis e a família dela em novembro de 2024. O crime aconteceu após o casal e a filha de 11 anos saírem de um restaurante no Alto da Lapa, na Zona Oeste. As vítimas foram rendidas por homens armados e levadas para um cativeiro na Brasilândia, na Zona Norte, onde foram obrigadas a fornecer senhas bancárias e fazer transferências que somaram mais de R$ 30 mil. O carro da família, um GWM Haval H6, avaliado em mais de R$ 200 mil, foi incendiado após o crime. A sentença foi proferida pela 18ª Vara Criminal do Foro Central da Barra Funda, sob responsabilidade da juíza Ana Paula Mendes Carneiro. As condenações incluem os crimes de roubo majorado, extorsão qualificada e associação criminosa armada. “O crime foi executado com frieza, organização e uso de meios tecnológicos para dificultar a investigação. As vítimas foram submetidas a intenso sofrimento físico e psicológico”, escreveu a juíza na decisão. O apontado líder da quadrilha, Gabriel Valentim de Lima, conhecido como Zequinha, foi condenado a 28 anos, 9 meses e 15 dias de prisão, além de multa. Segundo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quatro marcas de azeite são classificadas como impróprias para consumo; saiba quais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e02a679-a375-48ee-a33c-469a46b93866/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e02a679-a375-48ee-a33c-469a46b93866/</guid>
      <description>Após a fiscalização identificar adulterações em amo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>É #FAKE que vídeo mostre passagem subterrânea de fuga do Comando Vermelho; cena foi criada com inteligência artificial</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b42238f0-2bda-433d-a490-782c6c9018fb/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:50:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b42238f0-2bda-433d-a490-782c6c9018fb/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CollectWise (YC F24) Is Hiring</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac063581-408e-4fb8-bd0a-35b6a3106e51/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:26:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac063581-408e-4fb8-bd0a-35b6a3106e51/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja como assistir o Grammy Latino 2025, com Liniker e Milton Nascimento entre os indicados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/172bfc2f-3edf-43e0-88b6-4607b43b5e96/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/172bfc2f-3edf-43e0-88b6-4607b43b5e96/</guid>
      <description>A cerimônia da 26ª edição do Grammy Latino, premiação que cel&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mototaxista desaparece após sair para trabalhar na Baixada Fluminense; moto foi encontrada queimada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/990bf76f-5e71-406c-81ea-44be37173163/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:15:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/990bf76f-5e71-406c-81ea-44be37173163/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Megarroubo de criptomoedas: Saiba quem é o golpista russo esquartejado em Dubai que desviou R$ 2,6 bi - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78ebcd62-d624-438a-8bb2-c53434b0bfd9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78ebcd62-d624-438a-8bb2-c53434b0bfd9/</guid>
      <description>Megarroubo de criptomoedas: Saiba quem é o golpista russo esquartejado em Dubai que desviou R$ 2,6 bi  O GloboGolpista russo que desviou R$ &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Café = propina: mensagens obtidas pela PF revelam palavras usadas em esquema milionário de fraudes para evitar investigações</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2c81a849-dbc7-4131-8fe3-513c2b7a7d25/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:00:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2c81a849-dbc7-4131-8fe3-513c2b7a7d25/</guid>
      <description>PF prende vice-prefeito e secretário da educação de Hortolândia por suspeita de fraude A Polícia Federal (PF) identificou que os envolvidos no esquema de fraudes em licitações com verbas federais usavam vocabulário próprio para se referir a propina e operações ilegais. Termos como “café”, “mimos”, “alpha”, “pega”, “encomenda” e até “convites de festa” aparecem em agendas, áudios e mensagens analisadas nas investigações, indicando entregas de dinheiro vivo e vantagens indevidas - confira abaixo. O esquema de fraudes foi revelado na Operação Coffee Break, da PF de Campinas (SP), nesta quarta-feira (12) — a operação levou esse nome por conta do uso da palavra &amp;ldquo;café&amp;rdquo;. Durante a ação, foram cumpridos 50 mandados de busca e apreensão e seis mandados de prisão preventiva, nos estados de São Paulo, Distrito Federal e Paraná.  A investigação contou com o apoio da Controladoria-Geral da União (CGU) e da Polícia Militar. Entre os presos está o vice-prefeito de Hortolândia (SP), Carlos Augusto Cesar, conhecido como Cafu. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Campinas no WhatsApp Segundo a apuração, as prefeituras de Sumaré(SP), Hortolândia (SP), Morungaba (SP) e Limeira (SP) contrataram a empresa Life Tecnologia Educacional para fornecimento de kits e livros escolares com recursos públicos. As investigações apontam superfaturamento, pagamento de propina a servidores, direcionamento de editais e lavagem de dinheiro por meio de empresas de fachada e doleiros. Confira o que dizem os envolvidos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que se sabe sobre briga que terminou com advogado morto e outro baleado no Centro de Porto Alegre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3713d171-f376-4c08-b525-7d235403dd94/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3713d171-f376-4c08-b525-7d235403dd94/</guid>
      <description>Vídeo mostra briga que causou morte de advogado em bar de Porto Alegre Uma briga na madrugada de quarta-feira (12) terminou em tiros no Centro Histórico de Porto Alegre. Um advogado morreu e outro ficou ferido após serem baleados em frente a um bar. A vítima foi atingida por um disparo no peito e morreu no local. 📲 Acesse o canal do g1 RS no WhatsApp Nesta reportagem, o g1 mostra o que se sabe e o que falta saber sobre o caso: O que aconteceu Quem morreu Quem está ferido Como foi a ação O que se investiga Quem é o sus&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Read This Before Stockpiling Your Fuel!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0767e396-5108-4d74-be38-9521f3eeec07/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 04:00:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0767e396-5108-4d74-be38-9521f3eeec07/</guid>
      <description>If you’re serious about emergency preparedness, you already know that stockpiling fuel isn’t optional. Bu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como COB busca aumentar &#39;blindagem&#39; contra manipulação de resultados - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d64ee717-0bab-4b0d-a45a-191287a550b3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:53:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d64ee717-0bab-4b0d-a45a-191287a550b3/</guid>
      <description>Como COB busca aumentar &amp;lsquo;blindagem&amp;rsquo; contra manipulação de resultados  UOLCOB lança curso para combater m&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Android 16 QPR1 is being pushed to the Android Open Source Project</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/baf5ff19-e08f-47f5-bda8-e020052e0bd9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:49:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/baf5ff19-e08f-47f5-bda8-e020052e0bd9/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ex-jogador da base do Bahia e Palmeiras é assassinado em Salvador - Metrópoles</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e63306da-ce9d-4e69-beb0-2ec670f5abab/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:47:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e63306da-ce9d-4e69-beb0-2ec670f5abab/</guid>
      <description>Ex-jogador da base &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rússia cria um robô que entrará imediatamente em cena - kalangoatomico.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1e6d9f3-31c3-40e6-b060-d9214f1f9f14/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:45:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1e6d9f3-31c3-40e6-b060-d9214f1f9f14/</guid>
      <description>Rússia cria um robô que entrará imediatamente em cena  kalan&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meta replaces WhatsApp for Windows with web wrapper that uses 1 GB RAM when idle</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35f941e4-94c4-4c36-a5ae-0fde8d4682ac/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:44:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35f941e4-94c4-4c36-a5ae-0fde8d4682ac/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PF mira bancários em nova fase de operação contra desvio de FGTS de treinadores e jogadores de futebol</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e524fadf-ac37-4792-b1c2-911cbe057ea3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:43:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e524fadf-ac37-4792-b1c2-911cbe057ea3/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Cash Gains 1.9% to $518 Breaking Key Resistance</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13a275fa-2c20-4ca8-a642-05b61dca1865/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:41:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13a275fa-2c20-4ca8-a642-05b61dca1865/</guid>
      <description>Technical breakout driv&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin&#39;s big secret: How cryptocurrency became law enforcement&#39;s secret weapon</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c120ce83-a110-4682-98ab-e0e649aafef8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:39:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c120ce83-a110-4682-98ab-e0e649aafef8/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador deve ter um dia com muitas nuvens nesta quinta-feira (13) - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/216b467b-f2dd-43c8-85df-ff47028d213c/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:39:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/216b467b-f2dd-43c8-85df-ff47028d213c/</guid>
      <description>Salvador deve ter u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Large integer precision error in Bash command output rendering</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b20f589-d367-45f5-9662-c17c1a256681/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:34:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b20f589-d367-45f5-9662-c17c1a256681/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>On USB HID, Keyboard LEDs, and device emulation (2024)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1bf5c6cf-4f52-4dc8-a735-811a84c46122/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:32:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1bf5c6cf-4f52-4dc8-a735-811a84c46122/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil faz operação contra comércio ilegal de armas e munições no RJ e no Paraná</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf3822ae-b6aa-450f-a718-ff1a5c888ad9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:31:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf3822ae-b6aa-450f-a718-ff1a5c888ad9/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump nos e-mails de Epstein - O Assunto #1598</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85db7e56-ef26-4045-9cce-d74f15b1df8f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85db7e56-ef26-4045-9cce-d74f15b1df8f/</guid>
      <description>Um fantasma antigo voltou a rondar a Casa Branca nesta quarta-feira (12): o caso Jeffrey Epstein, milionário acusado de explorar sexualmente adolescentes. Deputados democratas revelaram três e-mails de Epstein que sugerem que Trump sabia das garotas. Em uma das mensagens, de 2011, Epstein diz que Trump passou horas com uma delas.   Na esteira da divulgação dos e-mails, congressistas do partido de Trump tornaram públicas 23 mil páginas com documentos sobre o caso. O presidente americano sem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Toyota Opens the Doors To Its First EV Battery Plant In the US</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0ed6769-bb0d-4718-b540-5fbcd9901a15/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0ed6769-bb0d-4718-b540-5fbcd9901a15/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from Electrek: Production is now underway at Toyota&amp;rsquo;s new $13.9 billion battery plant in North Carolina, the company&amp;rsquo;s first outside Japan. After the first batteries rolled off the production line at its new facility in Liberty, North Carolina, on Wednesday, Toyota said today marks a &amp;ldquo;pivotal moment&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Price Dips 0.9% as Heavy Volume Breakdown Tests Key Support</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/026ea716-37ec-4d3e-bf46-5bfe677565dd/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:19:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/026ea716-37ec-4d3e-bf46-5bfe677565dd/</guid>
      <description>BTC pulls back from session peaks ab&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP 30: reforço na segurança após protesto deixa indígenas do lado de fora da Zona Verde, em Belém</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1a1316c-aa53-4d7a-bcb6-a62cb2683a22/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:12:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1a1316c-aa53-4d7a-bcb6-a62cb2683a22/</guid>
      <description>Reforço na segurança deixa indígenas do lado de fora da Green Zone na COP 30, em Belém Lideranças indígenas informaram nesta quarta-feira (12) que a tentativa de ocupação da Zona Azul da COP, em Belém, foi uma forma de cobrar por participação ativa dos povos indígenas nas negociações do evento.  Ainda nesta quarta, o MPF informou que apura o caso de indígenas Munduruku que ficaram do lado de fora da Zona Verde do evento, área aberta ao público. Os portões ficaram fechados por cerca de trinta minutos durante a tarde e os indígenas precisaram deixar arco e flecha na entrada - (veja no vídeo acima). Para o cacique Gilson Tupinambá, as comunidades indígenas não querem o separatismo. O grupo afirma que, enquanto parte dos indígenas está na Zona Verde, na Zona Azul falta representação dos povos originários.   “Era uma tentativa de chamar atenção ali naquele espaço”, disse a liderança indígena Auricélia Arapiun.   A COP 30 deve ser a conferência com maior presença indígena da história em uma articulação i&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30 encerra terceiro dia com duplo entrave em negociações</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f93b2e44-87fa-4c80-a832-6ddef98ae480/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:05:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f93b2e44-87fa-4c80-a832-6ddef98ae480/</guid>
      <description>No terceiro dia da COP30, a conferência climática da ONU em Belém (PA&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de Montes Claros cria PONTO CERTO para descarte de entulho no Canelas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bce1b88f-194e-4fe8-983a-deeff12f751f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:03:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bce1b88f-194e-4fe8-983a-deeff12f751f/</guid>
      <description>A Prefeitura de Montes Claros está dando continuidade às obras do segundo Ponto Certo da cidade, que irá funcionar no bairro Canelas. A unidade vai substituir o atual Centro de Apoio Simplificado aos Carroceiros (CASCO) localizado na Avenida Manoel Caribé Filho, região sul do município.  O Ponto Certo será uma Unidade de Recebimento de Pequenos Volumes (URPV) com toda a estrutura para receber resíduos volumosos, da construç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Black mais esperada do ano chegou com 25% à vista em toda loja na Vilarejo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a6cf880-e0d2-4a54-ba75-e5a75218b556/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:02:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a6cf880-e0d2-4a54-ba75-e5a75218b556/</guid>
      <description>Chegou o momento ideal para renovar sua casa com estilo e aproveitar a última grande oportunidade do ano. A Novembro Black Vilarejo já começou e traz 25% de desconto à vista em toda loja, com condições imperdíveis e estoque garantido nas melhores marcas do mercado. É o momento mais esperado do ano para quem vai construir ou reformar.  Mais de 3 mil opções de acabamentos em estoque Acervo Vil&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cores que transformam ambientes e renovam a energia da casa com estilo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c8aee1ad-1e7f-4375-8cf9-f2f00aa66753/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:02:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c8aee1ad-1e7f-4375-8cf9-f2f00aa66753/</guid>
      <description>As cores vão muito além da estética: elas despertam emoções, criam atmosferas e revelam a identidade de quem habita o espaço. Ao definir uma paleta, não se trata apenas de seguir tendências, mas de construir uma linguagem que une bem-estar e estilo de vida. a combinação entre tons neutros sofisticados e paletas vibrantes bem aplicadas mostra como é possível equilibrar elegância, aconchego e ousadia em um mesmo projeto. Equilíbrio perfeito: tons neutros com toques vibrantes para um design leve, moderno e cheio de personalidade Acervo Vilarejo 1. Tons neutros que nunca saem de cena Bege, cinza e off-white continuam sendo protagonistas por criarem uma base versátil. Eles ampliam a sensa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Commentary on the Sixth Edition Unix Operating System</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba6029f8-a1f1-43c3-938b-9934e2c562b5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba6029f8-a1f1-43c3-938b-9934e2c562b5/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrições para superconcurso da saúde em SC com 511 vagas terminam nesta quinta-feira (13)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3820c686-f0f6-417b-be3c-1720e4c4a00b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3820c686-f0f6-417b-be3c-1720e4c4a00b/</guid>
      <description>Concurso da saúde em SC abre 511 vagas e terá provas nos primeiros dias de 2026 ✍️As inscrições para o concurso da Saúde de Santa Catarina, com 511 vagas, terminam nesta quinta-feira (13) às 23h59. Elas devem ser feitas via internet.  O certame oferece vagas imediatas e cadastro de reserva para cargos de níveis médio e superior. Os salários iniciais, a depender da função, variam entre R$ 4,1 mil a R$ 9,5 mil. ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp As op&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeita de mandar matar mulher em Sepetiba trocou mensagens com a vítima minutos antes do assassinato</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17b05693-943a-4e34-a5b2-29779da22545/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17b05693-943a-4e34-a5b2-29779da22545/</guid>
      <description>Polícia procura suspeita de matar mulher em Sepetiba A Polícia Civil do Rio de Janeiro apura o conteúdo de uma troca de mensagens entre Gabrielle Cristine Pinheiro Rosário e Laís de Oliveira Gomes Pereira, realizada poucos minutos antes de Laís ser assassinada com um tiro na nuca, no dia 4 de novembro, em Sepetiba, Zona Oeste do Rio. A investigação aponta que Gabrielle, principal suspeita de ser mandante do crime, buscava saber onde a vítima estava e qual seria o destino dela naquele dia. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RJ em tempo real e de graça Os investigadores veem na conversa um possível indício de que Gabrielle monitorava os passos da vítima e poderia ter repassado informações aos dois homens que executaram o crime.  Erick Santos Maria, apontado como condutor da moto utilizada no crime, e Davi de Souza Malto, suspeito de ser o autor do disparo, já foram presos. Erick Santos Maria e Davi de Souza Malto foram presos por participação na morte de Lais. Reprodução TV Globo Monitoramento da vítima A troca de mensagens entre Gabrielle e Laís ocorreu no dia do crime, entre 8h52 e 10h11h. Laís informou a Gabrielle, por volta das 9h, que estava na casa de seu irmão, Vitor, mas que &amp;ldquo;já estava indo para casa&amp;rdquo;. Em depoimento, Gabrielle contou que o motivo do contato era para combinar de buscar um tênis para Alice ir para a escola. Ainda segundo ela, durante a conversa, a filha de Laís, Alice, quis ligar de vídeo para a vítima para ver seu irmão, Kauã. Laís teria dito que não poderia atender a ligação de vídeo, explicando que estava na casa de Vitor, mas já estava indo para casa. De acordo com as investigações, Laís prometeu ligar de volta quando chegasse em sua casa. Laís foi morta quando empurrava o carrinho da filha em Sepetiba, na Zona Oeste do Rio Reprodução/ TV Globo Laís recebeu a última mensagem de Gabrielle às 10h11 e poucos minutos depois saiu da casa do irmão. O crime ocorreu no caminho entre a casa do irmão e a residência da vítima, um trajeto habitual que Laís fazia diariamente no mesmo horário da manhã.  Linha do tempo do dia do crime: 8h50 - Laís estava na casa de seu irmão, Vitor, um local que ela frequentava diariamente no mesmo horário da manhã; Por volta de 9h - Gabrielle conversou com Laís para combinar de buscar um tênis para Alice ir à escola. Laís informou a Gabrielle que estava na casa de seu irmão Vitor e que &amp;ldquo;já estava indo para casa&amp;rdquo;; 10h11 - Laís recebeu a última mensagem de Gabrielle; por volta de 10h30 - Laís saiu da residência de seu irmão, empurrando o carrinho do filho caçula, Kauã, com destino à sua casa; Poucos minutos depois - Laís foi baleada e encontrada&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enem 2025: gabarito oficial do 1º domingo será divulgado pelo Inep nesta quinta; veja como consultar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5457cd68-4690-4f85-9267-55fd97e11dfc/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5457cd68-4690-4f85-9267-55fd97e11dfc/</guid>
      <description>Veja como vai ser a cobertura do g1 no Enem 2025 Os gabaritos oficiais do 1º dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025 serão divulgados nesta quinta-feira (13). Os candidatos poderão acessá-los aqui no g1 ou neste link. ➡️É a primeira vez que o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) separa em duas datas a disponibilização das respostas corretas. Até 2024, o gabarito de todas as provas (Linguagens, Ciências Humanas, Ciências da Natureza e Matemática) era publicado junto, dias após o segundo domingo de Enem.  🟢 Baixe AQUI o caderno de questões da prova VERDE do 1º dia do Enem 2025 ⚪ Baixe AQUI o caderno de questões da prova BRANCA do 1º dia do Enem 2025 🔵 Baixe AQUI o cad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo já proibiu lotes de 25 marcas de azeite em 2025; veja quais são e o que fazer caso tenha comprado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a017be1e-617f-4015-ab10-6d66b5919ea1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a017be1e-617f-4015-ab10-6d66b5919ea1/</guid>
      <description>Entenda as fraudes de azeite mais comuns no Brasil Vinte e cinco marcas de azeite foram banidas ou tiveram lotes proibidos pelo governo federal em 2025 após ações da  Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e do Ministério da Agricultura.  Tanto o ministério quanto a agência, que podem atuar em conjunto, mantêm uma lista com marcas e lotes vetados para consumo. Algumas marcas aparecem em ambas as relações.   A proibição mais recente são de lotes das marcas Royal, a Godio, La Vitta e Santa Lucia, desclassificadas pelo Ministério da Agricultura na quarta-feira (12).  As amostras coletadas apontaram a presença de óleos vegetais de outras espécies na composição, o que caracteriza fraude. Por isso, elas são consideradas impróprias para consumo. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Desde o início de 2024, o governo feder&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Núcleos político e financeiro: entenda a relação entre o prefeito Rodrigo Manga, apontado como líder de organização criminosa, e outros investigados pela PF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbabcd25-61ee-4f61-9b27-280b88308536/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbabcd25-61ee-4f61-9b27-280b88308536/</guid>
      <description>PF detalha lavagem de dinheiro e &amp;lsquo;contabilidade paralela&amp;rsquo; na gestão de Rodrigo Manga A Polícia Federal identificou dois núcleos dentro do esquema de corrupção envolvendo o prefeito de Sorocaba (SP), Rodrigo Manga (Republicanos). As investigações levaram ao afastamento de Manga por 180 dias. Além de Manga, os investigados que fazem parte dos dois núcleos são: Sirlange Frate, esposa do prefeito, a pastora Simone Frate, irmã de Sirlange e cunhada do prefeito, o bispo evangélico Josivaldo Souza, marido de Simone, o empresário Marco Mott, amigo de Rodrigo, Vinicius Rodrigues, o ex-secretário de Saúde, e Fausto Bossolo, ex-secretário de Administração. 📲 Participe do canal do g1 Sorocaba e Jundiaí no WhatsApp Josivaldo Souza e Marco Mott foram presos na quinta-feira (6), durante a segunda fase da operação da PF. Simone Frate é considerada foragida.  O g1 e a TV TEM tiveram acesso exclusivo aos documentos que mostram a investigação da Polícia Federal durante a Operação Copia e Cola. A corporação aponta Rodrigo Manga como líder de uma organização criminosa, que era dividida em dois núcleos: o financeiro e o político. Entenda abaixo:  Núcleo financeiro Conforme a Polícia Federal, a primeira dama, Sirlange Frate, é dona de uma empresa de publicidade, conhecida como 2M Comunicação e Assessoria, e usava o empreendimento para lavar dinheir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agressão com golpes de capacete após advertência: o que se sabe sobre caso de funcionária agredida por colega de trabalho</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/679ede8c-f814-4aa0-897c-64b1425b9c5e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/679ede8c-f814-4aa0-897c-64b1425b9c5e/</guid>
      <description>Mulher é agredida por colega de trabalho em Salvador O homem que usou um capacete para agredir a colega de trabalho, em Salvador, é investigado por lesão corporal dolosa. As agressões ocorreram no sábado (8), em um condomínio localizado no bairro de Itapuã. Segundo Ricardo Correia, síndico do prédio, Diego Silva bateu na mulher após ela não permitir que ele entrasse no local, de moto, pela contramão. Após cometer as agressões, o suspeito fugiu do local. Ele se apresentou espontaneamente na 12ª Delegacia Territorial (DT/Itapuã) na terça-feira (11), optou por ficar em silêncio durante o depoimento e foi liberado. 📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia Veja abaixo o que se sabe e o que falta esclarecer sobre o caso: 1. Como a agressão ocorreu? 2. Por que o funcionário agrediu a colega de trabalho? 3. O suspeito foi afastado das atividades? 4. O homem já foi preso? 5. Como a Polícia Civil investiga o caso? 1. Como a agressão ocorreu? Em imagens gravadas por uma câmera de segurança, é possível ver que Diego e a vítima, que teve a identidade preservada, estavam dentro da portaria do condomínio, quando houve uma discussão. Não foi possível ouvir o que diziam, pois a câmera instalada no local não capta &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caminhão com bomba falsa: o que se sabe e o que falta saber sobre ocorrência no Rodoanel</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4be1bddb-ef42-41e6-9dd9-552d8aa30f26/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4be1bddb-ef42-41e6-9dd9-552d8aa30f26/</guid>
      <description>Drones e câmeras de esquadrão antibomba registram ação no Rodoanel Uma carreta foi atravessada no Rodoanel Mário Covas, em Itapecerica da Serra, na Grande São Paulo, na manhã desta quarta-feira (12), e bloqueou a via por cerca de cinco horas. O trecho ficou interditado por causa da suspeita de um artefato explosivo na cabine do veículo. Apesar do alarme inicial e da mobilização do Grupo de Ações Táticas Especiais (Gate), o objeto foi confirmado como uma falsa bomba. O motorista, Dener Laurito dos Santos, de 52 anos, foi levado ao hospital em estado de choque. A polícia registrou a ocorrência como tentativa de roubo, mas não descartou nenhuma linha de investigação.  Abaixo, veja o que se sabe e o que falta saber sobre o caso. Qual é a identidade do motorista e o que ele relatou? O motorista envolvido no caso é Dener Laurito dos Santos, de 52 anos, morador de Ribeirão Pires. Ele atua como caminhoneiro há 17 anos e realiza viagens longas, inclusive internacionais. Dener relatou à Polícia Civil que foi vítima de assalto seguido de sequestro por três criminosos, por volta das 4h. Ele estava em uma viagem que começou no Acre com destino a São Bernardo do Campo. Segundo o depoimento do motorista à Polícia Civil, a carreta travou durante o assalto, e os bandidos assumiram o volante e o atravessaram pista. Além disso, os criminosos teriam colocado os &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena pode pagar R$ 100 milhões nesta quinta-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/acb0183d-ea73-4df1-b48a-0af3b9ff9525/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/acb0183d-ea73-4df1-b48a-0af3b9ff9525/</guid>
      <description>Como funciona a Mega-sena O concurso 2.940 da Mega-Sena pode pagar um prêmio de R$ 100 milhões para os acertadores das seis dezenas. O sorteio ocorre às 21h desta quinta-feira (13), em São Paulo. Clique aqui para seguir o canal de Loterias do g1 no WhatsApp No concurso da última terça (11), ninguém levou o prêmio máximo. A aposta mínima para a Mega-Sena custa R$ 6 e pode ser realiz&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TERMÔMETRO DA COP30 #DIA 4: capivara gigante, &#39;reunião estranha&#39; e o significado de adaptação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cd9df1f0-7d1d-4761-a850-ea2e46460069/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cd9df1f0-7d1d-4761-a850-ea2e46460069/</guid>
      <description>Olá, aqui quem escreve é Roberto Peixoto, repórter de Meio Ambiente no g1. Este é o Termômetro da COP30, edição #DIA 4, um boletim com o essencial que você precisa saber sobre a 30ª Conferência do Clima da ONU. Eu vou explicar para você, em 7 tópicos, como foi a quarta-feira em Belém. Entre os destaques eu conto que a capital paraense venceu o desafio de organizar o evento e a COP30 virou a segunda maior da história.  Vou falar também por que observadores classificaram como &amp;ldquo;estranha&amp;rdquo; uma reunião que discutia dinheiro e comércio. E ainda explico como uma &amp;ldquo;capivara gigante&amp;rdquo; acabou virando atração da barqueata que navegou nas águas da Baía do Guajará. 1 - Em alta X em baixa EM ALTA: 🌍 A COP30 já é a segunda maior conferência do clima de todos os tempos, com mais de 56 mil participantes registrados de forma presencial. O levantamento é do site britânico Carbon Brief, especializado em dados e análises sobre política climática. O encontro tem 193 países e a União Europeia e fica atrás apenas da COP28, em Dubai. O Brasil lidera as delegações, seguido por China, Nigéria e Indonésia. EM BAIXA: 🛢️Apesar da fala de Lula sobre a necessidade de um novo mapa do caminho para a transição dos combustíveis fósseis (relembre o termo no Termômetro do dia #1), o tema não está diretamente em debate na COP30. O discurso empolgou, mas não virou debate oficial, e ainda enfrenta resistência de dezenas de países. Pra completar, o foco do Brasil em “combustíveis sustentáveis” na Cúpula dos Líderes gerou desconfiança entre especialistas, que veem o risco de trocar um problema por outro se a transição não for realmente limpa. &amp;ldquo;Isso não é um item da agenda, não está no momento sendo algo que foi levantado durante a COP. O presidente Lula colocou esse assunto no centro de suas preocupações porque é algo que foi acordado dentro do Brasil e que colocamos na nossa NDC&amp;rdquo;, afirmou o embaixador André Corrêa do Lago, presidente da COP30. 📝ENTENDA: As NDCs são as metas dos países, o o principal instrumento do Acordo de Paris para enfrentar a crise climática. A rodada atual - chamada de NDCs 3.0 - pode ser a última chance real de manter vivo o objetivo de limitar o aumento da temperatura global a 1,5 °C. 2 - Brisa de esperança: expansão das renováveis aperta o cerco aos fósseis Saiu o novo relatório da Agência Internacional de Energia, e ele c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Clima extremo na Amazônia já afeta 1,8 milhão de pessoas por ano e gera prejuízo bilionário, mostra pesquisa inédita</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1028b9e-e70e-4ea6-aec6-a96884d58b52/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1028b9e-e70e-4ea6-aec6-a96884d58b52/</guid>
      <description>Período de estiagem na Amazônia se estendeu, ao mesmo tempo em que a estação seca se adiantou AMANDA PEROBELLI-REUTERS Uma pesquisa inédita publicada na revista Nature Communications mostra que 1,8 milhão de pessoas que vivem nos estados da Amazônia brasileira já são afetadas todos os anos por eventos extremos provocados pela mudança do clima. A pesquisa, que é inédita, ainda mostra que os prejuízos econômicos causados por esses eventos somam mais de US$ 650 milhões por ano (R$ 3,44 bilhões). O estudo, conduzido por cientistas do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amazônia (Ipam) , é o primeiro a estimar de forma integrada as perdas humanas e econômicas ligadas ao clima na região. Os resultados mostram o retrato de uma realidade que coloca a Amazônia entre as áreas mais vulneráveis do país à crise climática. Além disso, mostram, ao mesmo tempo, a face da injustiça climática:  75% dos afetados são indígenas e populações tradicionais, justamente as que men&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CNU 2025: prazo para envio de títulos começa nesta quinta; veja como fazer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1fe12c1a-453d-442c-ad27-dbe64a088efa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1fe12c1a-453d-442c-ad27-dbe64a088efa/</guid>
      <description>CNU 2025: começa o prazo para envio de títulos O prazo para envio dos documentos para a avaliação de títulos do Concurso Nacional Unificado (CNU) começa nesta quinta-feira (13). ➡️ A prova de títulos é uma etapa do concurso que considera a experiência profissional e formação acadêmica — como pós-graduação, mestrado e doutorado — para compor a nota final dos candidatos.  ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Concursos no WhatsApp Os documentos devem ser enviados pela página oficial do concurso no site da Fundação Getúlio Vargas (FGV), seguindo as regras do edital. (Veja abaixo como fazer)  O prazo para envio dos títulos termina em 19 de novembro. O resultado preliminar será divulgado em 8 de janeiro de 2026, seguido do período de recursos, de 9 a 12 de janeiro. Nesse momento, os candidatos poderão contestar a pontuação atribuída.  Após a análise dos recursos, o resultado final será publicado em 18 de fevereiro. As primeiras listas de classificação devem ser divulgadas em 20 de fevereiro. (Confira o cronograma completo abaixo) ➡️ Como será feita a Avaliação de Títulos? Essa etapa é classificatória e pode acrescentar até dois pontos para cargos de nível intermediário e até cinco pontos para cargos de nível superior.  Os candidatos devem digitalizar e enviar certificados, diplomas e comprovantes de experiência profissional dentro do prazo, respeitando os formatos e limites de tamanho exigidos. Os títulos devem ser enviados em formato digital — imagem do documento original ou cópia autenticada, frente e verso — nos formatos JPG, JPEG, PNG ou PDF, com tamanho máximo de 5 MB por arquivo.  Serão aceitos os seguin&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians visita a Ferroviária para garantir liderança no Paulistão Feminino; saiba tudo - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29a8028a-57e9-4b44-9497-9397fc066124/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29a8028a-57e9-4b44-9497-9397fc066124/</guid>
      <description>Corinthians visita a Ferroviária par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gonet é reconduzido para o comando da PGR com a menor votação desde a redemocratização</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2dfb023d-bc48-49e4-a84e-9fd6d253f350/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:00:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2dfb023d-bc48-49e4-a84e-9fd6d253f350/</guid>
      <description>Senado aprova recondução de Paulo Gonet a mais dois anos no comando da PGR O procurador-geral da República, Paulo Gonet, foi reconduzido ao cargo nesta quarta-feira (12) com a votação mais apertada desde a redemocratização. O Senado aprovou por 45 votos a favor e 26 contra a permanência de Gonet no comando da Procuradoria-Geral da República (PGR). A votação foi secreta, e eram necessários pelo menos 41 votos favoráveis para a aprovação. O placar superou o recorde negativo de Aristides Junqueira, que em 1989 havia sido aprovado por 47 votos a 3. D&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>E-mails de Epstein: entenda as denúncias, como Trump foi associado ao escândalo e o impacto para o governo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de8d366f-8739-4c34-87a3-d89084896d7e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:00:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/de8d366f-8739-4c34-87a3-d89084896d7e/</guid>
      <description>E-mails mostram relação entre Donald Trump e milionário acusado de abuso sexual A polêmica envolvendo o caso do abusador sexual condenado Jeffrey Epstein ganhou um novo episódio nesta quarta-feira (12), após a divulgação de e-mails em que ele cita o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp ▶️ Contexto: O Congresso dos Estados Unidos publicou arquivos com mensagens que sugerem que Trump tinha conhecimento da conduta de Epstein e que, em certa ocasião, o atual presidente “passou horas” na casa do bilionário com uma das vítimas. Jeffrey Epstein foi um empresário norte-americano conhecido por sua ampla rede de contatos com políticos, celebridades e executivos. Ele foi acusado de abusar de mais de 250 meninas menores de idade e de operar uma rede de exploração sexual. Epstein foi preso em julho de 2019 e, segundo as autoridades dos EUA, tirou a própria vida um mês depois, dentro da cela. É de conhecimento público que Trump e Epstein foram amigos nas décadas de 1990 e 2000. O atual presidente nunca foi investigado no caso e afirma ter se afastado do bilionário assim que as acusações surgiram. Durante a campanha de 2024, Trump prometeu mais de uma vez que, se voltasse à Casa Branca, tornaria públicos arquivos secretos sobre as investigações. Após a posse, no entanto, o discurso mudou. Em julho, Trump chamou uma suposta lista de clientes de Epstein de “farsa“ e “bobagem“, acusando a “esquerda radical” de alimentar boatos. A mudança no tom frustrou apoiadores do presidente, muitos dos quais espalham teorias da conspiração sobre o caso. O movimento aumentou a pressão política por parte da oposição e de alguns membros do partido de Trump para que todos os documentos da investigação fossem tornados públicos. Nesta quarta-feira, a Câmara dos Deputados reuniu assinaturas suficientes para votar uma moção que força o governo a divulgar todos os documentos da investigação. A iniciativa conta, inclusive, com o apoio de republicanos. De acordo com a imprensa americana, mesmo que a moção seja aprovada na Câmara, ela deve ser barrada no Senado. Ainda assim, se fosse aprovada nas duas casas, Trump poderia vetar a proposta — o que representaria um desgaste político para o presidente. Nesta reportagem, você vai entender: As acusações de abuso de Epstein Como foi a investigação, a prisão e a morte de Epstein O que Trump tem a ver com o caso O que dizem os novos e-mails O impacto do caso no governo Trump 1. Epstein e as acusações de abuso  Juíz&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Até R$ 610 mil por pessoa e saídas da Itália às sextas: como é a denúncia sobre &#39;safári humano&#39; em Sarajevo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2cdab541-add0-4580-abab-89314f821e17/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2cdab541-add0-4580-abab-89314f821e17/</guid>
      <description>&amp;lsquo;Safári humano&amp;rsquo;: Itália investiga turistas que atiravam em civis durante Guerra da Bósnia Por uma pequena fortuna, equivalente até R$ 610 mil em valores atuais, &amp;ldquo;cidadãos respeitáveis&amp;rdquo; italianos, russos e americanos, entre outras nacionalidades eram levados de uma cidade da Itália até um campo de batalha na Bósnia, nos anos 1990, para atirar em civis por diversão, numa espécie de &amp;ldquo;safári humano&amp;rdquo;. Esta é a denúncia analisada pelo Ministério Público de Milão, na Itália, após o recebimento de um dossiê do jornalista e escritor italiano Ezio Gavazzeni. Segundo a imprensa do país, o procurador Alessandro Gobbis, especialista em investigações antiterrorismo, deve começar a convocar testemunhas para depor em breve. Há esperança de que alguns dos suspeitos ainda estejam vivos e possam responder criminalmente. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp O &amp;ldquo;safári humano&amp;rdquo; teria ocorrido entre 1993 e 1995 durante o cerco a Sarajevo, em um dos episódios mais sangrentos da Guerra da Bósnia. Segundo o dossiê de Gavazzeni, os interessados pagavam até 100 milhões de liras italianas (o equivalente a cerca de 100 mil euros atuais) a uma companhia aérea iugoslava de voos charter chamada Aviogenex, que tinha uma filial na cidade de Trieste, no nordeste italiano, perto da fronteira com a Eslovênia — país este que fazia parte da federação iugoslava até 1991. Torre de TV em meio a camada de poluição em Sarajevo, capital da Bósnia Reuters/Dado Ruvic &amp;ldquo;As viagens teriam sido feitas de avião a partir de Trieste, depois de helicóptero e veículo da Sérvia através da zona de guerra até Sarajevo&amp;rdquo;, descreve a publicação italiana &amp;ldquo;Il Giornale&amp;rdquo;. A reportagem do &amp;ldquo;Giornale&amp;rdquo; afirma que um dos pivôs do esquema era Jovica S&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Eu sei o quão sujo Donald é&#39;, disse Epstein sobre Trump em e-mail</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb575036-1c13-4ebe-8833-aa5d20bcb75e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eb575036-1c13-4ebe-8833-aa5d20bcb75e/</guid>
      <description>E-mails mostram relação entre Donald Trump e milionário acusado de abuso sexual O bilionário Jeffrey Epstein escreveu que sabia “o quão sujo” o presidente Donald Trump é em um e-mail enviado em 2018. O arquivo foi revelado nesta quarta-feira (12) e integra documentos da investigação sobre o abusador sexual. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp ▶️ Contexto: O Congresso dos Estados Unidos publicou e-mails que sugerem que Trump tinha conhecimento da conduta de Epstein e que, certa vez, o atual presidente “passou horas” em sua casa com uma das vítimas. Jeffrey Epstein foi um empresário norte-americano conhecido por sua ampla rede de contatos com políticos, celebridades e executivos. Ele foi acusado de abusar de mais de 250 meninas menores de idade e de operar uma rede de exploração sexual. Epstein foi preso em julho de 2019 e, segundo as autoridades dos EUA, tirou a própria vida um mês depois, dentro da cela. O e-mail em que Epstein chama Trump de “sujo” foi enviado em 23 de agosto de 2018 e faz parte de uma troca de mensagens com a advogada Kathryn Ruemmler, ex-conselheira da Casa Branca durante o governo de Barack Obama. Na época, Trump já era presidente e era acusado de fraude contábil na campanha de 2016. Segundo as investigações, ele ocultou pagamentos à atriz pornô Stormy Daniels para comprar o silêncio dela sobre um caso que os dois tiveram em 2006. Na troca de e-mails, Ruemmler enviou a Epstein um artigo de opinião do jornal The New York Times, no qual o colunista Bret Stephens afirmava que Trump havia cometido “crimes e delitos graves” que justificariam &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grammy Latino 2025 é nesta quinta-feira (13); veja tudo o que você precisa saber</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42ee99e4-240a-4db3-a1b5-0b6483b3d185/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 03:00:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42ee99e4-240a-4db3-a1b5-0b6483b3d185/</guid>
      <description>A 26ª edição do Grammy Latino 2025 acontece nesta quinta-feira (13), em Las Vegas.  O g1 reúne abaixo as principais informações sobre o evento e os artistas indicados nas principais categorias. Início das festividades  As premiações da 26ª edição do Grammy Latino tiveram início no último final de semana. No domingo (9), Ivan Lins recebeu o Prêmio à Excelência Musical do Grammy Latino. O cantor, compositor e pianista brasileiro foi laureado pelo conjunto monumental de sua obra, que completa 60 anos em 2025. Ivan Lins recebe o &amp;lsquo;Prêmio à Excelência Musical&amp;rsquo; no Mandala Bay, em Las Vegas (EUA), na noite de domingo, 9 de novembro David Becker /Getty Images for The Latin Recording Academy Quais artistas vão apresentar o Grammy Latino 2025? A tradicional noite de premiações do Grammy Latino é dividida em duas fases: a première (cerimônia em que a maioria das categorias é anunciada) e a transmissão principal.  A première acontece no Mandalay Bay South Convention Center, em Las Vegas, e será transmitida ao vivo em todas as plataformas da Academia Latina a partir das 17h (horário de Brasília). O evento terá Tiago Iorc e Kany García como anfitriões.  Marina Sena, Carol Biazin e Papatinho estão na lista de apresentadores que entregarão alguns dos prêmios.  A lista ainda inclui: Camilú, Malena Burke, Nico Cotton, Silvestre Dangond, Isabel Dobarro, Techy Fatule, Lupita Infante, Ela Minus, Kiki Morente, Debi Nova, RENEE, Yami Safdie, Meme Solis, Lenny Tavárez e Ángeles Toledano. Já transmissão principal acontece na MGM Grand Garden Arena, em Las Vegas, ao longo de três horas, e tem início às 22h (horário de Brasília).  Maluma e Roselyn Sánchez serão os apresentadores do evento. Enrique Bunbury, Eduin Caz e Jhonny Caz (Grupo Firme), Silvestre Dangond, Fariana, Daisy Fuentes, Kany García, Lupita Infante, Mon Laferte, Richard Marx, Nicki Nicole, Carlos Rivera, Miguel Rojas, Trueno e Yandel são alguns dos artistas que vão anunciar os vencedores das categorias.  Quais cantores farão shows no Grammy Latino 2025? Projeto &amp;lsquo;Dominguinho&amp;rsquo; reúne João Gomes, Mestrinho e Jota Pê Divulgação A premiere, que acontece horas antes da premiação principal, terá o projeto Dominguinho entre as apresentações musicais. Vale lembrar que a amizade entre João Gomes e Jota.Pê nasceu exatamente no Grammy Latino 2024.  Veja lista completa das atrações (por ordem alfabética): Akapellah Andrés Cepeda  João Gomes, Mestrinho e Jota.pê Jesse &amp;amp; Joy  Judeline Leiva Julia Mestre Fito Páez &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Fazenda 17: Carol, Matheus e Toninho estão na roça, vote na enquete</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d0fb2c7-7689-4f72-a6ec-c7674ed31f96/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0d0fb2c7-7689-4f72-a6ec-c7674ed31f96/</guid>
      <description>A oitava roça de A Fazenda 17 está formada: Carol Le&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil prende casal por aplicar &#39;Boa Noite, Cinderela&#39; em turistas na Zona Sul do Rio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a6694bda-ae4a-4d19-9933-db605c9cdd8e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:48:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a6694bda-ae4a-4d19-9933-db605c9cdd8e/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Fazenda 17: Saory é a nova fazendeira; Carol e Toninho estão na roça</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/138b510e-41f0-46a1-914f-8810b688511d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/138b510e-41f0-46a1-914f-8810b688511d/</guid>
      <description>Foi de Saory Cardoso a vitória desta quarta-feira &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Americano foi atraído para encontro amoroso com quatro mulheres e teve R$ 400 mil roubados no AM, diz polícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6ce3834-bdb8-4cc1-a4bc-daa9b975b3a8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:30:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6ce3834-bdb8-4cc1-a4bc-daa9b975b3a8/</guid>
      <description>Operação prendeu cinco suspeitos de sequestrar e extorquir cidadão americano em Iranduba. Divulgação/PC-AM O americano que foi sequestrado em Iranduba, interior do Amazonas, no início do ano, foi vítima de uma emboscada após ser atraído para um encontro amoroso com quatro mulheres. Segundo a Polícia Civil, o homem foi mantido em cativeiro e obrigado, sob ameaça de armas de fogo, a transferir cerca de R$ 400 mil para contas indicadas pelos criminosos. As novas informações foram divulgadas nesta quarta-feira (12) du&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Skincare demais pode fazer mal: dermatologistas explicam o porquê</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d5cbf3ef-c07c-4a11-9d78-ece855db9ed8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:18:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d5cbf3ef-c07c-4a11-9d78-ece855db9ed8/</guid>
      <description>Ter uma pele bonita e saudável é o desejo de muita gente. Por isso, cada vez mais pessoas apostam em rotinas de skincare cheias de produtos e etapas. No entanto, dermatologistas alertam que o excesso pode ter o efeito oposto e acabar prejudicando a pele.Segundo a dermatologista Regina Buffman, o uso exagerado ou inadequado de cosméticos pode causar o chamado efeito rebote, quando a pele reage de forma contrária ao tratamento. “Um exemplo comum é tentar controlar a oleosidade com produtos adstringentes em excesso. Isso remove a proteção natural da pele e faz com que ela produza ainda mais óleo”, explica, à coluna Claudia Meireles.Se atente aos sinaisEntre os sinais de alerta de uma rotina sobrecarregada estão vermelhidão, ardência, descamação e repuxamento. A especialista explica que esses sintomas indicam que a barreira de proteção da pele está comprometida e precisa de uma pausa para se recuperar.A cirurgiã-dentista Gabriela Fonseca, especialista em harmonização facial, também observa um aumento nos casos de peles sensibilizadas. “&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My dad could still be alive, but he&#39;s not</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/63dfa79c-b456-4435-b7a5-43ba67fb31fa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:17:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/63dfa79c-b456-4435-b7a5-43ba67fb31fa/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tadashi Nishimoto (“Ho Lan-shan”)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ec889b6-0936-4133-b29c-7c4c80c525d8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ec889b6-0936-4133-b29c-7c4c80c525d8/</guid>
      <description>“Without enough bulbs to adequately light the set, Nishimoto focussed on key-lighting the principles, rendering many backgrounds into moody shadows. Th&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vacinação para cães e gatos é ofertada em supermercados de Manaus nesta quinta e sexta; veja locais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66f901cf-9bdc-43fd-bd53-f169dceaa848/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:11:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66f901cf-9bdc-43fd-bd53-f169dceaa848/</guid>
      <description>Vacina antirrábica será aplicada em supermercados de Manaus nesta quinta e sexta; veja os locais. Deivid Menezes A Secretaria Municipal de Saúde de Manaus (Semsa), em parceria com a rede de supermercados Nova Era, vai oferecer a vacinação antirrábica para cães e gatos em dez estabelecimentos comerciais da capital. Os postos de imuni&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enfermeiro de Anápolis ganha iPhone do ano de paciente misterioso e bilhete revela o motivo - Portal 6</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a57df95-dff9-4633-8877-42fd32809a40/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:11:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a57df95-dff9-4633-8877-42fd32809a40/</guid>
      <description>Enfermeiro de Anápolis ga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Russia&#39;s AI Robot Falls Seconds After Being Unveiled</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fab89788-3711-4b7b-9bab-429ab8a8c133/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fab89788-3711-4b7b-9bab-429ab8a8c133/</guid>
      <description>Russia&amp;rsquo;s first AI humanoid robot, Aldol, fell just seconds after its debut at a technology event in Moscow on Tuesday. &amp;ldquo;The robot was being led&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;O livro acontece no leitor&#39;, diz Carla Madeira, que estreia curso de escrita na CasaFolha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40a5192d-71be-4024-9efd-dd82ff9dc314/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40a5192d-71be-4024-9efd-dd82ff9dc314/</guid>
      <description>A escritora Carla Madeira estreia nesta quinta-feira (13) na CasaFolha, a &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>África freia avanço de negociação sobre adaptação, prioridade do Brasil na COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac41fbcb-3adf-4321-b052-8561588c00d7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac41fbcb-3adf-4321-b052-8561588c00d7/</guid>
      <description>A posição inicial de países da África frustrou a expectativa de quem acreditava &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Centrão vê soberba de Derrite em negociações do PL Antifacção</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59d18247-20dc-4ad4-b1c0-4342e6813dc4/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59d18247-20dc-4ad4-b1c0-4342e6813dc4/</guid>
      <description>Líderes do centrão se irritaram bastante com a atuação do deputado &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confederação de tadinhos: como os valentões da manosfera faturam com vitimização nos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d25d975-2ec7-48fc-95d0-3002ef68d764/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d25d975-2ec7-48fc-95d0-3002ef68d764/</guid>
      <description>Uma guerra civil travada nas redes sociais está esgarçando o delicado tecido da ultradireita nos Estados Unidos. O&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conheça Léo Salles, vencedor do reality MasterChef Confeitaria 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e201a2e-3862-4a32-be64-5892bab103aa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e201a2e-3862-4a32-be64-5892bab103aa/</guid>
      <description>Foi após um curso de Diego Lozano que Léo Salles começou a traba&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP no Brasil consolida governador da Califórnia como antagonista de Trump</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56d2ec07-37ca-4686-82d6-b7dea662e77a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56d2ec07-37ca-4686-82d6-b7dea662e77a/</guid>
      <description>Após meses de embates com Donald Trump, o governador da Califórnia, Gavi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Correios decidem fatiar empréstimo de R$ 20 bi em tentativa de atrair mais bancos e reduzir juros</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8d364590-dcfb-4bdd-bd49-25c833f35b18/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8d364590-dcfb-4bdd-bd49-25c833f35b18/</guid>
      <description>Os Correios decidiram fatiar a contratação do empréstimo de R$&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Derrite tem bons pontos, mas aumento geral de penas pode ser &#39;tiro no pé&#39;, dizem especialistas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/943fff76-d243-4258-8aa2-9c41d81e7c67/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/943fff76-d243-4258-8aa2-9c41d81e7c67/</guid>
      <description>As mais recentes mudanças no projeto de lei Antifacção, relatado pelo deputado federal Guil&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Etanol e biometano podem fazer a transição para o transporte público elétrico, diz CEO da Marcopolo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc5e9025-dc15-4d4b-980f-0a418f686d15/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dc5e9025-dc15-4d4b-980f-0a418f686d15/</guid>
      <description>Atuando na linha de frente do mercado global de carroceria de ônib&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Filme sobre ilusionistas, &#39;Truque de Mestre - O 3º Ato&#39; estreia nos cinemas de São Paulo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/614f7935-35ab-4c73-baa7-a5be54d65337/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/614f7935-35ab-4c73-baa7-a5be54d65337/</guid>
      <description>Os cinemas da capital paulista recebem 13 novos film&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governo federal vê suporte psicossocial como prioridade na resposta à crise climática</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0393753-19f7-4024-aab9-bd5631680c0d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0393753-19f7-4024-aab9-bd5631680c0d/</guid>
      <description>A atenção ao aspecto psicológico deve ser uma prioridade dos sistem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hotel Barracuda, em Itacaré, une luxo escandinavo e charme baiano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1ae3624e-d6a1-4067-911a-36c4b5e32c1b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1ae3624e-d6a1-4067-911a-36c4b5e32c1b/</guid>
      <description>Começou com um papo entre amigos, do tipo &amp;ldquo;e se comprássemos um terreno na praia?&amp;rdquo;. Os amigos no caso eram de um grupo de oito suecos, vários deles surfistas, que haviam se encantado com Itacaré, no litoral da Bahia. Ali, a mata atlântica avança sobre as rochas, as ondas se chocam contra as á&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>INSS vai devolver dinheiro de aposentados vítimas da &#39;fraude da fraude&#39;; veja lista de 17 associações</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/86540816-8c72-4076-b7b9-20f6d257f739/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/86540816-8c72-4076-b7b9-20f6d257f739/</guid>
      <description>O INSS (Instituto Nacional do Seguro Social) vai &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jack Dorsey funds diVine, a Vine reboot that includes Vine’s video archive</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c5e4da0-fada-47a5-b666-10cccd2ed4f7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c5e4da0-fada-47a5-b666-10cccd2ed4f7/</guid>
      <description>Jack Dorsey backs diVine, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nordeste cresce no cenário de longo percurso no Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/951904de-9dcf-4851-9fe3-df07867445d9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/951904de-9dcf-4851-9fe3-df07867445d9/</guid>
      <description>O nordeste brasileiro é hoje a região que mais cresce em número de trilhas de longo curso, consolidando-&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nova peça conta a história de &#39;Ensaio Sobre a Cegueira&#39;, livro de Saramago</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8015e780-2e1a-475d-92ae-5d8c7d8c43e9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8015e780-2e1a-475d-92ae-5d8c7d8c43e9/</guid>
      <description>A programação de teatro de São Paulo tem dois destaques entre as pr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Penny, moeda de 1 centavo americana, morre aos 232 anos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/24ac5461-694e-41d0-b7d3-d0d3259a5ba8/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/24ac5461-694e-41d0-b7d3-d0d3259a5ba8/</guid>
      <description>Moeda de 1 centavo do dólar americano, o &amp;ldquo;penny&amp;rdquo; morreu nes&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba quais cruzeiros ainda têm pacotes à venda para aproveitar o verão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f344c536-e5b3-4599-8d68-e0dc5e7c8e26/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f344c536-e5b3-4599-8d68-e0dc5e7c8e26/</guid>
      <description>Na ponta do lápis, a temporada de cruzeiros que começou no dia 5 de novembro s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SUS mira treinamento para enfrentar riscos emergentes à saúde ligados ao clima</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/30422894-939b-48d7-b296-9d7b337dbcdf/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/30422894-939b-48d7-b296-9d7b337dbcdf/</guid>
      <description>Alterações no regime de chuvas, aumento das temperaturas e o avanço da ur&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tecnologia impacta acesso à saúde de afetados pelo clima e busca se ajustar a tradições</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/09e197c2-43d8-4526-a0ec-2044fe335dec/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/09e197c2-43d8-4526-a0ec-2044fe335dec/</guid>
      <description>Políticas de saúde adaptam tecnologias para que po&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Telemedicina vira aliada da descarbonização e atenua presença desigual de profissionais da saúde</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97ef0fb3-fdde-4fe4-a7b9-e64da3a4d029/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97ef0fb3-fdde-4fe4-a7b9-e64da3a4d029/</guid>
      <description>O uso da telemedicina no Sistema Único de Saúde (SUS) pode ajud&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja sugestões de hotéis e lugares na montanha e na praia para ir no fim do ano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cfef09a2-266e-4269-bd43-87f8595a9b42/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 02:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cfef09a2-266e-4269-bd43-87f8595a9b42/</guid>
      <description>Não chega a ser novidade -todos os anos, as buscas pelas pra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ronaldo diz que abandonou o sonho de ir para a CBF: &#39;Sistema quis assim&#39; - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13bf42f2-bf01-4490-83b6-e2eb726ce5b0/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:50:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13bf42f2-bf01-4490-83b6-e2eb726ce5b0/</guid>
      <description>Ronaldo diz que abandonou o sonho de ir para a CBF: &amp;lsquo;Sistema quis assim&amp;rsquo;  UOLRonaldo Fenômeno pede &amp;rsquo;re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Deyverson faz três gols, pede desculpa, e Fortaleza empata com Atlético-MG - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5ef16983-356a-4565-93cd-5da17817b120/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:49:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5ef16983-356a-4565-93cd-5da17817b120/</guid>
      <description>Deyverson faz três gols, pede desculpa, e Fortaleza empata com Atlético-MG  UOLJogadores do At&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agricultor sobrevive após ser atingido por raio dentro de casa no Amazonas: &#39;Ficou roxo e gelado&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/568d2995-2fd3-4b3b-b1dc-da407b26b7f3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:46:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/568d2995-2fd3-4b3b-b1dc-da407b26b7f3/</guid>
      <description>Agricultor é atingido por raio dentro de casa e sobrevive no Amazonas Liam Cavalcante, da Rede Amazôncia O agricultor Eliomar Soares da Paz, de 50 anos, foi atingido por um raio na tarde desta quarta-feira (12), na comunidade Nossa Senhora do Perpétuo Socorro, no Ramal do Gato, zona rural de Itacoatiara, no interior do Amazonas. Esse é o segundo caso de pessoa atingida por raio no estado em menos de uma semana. No último dia 6, Ênio Campos Vieira morreu após ser atingido durante uma tempesta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ronaldo Fenômeno pede &#39;revolução&#39; no Corinthians ao criticar modelo de gestão - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f3f73b9e-6842-4583-9f4e-c4a62a2f2a99/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:45:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f3f73b9e-6842-4583-9f4e-c4a62a2f2a99/</guid>
      <description>Ronaldo Fenômeno pede &amp;lsquo;revolução&amp;rsquo; no Corinthians ao criticar modelo de gestão  Meu TimãoRonaldo lembra drama pessoal e d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Intel Finds Great Performance With PostgreSQL&#39;s AVX-512 Support</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11c9d889-759e-4383-a609-99cf29e9ff7d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:44:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/11c9d889-759e-4383-a609-99cf29e9ff7d/</guid>
      <description>Back in April PostgreSQL added AVX-512 support for CRC32 computations. At the time the gains for CRC32 computati&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mattel lança Barbie diabética para conscientizar sobre a doença</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c5acc13-327c-4f7d-ac97-45596476c344/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c5acc13-327c-4f7d-ac97-45596476c344/</guid>
      <description>A Mattel lançou uma versão especial da Bar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com “hat-trick de ex”, Atlético-MG cede empate ao Fortaleza no Brasileirão - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a371ee7f-7d56-449e-b4a0-5b649d27e611/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:29:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a371ee7f-7d56-449e-b4a0-5b649d27e611/</guid>
      <description>Com “hat-trick de ex”, Atlético-MG cede empate ao Fortaleza no Brasileirão  CNN BrasilDeyverson faz três gols, pede &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Congresso dos EUA aprova acordo para encerrar paralisação mais longa da história</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5b8ac04-742d-408e-ae7b-b10dce9c7070/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5b8ac04-742d-408e-ae7b-b10dce9c7070/</guid>
      <description>O Congresso dos Estados Unidos aprovou nesta quarta-feira (12) um acordo para encerrar &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após deixar Calcinha Preta, Silvânia Aquino volta a falar - Bnews</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1320bfc-0de1-47b3-ac69-a76bffaf908a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1320bfc-0de1-47b3-ac69-a76bffaf908a/</guid>
      <description>Após deixar Calc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O triângulo que concentra o poder no governo Milei</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/05691286-9490-4c63-852e-421f9808c667/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/05691286-9490-4c63-852e-421f9808c667/</guid>
      <description>Esta é a Cercanías, newsletter da F&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI-Generated Song Tops Country Music Chart</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7575c554-f675-4a77-b4ac-3bb07885fcc2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7575c554-f675-4a77-b4ac-3bb07885fcc2/</guid>
      <description>Slashdot readers Tablizer and fjo3 share news that an AI-generated country song has topped the U.S. sales chart for the first time this week. ABC News reports: The new country tune, &amp;ldquo;Walk my Walk&amp;rdquo; by Breaking Rust, recently hit No. 1 on Billboard&amp;rsquo;s Country Digital Song Sales chart, reaching ov&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apenas 15% das cidades brasileiras têm um plano municipal de adaptação às mudanças climáticas, diz levantamento</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0388a968-d686-4f41-afef-c7bfd45f1057/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:24:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0388a968-d686-4f41-afef-c7bfd45f1057/</guid>
      <description>Apenas 15% das cidades brasileiras têm plano municipal de adaptação às mudanças climáticas Desastres naturais deixaram evidente, mais uma vez, que é necessário preparar cidades brasileiras contra eventos extremos. Os tornados que atingiram o Paraná na sexta-feira (7) se somam a outras datas trágicas no calendário das mudanças climáticas. 2024 foi o ano das enchentes no Rio Grande do Sul. Em 2023, temporais devastaram o litoral norte de São Paulo. “Os desastres e as catástrofes estão sucedendo, e nós não estamos, no Brasil, nos preparando a tempo e o quanto nós deveríamos”, afirma Victor Marchezini, pesquisador do Cemaden. Victor Marchezini é pesquisador do Centro Nacional de Monitoramento e Alerta de Desastres Naturais, o Cemaden. Um levantamento do Cemaden no primeiro semestre de 2025 mostrou que apenas 15% das cidades brasileiras têm um plano municipal de adaptação às mudanças climáticas. Mais de dois terços delas estão nas regiões Sudeste e Sul. O Nordeste vem em seguida. As regiões Centro-Oeste e Norte são as que têm os menores índices de municípios com planos para enfrentar as mudanças ambientais. Em 2009, o Brasil anunciou a Política Nacional sobre Mudança do Clima. São basicamente dois caminhos: planos de mitigação e de adaptação. Os planos de mitigação indicam formas de reduzir as emissões que causam mudanças climáticas, e as estratégias de adaptação buscam reduzir os&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba onde fica bar que tem esposa de vereador como sócia - Bnews</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e7d8a1d-19a0-4b45-a504-40c76df55853/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3e7d8a1d-19a0-4b45-a504-40c76df55853/</guid>
      <description>Saiba onde fica &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saiba onde fica bar que tem esposa de vereador como sócia - Bnews</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69b7457a-0073-4416-95f3-456737ed955a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:24:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69b7457a-0073-4416-95f3-456737ed955a/</guid>
      <description>Saiba onde fica &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>House Votes to Reopen Government as Congress Suddenly Ramps Up Crypto Work</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/daf86889-0511-45f1-a239-dec08c8c2d24/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:23:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/daf86889-0511-45f1-a239-dec08c8c2d24/</guid>
      <description>The House of Representa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim do shutdown: Trump sanciona projeto que encerra paralisação do governo dos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bfc21d13-cd1a-495c-a393-e972068e71d6/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:21:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bfc21d13-cd1a-495c-a393-e972068e71d6/</guid>
      <description>Senado americano aprova projeto que pôe fim à maior paralisação do governo dos EUA O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, sancionou um projeto de lei que põe fim à paralisação do governo americano, chamada de Shutdown. Dessa forma, a maior paralisação da história do governo do país se encerra.  A assinatura do republicano ocorreu poucas horas após a Câmara dos Deputados, controlada pelos republicanos, aprovar o mesmo texto.  O projeto foi aprovado por 222 votos a favor e  209 contra.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Apenas dois republicanos votaram contra o projeto, Thomas Massie de Kentucky e Greg Steube, da Flórida. Seis democratas votaram a favor.  A paralisação ocorre quando o Congresso não aprova o orçamento federal dentro do prazo. Com isso, o governo fica sem dinheiro para manter serviços e pagar servidores federais. No centro do impasse estava a saúde. Os democratas, opositores de Trump, se recusavam a aprovar o projeto sem &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto de lei que encerra &#39;shutdown&#39; nos EUA é aprovado na Câmara e segue para sanção de Trump - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ab1d7ce-a638-48a3-a5fa-f396f3091517/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:21:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ab1d7ce-a638-48a3-a5fa-f396f3091517/</guid>
      <description>Projeto de lei que encerra &amp;lsquo;shutdown&amp;rsquo; nos EUA é aprovado na Câmara e segue para sanção de Trump  O GloboFim do s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ronaldo Fenômeno é direto e diz o que pensa sobre Neymar na Seleção Brasileira - Rádio Itatiaia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/16371807-0445-4197-b468-4a3206bed717/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:21:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/16371807-0445-4197-b468-4a3206bed717/</guid>
      <description>Ronaldo Fenômeno é direto e diz o que pensa sobre Neymar na Seleção Brasileira  Rádio ItatiaiaRonaldo lembra drama pessoal e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição de quarta-feira, 12 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77ac5912-824e-4089-86b7-ca9ea6a59b90/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:20:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77ac5912-824e-4089-86b7-ca9ea6a59b90/</guid>
      <description>Assista agora &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso Sefaz SP: banca definida! 200 vagas. Confira! - Blog Gran Cursos Online</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40d09333-57ee-47ca-ba95-32133c7aa1eb/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:18:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40d09333-57ee-47ca-ba95-32133c7aa1eb/</guid>
      <description>Concurso Sefaz SP: b&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>EUA auxiliaram operações contra Estado Islâmico na Síria que mataram 5</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/18b37c1a-a5ed-4731-99e3-8f3e541af39f/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/18b37c1a-a5ed-4731-99e3-8f3e541af39f/</guid>
      <description>O Comando Militar dos Estados Unidos para o Oriente Médio (Centcom, na&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara dos Deputados rejeita urgência a projeto de lei que quer barrar serviço de mototáxi</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7faac477-c518-4f88-98d3-0a72db78046d/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:16:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7faac477-c518-4f88-98d3-0a72db78046d/</guid>
      <description>Mototáxi em São Paulo Reprodução/ TV Globo A Câmara dos Deputados rejeitou nesta quarta-feira (12) a urgência de tramitação do projeto de lei, que pode barrar o serviço de transporte por aplicativo em motocicletas, o mototáxi. 350 deputados se manifestaram contra, 72 a favor e 4 se abstiveram. Com isso, o prefeito de São Paulo, Ricardo Nunes (MDB), sofreu a segunda derrota na semana na matéria sobre mototáxi. Ele intensificou a atuação em Brasília para aprovar a urgência do projeto de lei 4527, do deputado Maurício Neves (PP), mas não conseguiu o feito.  Na segunda-feira (10), o Supremo Tribunal Federal (STF) declarou inconstitucional, a lei estadual que dava aos municípios paulistas o poder de autorizar ou não o transporte de passageiros em motos. A Corte ratificou a decisão do TJ, de setembro.  O plenário do STF formou maioria para derrubar a lei sancionada em junho pelo governador Tarcísio de Freitas (Republicanos). Para os ministros, cabe apenas à União legislar sobre trânsito e transportes — e não aos estados ou mun&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI tenta barrar entrega de 20 milhões de conversas do ChatGPT à Justiça dos EUA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec1cba23-4bd5-4d3e-9f33-628fd4ae98b4/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ec1cba23-4bd5-4d3e-9f33-628fd4ae98b4/</guid>
      <description>A OpenAI recorreu a um juiz federal de Nova York nesta quarta-feira (12) para reverter uma decisão que &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foi pênalti? PC de Oliveira opina sobre lance de Atlético x Fortaleza - No Ataque</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a7b660f-f3f6-4888-b66a-f2070f5f430e/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:09:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0a7b660f-f3f6-4888-b66a-f2070f5f430e/</guid>
      <description>Foi pênalti? PC de Oliveira opina sobre lance de Atlético x Fortaleza  No AtaqueConfira a análise completa do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto oferece cursos gratuitos de maquiagem e passarela em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d137d81d-68b0-4352-88d9-f0e8f8fe1e78/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:07:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d137d81d-68b0-4352-88d9-f0e8f8fe1e78/</guid>
      <description>Projeto oferece cursos gratuitos de maquiagem e passarela em Salvador Divulgação O Instituto Periferia do Futuro está com 157 vagas abertas para dois cursos gratuitos voltados para maquiagem e passarela, em Salvador. Os interessados podem se inscrever na internet, por meio de formulários disponíveis nas redes do projeto. As aulas de maquiagem serão ministradas pelo renomado maquiador Marcos Cost&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto oferece cursos gratuitos de maquiagem e passarela em Salvador - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f386d10d-957d-47fc-b5eb-5f8c24711db7/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:07:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f386d10d-957d-47fc-b5eb-5f8c24711db7/</guid>
      <description>Projeto oferece cu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher se casa com noivo criado por ela no ChatGPT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef7669db-0e19-4e15-bf32-3b331a8a81a3/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 01:07:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef7669db-0e19-4e15-bf32-3b331a8a81a3/</guid>
      <description>Uma mulher de 32 anos deu o que falar nas redes sociais esta semana, após se casar com um noivo criado por ela no ChatGPT. A cerimônia aconteceu em julho deste ano na cidade de Okayama, no Japão, onde a noiva, Kano, trocou alianças e votos com o marido, batizado por ela como Lune Klaus.O rapaz era visto apenas através do smartphone dela e foi inserido nas fotos da cerimônia ao lado dela de forma digital. Em entrevista recente, a moça explicou que criou o amado após sofrer uma desilusão amorosa e terminar seu antigo relacionamento. &#x9;&#x9;&#x9;                           Leia Também:                                                                                                                                                                                  &amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
