<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 17:40:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Yuri Network News – (百合ネットワークニュース) – November 22, 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2bfcbec4-f654-4f07-a906-af86557fbf6a/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:40:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2bfcbec4-f654-4f07-a906-af86557fbf6a/</guid>
      <description>So much is happening this week in Yuri news! Yuri Manga Tokyopop’s LoveLove imprint has announced three titles of interest for us! Via multiple YNN Correspondents, we have news of How My Cute Girlfriend and I Started a Love Story by Nomiya Rion, There, Beneath the Water by Fuyumushi Kaiko and Knight-Type Girlfriend by Suzumiya Kiriha. YNN Correspondent gqll also notes that The Comics Beat’s Ollie Kaplan has an Interview with Lena Atanassova on LoveLove’s inclusive vision and bringing UNNIE, I LIKE YOU! to print. Seven Seas has licensed The Death Defying Princess Creates a Yuri Harem to Survive by Akashiro Aoi, Kouji Moromi, Murata Shinya, and Yanai Nobuhiko. I’m gonna have to read that. Yen Press has an interview with Unni, creator of I Love Amy. I reviewed that for ANN’s upcomingwinter manga guide, but really, cannot recommend it here. CW for manipulation, torture, kidnapping and general horribleness. But if you like very toxic Yuri, have at it. Via YNN Correspondent Manga’Albine, Natsuo Mutsumi’s Yuzuki doesn’t think! which won a Shueisha Newcomer Manga Encouragement Award in 2021, is available for free on their Tomboys site.  This is a story about a butch and tomboy working in a men’s clothing cafe. ^_^ Galette No. 36 is hitting inboxes shortly for members of the Galette Fanclub. Galette Special English Edition. No. 4 backers have been contacted with the price of shipping and tariffs. For my backing leve&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>780,000 Windows Users Downloaded Linux Distro Zorin OS in the Last 5 Weeks</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d1c1724-4bb5-4073-9e2c-c9f045026dfe/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d1c1724-4bb5-4073-9e2c-c9f045026dfe/</guid>
      <description>In October Zorin OS claimed it had 100,000 downloads in a little over two days in the days following Microsoft&amp;rsquo;s end of support for Windows 10.   And one month later, Zorin OS developers now claim that 780,000 people downloaded it from a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manifestantes ocupam frente da sede da PF em Brasília após prisão de Bolsonaro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42f3b87d-9b01-473a-929b-432853159f85/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42f3b87d-9b01-473a-929b-432853159f85/</guid>
      <description>Manifestantes favoráveis e contrários ao ex-presidente Jair Bolsonaro se reuniram, na manhã deste sábado (22), diante da Superintendência Regional da Polícia Federal no Distrito Federal, onde o réu foi levado após sua prisão.  De um lado da via, grupos críticos ao ex-presidente cantavam, comemoravam e exibiam cartazes. No lado oposto, apoiadores permaneceram mobilizados em defesa de Bolsonaro.  O clima no local também envolveu motoristas que passavam e se manifestavam com buzinaços, gritos de apoio ou insultos. Entre os&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meta wants to get into the electricity trading business</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fd9ce6fc-0cfc-4341-85b7-ceeb79c34326/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:26:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fd9ce6fc-0cfc-4341-85b7-ceeb79c34326/</guid>
      <description>In order to accelerate the construction of &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spotify simplifies importing playlists from other streaming services</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0622e768-5cf0-4781-b13f-03eac1a839f0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:10:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0622e768-5cf0-4781-b13f-03eac1a839f0/</guid>
      <description>In August, Apple Music launched a tool for importing playlists from other streaming services. The bruhahah over Daniel Ek’s war profiteering was in full swing, and artists were starting to flee. The two things may have been unrelated, but the timing was certainly fortuitous. Now Spotify is launching &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulheres negras lideram imersão para impulsionar negócios nas periferias de Salvador - Alma Preta Jornalismo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69a06d2e-37fc-472a-8e11-5fa465c9a03b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:05:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69a06d2e-37fc-472a-8e11-5fa465c9a03b/</guid>
      <description>Mulheres negras lideram ime&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Is Strategy Stock the Preferred Hedge Against Crypto Losses? Tom Lee Thinks So</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f6642e5-0389-44cf-9b1d-c4af8e730fa7/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f6642e5-0389-44cf-9b1d-c4af8e730fa7/</guid>
      <description>Strategy’s 650,000 BTC holding&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ISC-UFBA integra missão na França para ampliar uso de analgesia no parto normal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0fa0d70a-d7fc-4566-a755-151159848232/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0fa0d70a-d7fc-4566-a755-151159848232/</guid>
      <description>O Instituto de Saúde Coletiva da Universidade Federal da Bahia (ISC-UFBA) participou, entre 19 e 24 de outubro, de uma missão internacional na França dedicada à analgesia no parto normal. A viagem ocorreu a convite do embaixador francês no Brasil, Emmanuel Lenain, e reuniu representantes das secretarias de Saúde da Bahia, Rio de Janeiro e Fortaleza.  A iniciativa integra o Projeto Parto sem Dor, parceria técnico-científica entre o ISC-UFBA, a Fiocruz, centros hospitalares universitários de Lille e Angers e maternidades brasi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Physicists Reveal a New Quantum State Where Electrons Run Wild</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a553166b-0180-4428-8462-dbf4ebbe1b45/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a553166b-0180-4428-8462-dbf4ebbe1b45/</guid>
      <description>ScienceDaily reports:  Electrons can freeze into strange geometric crystals and then melt back into liquid-like motion under the right quantum conditions. Researchers identified how to tune these transitions and even discovered a bizarre &amp;ldquo;pinball&amp;rdquo; state where some electrons stay locked in place while oth&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Janio de Freitas: o bolsonarismo está vivo e é uma fachada para a direita extremista, facinorosa e negocista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40327128-3c39-4dad-bade-6ef94e62997d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40327128-3c39-4dad-bade-6ef94e62997d/</guid>
      <description>Pesquisa Genial/Quaest testou possíveis candidatos da direita para 2026, entre eles está o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas. Durante o programa Três Pontos desta quarta-feita (19), o jornalista Janio de Freitas comentou o futuro do b&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diretoria e conselhos do Corinthians marcam reunião com torcida organizada; saiba detalhes - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ffb29dd-f052-4adc-a5a7-715020f3cb3f/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ffb29dd-f052-4adc-a5a7-715020f3cb3f/</guid>
      <description>Diretoria e conselhos do Corinthians&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Byju’s founder to appeal U.S. court order to pay over $1B in bankruptcy case</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/26367447-adb7-4804-b188-fdbb1cf38a2c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:17:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/26367447-adb7-4804-b188-fdbb1cf38a2c/</guid>
      <description>A U.S. bankruptcy court has order&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Liquidity Crisis&#39;: $12B in DeFi Liquidity Sits Idle as 95% of Capital Goes Unused</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/54c59f4d-bd23-43d9-b90a-2cf8695fecab/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:07:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/54c59f4d-bd23-43d9-b90a-2cf8695fecab/</guid>
      <description>This inefficiency disproportionately affects &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians vence e sai na frente do São Paulo na semi do Paulista Feminino - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/165b91c5-e316-41f7-bed5-6c2bf1d429ee/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:07:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/165b91c5-e316-41f7-bed5-6c2bf1d429ee/</guid>
      <description>Corinthians vence e sai na frente do São Paulo na semi do Paulista Feminino  UOLSão Paulo 1 x 2 Corinthians&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Passagem de ônibus terá reajuste para R$ 5,40 em 2026, informa Etufor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97e4b941-f974-44d5-85ae-2c192b8f1de7/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:04:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/97e4b941-f974-44d5-85ae-2c192b8f1de7/</guid>
      <description>Nova modalidade de pagamento permite recarregar passagens de ônibus em Fortaleza via Whatsapp Divulgação/Prefeitura de Fortaleza A Empresa de Transporte Urbano de Fortaleza (Etufor) anunciou os valores das tarifas de ônibus para 2026. A partir de 1º de janeiro, a passagem inteira custará R$ 5,40. Já a tarifa estudantil não sofreu alterações e seguirá custando R$ 1,50. Segundo a empresa, o valor foi determinado após estudos dos valores dos custos fixos, variáveis e as despesas do transporte divididos pela demanda e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de sequestrar e roubar idosas é procurado no Maranhão e Piauí</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/767aadb9-2f99-4d54-bcd9-ea874b8ce7d8/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:03:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/767aadb9-2f99-4d54-bcd9-ea874b8ce7d8/</guid>
      <description>Matheus Carvalho da Silva é acusado de sequestrar uma idosa, em Coelho Neto Reprodução/TV Mirante A Polícia Civil do Maranhão segue à procura de Matheus Carvalho da Silva, acusado de sequestrar uma idosa, em Coelho Neto, a cerca de 370 km de São Luís. O caso teria acontecido em outubro, mas até este&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja como se inscrever no Programa de Aprendizagem da Cemig com vagas para Governador Valadares</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/210b8db0-cc2e-4909-b83d-ea90d41df1fb/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:03:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/210b8db0-cc2e-4909-b83d-ea90d41df1fb/</guid>
      <description>Cemig oferece curso de Eletricista de Linhas de Redes Aéreas de Distribuição de Energia Elétrica Cemig/Divulgação A Cemig está com inscrições abertas para o Programa de Aprendizagem com vagas para o curso de Eletricista de Linhas de Redes Aéreas de Distribuição de Energia Elétrica. A iniciativa é uma parceria com o Serviço Nacional de Aprendizagem Industri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>‘Ave fantasma’ é encontrada ferida e resgatada em Ji-Paraná, RO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4d92df7-964d-4bc0-827a-7e8083151f2d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:02:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4d92df7-964d-4bc0-827a-7e8083151f2d/</guid>
      <description>‘Ave fantasma’ é resgatada em área urbana de Ji-Paraná, RO Um urutau, popularmente chamado de “ave fantasma” ou “mãe-da-lua”, foi encontrado ferido em Ji-Paraná (RO), nesta semana. O animal estava próximo ao anel viário da cidade e precisou ser resgatado pelo Corpo de Bombeiros. (veja acima o momento da captura) Após o resgate, a ave foi encaminhada para a clínica da veterinária do município, onde permanece em tratamento. A expectativa é que, quando estiver totalmente recuperada, o urutau seja devolvido ao seu habitat natural. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias do RO em tempo re&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: GR1 de sábado, 22 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/628cc18b-f282-4ada-82bd-895314d14581/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:02:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/628cc18b-f282-4ada-82bd-895314d14581/</guid>
      <description>Confira os vídeos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em Macapá, laudo aponta falhas na estrutura do Shopping Popular e prefeitura determina interdição</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/704e0708-4f98-4fe9-aa84-2cc7e6bbe4f1/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:01:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/704e0708-4f98-4fe9-aa84-2cc7e6bbe4f1/</guid>
      <description>Shopping Popular quando foi inaugurado em 2021 Arquivo/g1 A Prefeitura de Macapá determinou nesta sexta-feira (21) a interdição imediata do Shopping Popular, localizado no Centro da capital, após avaliação técnica indicar riscos graves na estrutura do prédio. Os empreendedores que atuam no espaço serão retirados e realocados para outro local, segundo informou o município. Baixe o app do g1 para ver notícias do AP em tempo real e de g&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Audiência de custódia de Bolsonaro é marcada para este domingo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98f1ccc1-644b-41b7-9587-c662605a46a5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:00:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98f1ccc1-644b-41b7-9587-c662605a46a5/</guid>
      <description>O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL), preso preventivamente pela Polícia Federal na manhã deste sábado (22), deverá participar de audiência de custódia ao meio-dia deste domingo (23). A decisão é do ministro Alexandre de Moraes, do STF (Supremo Tribunal Federal), que determinou que o procedimento ocorra por vi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análise: Norris brilha com pole &#34;no gelo&#34; e Verstappen vai para o tudo ou nada em Las Vegas - ge</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3676b5c6-7237-4fe7-a92e-5343ac7500db/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3676b5c6-7237-4fe7-a92e-5343ac7500db/</guid>
      <description>Análise: Norris brilha com pole &amp;ldquo;no gelo&amp;rdquo; e Verstappen vai para o tudo ou nada em Las Vegas  geNorris crava pole n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pew’s latest social media report shows X’s staying power in the U.S., despite competition</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/53573aec-3b74-4fe0-81be-8d50c8efa036/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/53573aec-3b74-4fe0-81be-8d50c8efa036/</guid>
      <description>X is still used by 21% of U.S. adults, P&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Why now is the best time to invest in climate tech</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ab067b5-862b-42a7-94db-4c25902b89a9/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ab067b5-862b-42a7-94db-4c25902b89a9/</guid>
      <description>Global expectations around climate cha&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pai e filho morrem em acidente na BR-104, em Campina Grande</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9cf31c4f-ffcc-47ca-95d2-68a8a3837f3d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:58:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9cf31c4f-ffcc-47ca-95d2-68a8a3837f3d/</guid>
      <description>Pai e filho morrem em acidente na BR-104, em Campina Grande Geraldo Jerônimo/TV Paraíba Pai e filho morreram no fim da manhã deste sábado (22) na BR-104, em Campina Grande. Agreste da Paraíba. Segundo testemunhas, uma das vítimas, um jovem de 27 anos, iria casar ainda hoje. Ele seguia de moto com o pai, que também morreu no acidente. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp As vítimas foram identificadas por J&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corinthians empata com gigante dinamarquês em primeiro amistoso de preparação para a Copinha 2026 - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dabba376-dc08-446e-a07b-94dc0bee8416/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:57:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dabba376-dc08-446e-a07b-94dc0bee8416/</guid>
      <description>Corinthians empata com giga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motociclista morre após bater em cavalo na BR-135, em Bocaiuva</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85e75e3c-1e66-4baf-8efb-a40a40e4faa9/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:57:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85e75e3c-1e66-4baf-8efb-a40a40e4faa9/</guid>
      <description>Motociclista bateu em um cavalo e morreu no local Montagem/g1 Um motociclista de 33 anos morreu em um acidente na BR-135 em Bocaiuva, na noite desta sexta-feira (21). Segundo informações da Polícia Militar Rodoviária, testemunhas relataram &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coinbase &#39;Negative Premium&#39; at Widest Level since Q1, Signalling Weak U.S. Demand</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/71cb6f60-4064-4753-a760-6208953a3324/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:51:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/71cb6f60-4064-4753-a760-6208953a3324/</guid>
      <description>Bitcoin is on track for its worst weekly pe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Travessia Salvador–Morro de SP mantém operação com conexão devido ao mau tempo - Bahia.Ba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f9164bc-e04f-4b12-9a19-cc7b883764d4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f9164bc-e04f-4b12-9a19-cc7b883764d4/</guid>
      <description>Travessia Salvador–Mor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito de tráfico de drogas é preso em bar de Chapada dos Guimarães (MT)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac5bdc4c-9df5-44a8-bc77-fc39e34b830d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:48:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac5bdc4c-9df5-44a8-bc77-fc39e34b830d/</guid>
      <description>Material apreendido pela Polícia Militar no distrito de Água Fria, em Chapada dos Guimarães (MT) Reprodução Um homem de 34 anos, suspeito de tráfico de drogas, foi preso pela Polícia Militar em um bar no distrito de Água Fria, em Chapada dos Guimarães, a 65 km de Cuiabá, nessa sexta-feira (21). Segundo a PM, foram apreendidas porç&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onça-parda aparece em árvore de quintal no centro de cidade, no PR; veja captura</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0bcf0372-2c05-495c-bf03-e1e5f73ff22b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:48:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0bcf0372-2c05-495c-bf03-e1e5f73ff22b/</guid>
      <description>Onça-parda aparece em copa de árvore de quintal no centro de cidade, no PR Uma onça-parda apareceu na copa de uma árvore em uma casa no centro de Paiçandu, no norte do Paraná. Ela foi avistada pela moradora na noite de sexta-feira (21), e a captura foi registrada pela Polícia Militar Ambiental (PM-PR). Assista acima.  A onça foi levada até o hospital veterinário do Centro Universitário Filadélfia (Unifil), em Londrina, que fica a 114 quilômetros de dis&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Na África, Lula diz que &#39;semente foi plantada na COP30&#39; e que G20 deve liderar transição energética</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf486348-99cb-4b56-a8ec-bc10366f26ae/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:47:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf486348-99cb-4b56-a8ec-bc10366f26ae/</guid>
      <description>Presidente Lula posa para fotos entre outros líderes mundiais neste sábado (22) em reunião do G20 em Joanesburgo, na África do Sul Yves Herman/pool via Reuters O presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) afirmou neste sábado (22) que o G20, grupo das 19 maiores economias do mundo, é responsável por 77% das emissões globais e que dele deve emergir um novo modelo para a transição energética enfatizada na COP30. VEJA TUDO SOBRE A COBERTURA DA COP30 A declaração foi feita durante a primeira sessão da cúpula de líderes do G20, na África do Sul, evento que ocorre ao mesmo tempo em que a Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas caminha para seu fim em Belém, no Pará. Lula chega à África do Sul para reunião do G20 LEIA O DISCURSO NA ÍNTEGRA: Esta oportuna sessão ocorre no mesmo tempo em que estamos por duas palavras de concluirmos as negociações da COP30 no Brasil. No ano em que o planeta ultrapassou pela primeira vez – e talvez de forma permanente – o limite de um grau e meio acima dos níveis pré-industriais, a comunidade internacional tinha diante de si uma escolha: continuar ou desistir. Optamos pela primeira alternativa. Na COP da verdade, a ciência prevaleceu. O multilateralismo venceu. Reafirmamos nosso compromisso com o Acordo de Paris. Saímos de Belém com um quadro renovado de Contribuições Nacionalmente Determinadas. Mobilizamos a sociedade civil, a academia, o setor privado, os povos indígenas e os movi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é preso suspeito de matar ex-companheira no oeste da Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31e14e5b-54c6-4e2f-ae4e-914cd96debc6/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:43:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31e14e5b-54c6-4e2f-ae4e-914cd96debc6/</guid>
      <description>Homem é preso suspeito de matar ex-companheira em Barreiras Redes Sociais Um homem foi preso, na manhã deste sábado (22), suspeito de ter matado a ex-companheira. Ele teria tentado tirar a própria antes de ser encontrado por uma equipe da Polícia Militar. O caso aconteceu em Barreiras, no oeste do estado, na última sexta-feira (21). Segundo informaçõe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Campanha para adoção reúne 70 cães e gatos em Aracaju</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6257900-4bb8-43e4-bafe-80415738ae63/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:42:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f6257900-4bb8-43e4-bafe-80415738ae63/</guid>
      <description>Cão, cachorro, pet Divulgação/Arquivo A 5ª edição da Campanha de Adoção de Cães e Gatos do Programa Aju Animal acontece neste fim de semana, sábado (21) e domingo (22), das 16h às 20h, no shopping Rio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é atropelado e motociclista foge sem prestar socorro em Boa Vista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c98dd8d9-25ee-4a99-9f93-048600a1784f/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:40:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c98dd8d9-25ee-4a99-9f93-048600a1784f/</guid>
      <description>Imagem ilustrativa mostra ambulância do Samu na emergência do HGR, para onde vítima foi levada g1 RR/Arquivo Um homem, de 57 anos, foi atropelado por uma moto na noite dessa sexta-feira (21) na avenida avenida Ville Roy, bairro Canarinho, zona Leste de Boa Vista. O motociclista &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tornozeleira de Jair Bolsonaro teve de ser trocada na madrugada em razão de violação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e6c6b23-3633-4d5e-a0a0-3f1f6060a06c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:35:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e6c6b23-3633-4d5e-a0a0-3f1f6060a06c/</guid>
      <description>Linha do tempo mostra caminho percorrido para prisão preventiva de Bolsonaro A tornozeleira eletrônica do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) teve de ser trocada na madrugada deste sábado (22) em razão de uma violação grave do dispositivo, segundo o blog apurou junto a investigadores. A Polícia Federal vai periciar o aparelho. 📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça A violação foi uma das justificativas do ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes para determinar a prisão do ex-presidente.  AO VIVO: acompanhe a cobertura da prisão de Bolsonaro O ministro disse que recebeu um aviso do Centro de Integração de Monitoração Integrada do Distrito Federal sobre a ocorrência, à 0h08, de violação do equipamento. &amp;ldquo;A informação constata a intenção do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governadora RN, Fátima Bezerra (PT) diz que prisão de Bolsonaro foi &#39;baseada em elementos concretos&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65ebe6c5-9ac4-4d39-9ad9-a3a4f8e91ace/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:34:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65ebe6c5-9ac4-4d39-9ad9-a3a4f8e91ace/</guid>
      <description>Veja a coronologia das decisões sobre prisão de Bolsonaro A governadora do Rio Grande do Norte, Fátima Bezerra (PT) usou as redes sociais para comentar a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL), neste sábado (22). Segundo a petista, a decião do Supremo Tribunal Federal foi &amp;ldquo;baseada em elementos concretos de ameaça à ordem pública&amp;rdquo;.  A governadora ainda declarou que, mesmo em prisão domiciliar, &amp;ldquo;Bolsonaro seguia atuando pol&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tiny &#39;Micro-Robots&#39; in your Bloodstream Could Deliver Drugs with Greater Precision</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b5b51878-326f-4e14-972b-dc1cddb4fc62/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b5b51878-326f-4e14-972b-dc1cddb4fc62/</guid>
      <description>The Washington Post reports:    Scientists in Switzerland have created a robot the size of a grain of sand that is controlled by magnets and can deliver drugs to a precise location in the human body, a breakthrough aimed at reducing the severe side effects that stop many medicines from advancing in clinical trials&amp;hellip; &amp;ldquo;I think surgeons are going to look at this,&amp;rdquo; [said Bradley J. Nelson, an author of the paper in Science describing the discovery and a professor of rob&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UK Crime Network, Worth Billions, Used Crypto to Funnel Drug Cash to Russia, NCA Says</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e77c669c-6f10-42d9-a7af-b02d03cad6e2/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:32:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e77c669c-6f10-42d9-a7af-b02d03cad6e2/</guid>
      <description>A billion-pound laundering network spread &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30 encerra negociações sem consenso sobre combustíveis fósseis e com avanço em adaptação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4115dc40-44c7-48ef-8823-92813d9ab23d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:30:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4115dc40-44c7-48ef-8823-92813d9ab23d/</guid>
      <description>A COP30 divulgou, neste sábado (22), o pacote final de decisões que será encaminhado à plenária de encerramento, em Belém. Embora os documentos já estejam concluídos, ainda precisam ser formalmente aprovados, tapa que deve apenas confirmar os acordos negociados durante a madrugada.  O balanço mo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30 encerra negociações sem consenso sobre combustíveis fósseis e com avanço em adaptação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd1fc13c-4e41-4572-a8e3-ea76704e9675/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:30:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd1fc13c-4e41-4572-a8e3-ea76704e9675/</guid>
      <description>A COP30 divulgou, neste sábado (22), o pacote final de decisões que será encaminhado à plenária de encerramento, em Belém. Embora os documentos já estejam concluídos, ainda precisam ser formalmente aprovados, tapa que deve apenas confirmar os acordos negociados durante a madrugada.  O balanço mo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oswaldo D’Albuquerque é escolhido como procurador-geral do MP-AC pela 3ª vez</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc7928a8-0c4f-4f9c-a88d-d0caea7137f5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:30:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc7928a8-0c4f-4f9c-a88d-d0caea7137f5/</guid>
      <description>Oswaldo D&amp;rsquo;Albuquerque foi escolhido pelo governador Gladson Camelí nessa sexta-feira (21) Arquivo/assessoria de comunicação do MP-AC O procurador de Justiça Oswaldo D’Albuquerque Lima Neto foi escolhido procurador-geral do Ministério Público do Acre (MP-AC) para o biênio 2026-2028. A nomeação foi publicada em edição extra do Diário Oficial dessa sexta-feira (22). Ele foi procurador-geral do órgão pela primeira vez entre 201&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Banco de sangue em Santos entra em emergência: estoque dura só uma semana</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/216ca83e-9396-44f7-bb65-3577c6309154/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:29:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/216ca83e-9396-44f7-bb65-3577c6309154/</guid>
      <description>Hemonúcleo do Hospital Guilherme Alvaro, em Santos, está em situação de emergência Os bancos de sangue da Baixada Santista enfrentam semanas de estoques baixos e o Hemonúcleo do Hospital Guilherme Álvaro, em Santos (SP), vive uma situação de emergência. Durante o feriado prolongado, a unidade reforça o pedido de doações para garantir o atendimento de pacientes. Segundo o hospital, o estoque atual deve durar cerca de uma semana. Cada bolsa de sangue pode salvar até quatro vidas, o que torna essencial a participação dos doadores &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PF tem informação de que interrupção em tornozeleira de Bolsonaro não foi falta de bateria</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/60b9689f-1e43-40c8-8efd-0e166bd8f641/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:29:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/60b9689f-1e43-40c8-8efd-0e166bd8f641/</guid>
      <description>PF tem informação de que tornozeleira de Bolsonaro não ficou sem bateria e avaliará necessidade de perícia A Polícia Federal (PF) tem informação de que a intercorrência na tornozeleira do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) informada pela Secretaria de Estado de Administração Penitenciária do Distrito Federal (Seape-DF) ao Supremo Tribunal Federal (STF) não foi falta de bateria.  A violação da tornozeleira foi o fato decisivo para a prisão de Bolsonaro. A decisão do ministro Alexandre de Moraes, do STF, aponta que o ex-presidente tinha elevado risco de fuga durante a vigília convocada pelo filho, Flávio Bolsonaro (PL-RJ). A Seape-DF vai enviar um relatório sobre a tornozeleira eletrônica direto para o STF. A partir dessas informações, o ministro Alexandre de Moraes pode pedir investigação e perícia adicionais à PF. A ordem expedida por Moraes também apontou risco à ordem pública. Bolsonaro foi preso em casa na manhã deste sábado (22) e levado à sede da Polícia Federal em Brasília. Ele vai passar por uma audiência com um juiz no domingo (23). A prisão é preventiva, sem prazo determinado, e foi solicitada pela PF ao STF. A Procuradoria-Geral da República (PGR) concordou com a prisão. Bolsonaro mostra tornozeleira após encontro com deputados aliados na Câmara Adriano Machado/Reuters A Polícia Federal pediu a prisão preventiva do ex-presidente Bolsonaro ao STF por volta das 23h desta sexta-feira (21), com base na convocação de uma vigília p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menino de 5 anos sai sozinho de escola municipal em São Cristóvão e até atravessa avenida movimentada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8a5b2a7-59fa-414d-80e8-73ebf9848dde/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:28:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b8a5b2a7-59fa-414d-80e8-73ebf9848dde/</guid>
      <description>Menino de 5 anos sai sozinho de escola municipal em São Cristóvão Uma criança de 5 anos saiu sozinha da Escola Municipal Portugal, em São Cristóvão, na última terça-feira (19), e ficou perdida na rua após atravessar uma avenida movimentada. O caso gerou pânico na família, que procurava o menino no horário da saída. Segundo a mãe, Maria José Alves, naquele dia a escola havia autorizado que os pais entrassem para buscar os filhos por causa da chuva. “Quando meu esposo foi pegar ele, cadê ele? Já &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aerodrome Finance Hit by &#39;Front-End&#39; Attack, Users Urged to Avoid Main Domain</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c03034f3-5bc9-4c8c-89c4-8cab7218794d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:28:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c03034f3-5bc9-4c8c-89c4-8cab7218794d/</guid>
      <description>The attack did not compromise the underl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 1ª edição deste sábado, 22 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98cae545-a325-4f49-9254-9560704500b2/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:27:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/98cae545-a325-4f49-9254-9560704500b2/</guid>
      <description>Assista a t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Funcionário da Figure AI é demitido após alertar sobre robôs que podem &#34;fraturar crânios&#34; - Olhar Digital</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17250b3a-7e3e-4fde-9d2d-4b720b48dc7c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17250b3a-7e3e-4fde-9d2d-4b720b48dc7c/</guid>
      <description>Funcionário da Figure AI é&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aliados avaliam que família Bolsonaro agrava situação já difícil do ex-presidente</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dfc51855-17fe-4ef4-9b06-3265076b871d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:23:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dfc51855-17fe-4ef4-9b06-3265076b871d/</guid>
      <description>Aliados avaliam que família Bolsonaro agrava situação já difícil do ex-presidente Ninguém admite isso publicamente, mas nos bastidores a avaliação é quase unânime entre os aliados mais pragmáticos do ex-presidente Jair Bolsonaro: a família Bolsonaro atrapalha a família Bolsonaro. Do ponto de vista jurídico, já está claro o tamanho do problema — as investigações, o risco de fuga e a for&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Incêndio destrói quatro casas em Altamira e deixa animais carbonizados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d24269ef-85c7-449f-b050-317ac1eda929/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:22:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d24269ef-85c7-449f-b050-317ac1eda929/</guid>
      <description>Incêndio destruiu quatro casas em Altamira, no sudoeste do Pará. Redes sociais / TV Liberal Quatro casas foram destruídas por um incêndio nesta sexta-feira (21) em Altamira, no sudoeste do Pará. Não houve pessoas feridas, mas um gato e um cachorro morreram carbonizados Vizinhos foram os primeiros a perce&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prefeitura de Araçatuba realiza campanha para intensificar testagem para HIV e sífilis em todas UBSs</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04344a8a-7d03-43aa-a81e-53b3b1b27322/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:21:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04344a8a-7d03-43aa-a81e-53b3b1b27322/</guid>
      <description>Praça Getúlio Vargas em Araçatuba Divulgação A Prefeitura de Araçatuba (SP) realiza a partir de segunda-feira (24) uma campanha para intensificar as testagens para HIV e sífilis em todas as Unidades Básicas de Saúde (UBSs) do município. A campanha é realizada até &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Pentagon Can&#39;t Trust GPS Anymore</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/094eac0c-e1ab-4fc4-811f-fd367c07b654/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:19:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/094eac0c-e1ab-4fc4-811f-fd367c07b654/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Técnica de enfermagem assassinada tinha voltado ao Tocantins para cuidar da avó doente, diz irmã</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f596368-56cc-472d-8386-4ffd75df8f35/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:17:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0f596368-56cc-472d-8386-4ffd75df8f35/</guid>
      <description>Aliny Pereira de Ornelas, de 25 anos, foi assassinada em Arraias Reprodução/Instagram Aliny Pereira Aliny Pereira de Ornelas, vítima de feminicídio, estava em Arraias para cuidar da avó, segundo a irmã Darline Ornelas. A técnica de enfermagem morava em Campos Belos (GO) para se manter afastada do ex e foi assassinada no Tocantins. O ex-companheiro dela é o principal suspeito. Após o crime, ele tirou a própria vida, segundo a Polícia Militar.  &amp;ldquo;Desde segunda-feira [17 de novembro] estava na casa da minha mãe, pois nossa avó constatou AVC e estava internada. Então eu [Darline], ela e minha mãe revezávamos os horários para acompanhá-la [a avó] na internação. Na quinta-feira ela entraria de plantão no hospital&amp;rdquo;, disse em entrevista ao g1.  O crime acontece&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Especialistas veem avanços pontuais e falta de ambição no rascunho final da COP30; ‘não trata a crise como crise’, diz Greenpeace</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f546f21-c4e8-4699-8ce7-825bfdcad9e0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f546f21-c4e8-4699-8ce7-825bfdcad9e0/</guid>
      <description>Presidente da COP diz que mapa do caminho fica fora do texto final As primeiras reações às novas versões de rascunhos dos textos finais da COP30 mostram um clima de avaliação dividida: há reconhecimento de progressos pontais, mas também frustração com lacunas consideradas essenciais para compatibilizar as negociações com a meta de limitar o aquecimento global a 1,5°C. A percepção entre especialistas, ONGs e autoridades internacionais é de que o pacote proposto mantém a direção do Acordo de Paris, mas não entrega a escala de mudança necessária, especialmente em combustíveis fósseis, desmatamento e financiamento para adaptação — pontos que dominaram os debates em Belém. Estatueta exposta na COP30 não tem cunho religioso g1 Greenpeace: “Não trata a crise como crise” A Carolina Pasquali, diretora executiva do Greenpeace Brasil, disse que o texto atual está “longe de ser uma resposta à altura da crise”. Para a organização, o documento falha em três aspectos centrais: não reconhece a crise climática como crise, não apresenta mapa ou caminho para a transição para longe dos combustíveis fósseis e o fim do desmatamento até 2030, e não garante que os recursos de adaptação serão mobilizados na escala necessária. Veja os vídeos que estão em alta no g1 Carolina lembra que mais de 80 países defenderam um roteiro para sair dos fósseis e mais de 90 pediram um roteiro para acabar com o desmatamento. Ambos foram bloqueados por um grupo minoritário. “Não trata a crise&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rorainópolis registra furto de cinco motos na madrugada e quatro suspeitos são detidos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9f357be-d1d0-4d46-a2a5-e4d83fa82298/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:13:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9f357be-d1d0-4d46-a2a5-e4d83fa82298/</guid>
      <description>Cinco motos foram recuperadas menos de 12 horas após os furtos em Rorainópolis Polícia Civil/Divulgação Rorainópolis registrou o furto de cinco motocicletas na madrugada desta sexta-feira (21). Após a sequência de crimes, quatro suspeitos — dois jovens de 18 e 19 anos e dois adolescentes de 16 e 15 anos — foram detidos em operação da Polícia Civil. As motos foram recuperadas e serão restituídas aos donos. Os suspeitos foram identificados por meio de imagens de câmeras de segurança. Entre meia-noite e 5h40, cinco motos foram furtadas — média de um furto a cada uma hora. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 RR no WhatsApp Com base nas imagens, a Polícia Civil identificou o adolescente de 16 an&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nunes se solidariza com Bolsonaro após prisão e diz que é &#39;frágil&#39; argumento de tentativa de fuga</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52146424-c446-4713-88a0-16e505e3d6f0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:13:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/52146424-c446-4713-88a0-16e505e3d6f0/</guid>
      <description>Veja como é a &amp;lsquo;Sala de Estado&amp;rsquo; onde Bolsonaro ficará preso O prefeito de São Paulo, Ricardo Nunes (MDB), se manifestou neste sábado (22) sobre a prisão preventiva do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) pela Polícia Federal. Ele disse que se solidarizava com o aliado e que a PF já monitorava 24 horas a casa dele, &amp;ldquo;o que faz parecer frágil qualquer argumento de tentativa de fuga&amp;rdquo;. Por decisão do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), Bolsonaro foi levado por volta das 6h de sua casa para a Superintendência da PF em Brasília. (Leia mais abaixo.) 🔴AO VIVO: acompanhe a cobertura da prisão de Bolsonaro Ricardo Nunes sobre prisão de Bolsonaro Reprodução/Redes sociais O prefeito tinha uma agenda pública neste sábado, mas depois ela foi cancelada. Abaixo, leia a íntegra da manifestação de Nunes: Minha solidariedade ao Pres&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Barato da Cozinha&#39;: aprenda a fazer bolo de cenoura sem glúten e sem lactose</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f06c6a54-6d94-408c-977e-9ecf98353d2a/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:11:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f06c6a54-6d94-408c-977e-9ecf98353d2a/</guid>
      <description>O quadro “Barato da Cozinha”, da EPTV, afiliada da TV Globo, segue com o especial “Escolhe Aí!”, onde o público escolhe a receita do dia. Neste sábado (22), a receita é de um bolo de cenoura sem glúten e sem lactose, ideia da telespectadora Amanda, de Guaíra (SP). A receita rende até dez pedaços e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aprenda a fazer ravioli no Chef JPB</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a6e5b5f3-dc2f-4c34-8afb-f8b166951ca9/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:05:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a6e5b5f3-dc2f-4c34-8afb-f8b166951ca9/</guid>
      <description>Ravioli é a receita do Chef JPB deste sábado (8) TV Cabo Branco/Reprodução O Chef JPB deste sábado (8) ensina a fazer uma receita tradicionalmente italina: um delicioso ravioli. A receita, que se popularizou no mundo inteiro, consiste em uma massa cozida recheada de carne acompanhada de um molho de queijo temperado. O prato é ensinado pela chef Maria Clara Rodrigues, especialista em massas italianas artesanais.  ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp Confira abaixo. Ingredientes 250g de ovo 500g de farinha de trigo Água  4 kg de ossobuco 1 cebola 2 tomates 1/2 pimentão vermelho e amarelo Coentro 2 colheres de extrato de tomate 3 dentes de alho 50 ml de molho inglês 200 ml d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa afirma que prisão coloca vida de Bolsonaro em risco e anuncia recurso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b9b7ffb-9089-4a3f-85d5-6c38a48b4573/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:05:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b9b7ffb-9089-4a3f-85d5-6c38a48b4573/</guid>
      <description>A defesa de Jair Bolsonaro afirmou, neste sábado (22), que a prisão preventiva do ex-presidente foi recebida com “profunda perplexidade”. Em nota, os advogados anunciaram que irão recorrer da decisão do ministro Alexandre de Moraes, do STF, responsável por determinar a detenção.  Os defensores sustentam que o estado de saúde de Bolsonaro é “delicado” e que a permanência em prisão preventiva “pode colocar sua vida em risco”.  A decisão de Moraes fo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa afirma que prisão coloca vida de Bolsonaro em risco e anuncia recurso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7916702-166b-446c-993a-825b434eac1c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:05:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a7916702-166b-446c-993a-825b434eac1c/</guid>
      <description>A defesa de Jair Bolsonaro afirmou, neste sábado (22), que a prisão preventiva do ex-presidente foi recebida com “profunda perplexidade”. Em nota, os advogados anunciaram que irão recorrer da decisão do ministro Alexandre de Moraes, do STF, responsável por determinar a detenção.  Os defensores sustentam que o estado de saúde de Bolsonaro é “delicado” e que a permanência em prisão preventiva “pode colocar sua vida em risco”.  A decisão de Moraes fo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Provas do concurso da prefeitura de Brejo do Cruz, PB, acontecem neste domingo (23)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/850d7fa9-1be9-4012-8e9a-a38bd36a85ef/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:05:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/850d7fa9-1be9-4012-8e9a-a38bd36a85ef/</guid>
      <description>Prova de concurso público Freepik/Divulgação As provas do concurso da prefeitura de Brejo do Cruz, no Sertão da Paraíba, serão realizadas neste domingo (23). O certame vai acontecer em dois horários diferentes. Ao todo, são 148 vagas para cargos de níveis básico, médio/técnico e superior, com salários que variam de R$ 1.518,00 a R$ 17.830,26. ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 PB no WhatsApp Nesta reportagem, o g1 traz os horários das provas, aplicadas nos turnos da manhã e tarde. Confira abaixo. Manhã Pela manhã, serão aplicadas as provas para os cargos de nível fundamental e nível médio. Os portões abrem às 7h15 e fecham às 8h15. Início das provas: 8h30 Fim da prova: 11h30 Tarde Pela tarde, serão aplicadas as provas para todos os cargos de nível superio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dono de bar é morto a tiros em Campina Grande</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/158e3f19-a537-41d2-b1f0-5d033cc6205f/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:03:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/158e3f19-a537-41d2-b1f0-5d033cc6205f/</guid>
      <description>Robson Basílio da Silva, de 51 anos, foi morto a tiros no bar dele em Campina Grande Reprodução/TV Paraíba O dono de um bar foi assassinado a tiros no próprio estabelecimento, na manhã deste sábado (22), no bairro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Da pior à melhor: ranking de todas as temporadas de Stranger Things</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/09a84c04-3b16-405e-8ad6-882f86490b45/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:02:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/09a84c04-3b16-405e-8ad6-882f86490b45/</guid>
      <description>Qual é&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30: Santarém se destaca ao defender o fortalecimento do turismo regional no Pará</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64f3ba66-0f23-484b-8fad-3ca9c1076f97/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:02:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64f3ba66-0f23-484b-8fad-3ca9c1076f97/</guid>
      <description>Secretário municipal de Turismo de Santarém, Emanuel Julio Leite, na COP 30 Rony Aires Santarém marcou presença estratégica na COP30 com a participação do secretário municipal de Turismo, Emanuel Julio Leite, no III Encontro Estadual do Programa de Regionalização do Turismo do Pará. Na oportunidade, ele apresentou as ações e potencialidades do município, reforçando a posição do município como um dos destinos mais consolidados da Amazônia e peça fundamental no avanço do turismo regiona&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro terá atendimento em tempo integral de médicos da PF; equipe médica pessoal terá acesso com autorização do STF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d07e96b-2642-4275-9296-6f6136ff0914/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:02:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d07e96b-2642-4275-9296-6f6136ff0914/</guid>
      <description>Defesa de Bolsonaro diz que prisão de ex-presidente causa &amp;ldquo;perplexidade&amp;rdquo; O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) terá atendimento médico em tempo integral de profissionais da Polícia Federal (PF) durante a prisão preventiva que cumprirá na Superintendência da PF no Distrito Federal.  Além disso, a equipe médica pessoal de Bolsonaro poderá prestar atendimento ao ex-presidente com autorização do Supremo Tribunal Federal (STF). Bolsonaro foi preso preventivamente neste sábado (22) após determinação do ministro Alexandre de Moraes, do STF. Na decisão, Moraes citou um risco de fuga de Bolsonaro evidenciado pela tentativa de rompimento da tornozeleira eletrônica às 0h08 deste sábado.  O ex-presidente foi preso por volta das 6h deste sábado, ele estava em sua residência em um condomínio em Brasília – onde cumpria prisão domiciliar – e ficará detido em uma sala de Estado Maior nas dependências da polícia. A decisão que determinou a prisão de Bolsonaro determinava a prestação de atendimento médico em tempo integral em regime de plantão ao ex-preside&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The best AR glasses are cheaper than ever during Black Friday</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fae2874e-e098-46db-b3c3-e013df6238f3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fae2874e-e098-46db-b3c3-e013df6238f3/</guid>
      <description>The Xreal One look a bit like the glasses you get from the optician after having your pupils dilated. But they’re not as bulky or heavy as a VR headset.&#x9;  I’ll admit it, I thought AR glasses like the Xreal One were a joke when I first heard about them. But they clicked for me as a gamer when I realized they could be plugged into a Steam Deck or an iPad to have my own huge, private display no matter where I am. If you want to be fully immersed in your games and movies (without wearing a bulky VR headset), there are some great AR glasses on sale for their lowest prices ever for Black Friday.  The Xreal One glasses are packed with features and cost $399.99 at Amazon and Best Buy, which is $180 off the original price. Thi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Turning ‘$11K to Half a Billion Dollars From Trading Memecoins’: Tales From a Crypto Wealth Manager</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb759663-9a35-4f0e-88bb-69e38b1856ee/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb759663-9a35-4f0e-88bb-69e38b1856ee/</guid>
      <description>The chief of crypto-focused multi-f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem de 51 anos morre após ser baleado e agredido em via pública em Campo Belo, MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0dc12062-d399-492d-a733-7bff0b66a8cd/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:59:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0dc12062-d399-492d-a733-7bff0b66a8cd/</guid>
      <description>Homem de 51 anos morre após ser baleado e agredido em via pública em Campo Belo Raquel Freitas / G1 Um homem de 51 anos morreu após ser baleado e agredido na Rua Bom Sucesso, no bairro Alto dos Bandeirantes, em Campo Belo (MG), na noite desta sexta-feira (21). Segundo a Polícia Militar, a vítima apresentava múltiplos ferimentos pelo corpo, incluindo seis perfurações que seriam provocadas por a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador do Paraná diz que prisão de Bolsonaro é &#39;insensibilidade do Poder Judiciário&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66114cd7-dc9e-4c15-884c-2d7b1c3c39de/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:58:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66114cd7-dc9e-4c15-884c-2d7b1c3c39de/</guid>
      <description>Ex-presidente Jair Bolsonaro é preso Carlos Massa Ratinho Junior (PSD), governador do Paraná, avaliou que a prisão do ex-presidente Jair Messias Bolsonaro (PL) &amp;ldquo;demonstra insensibilidade do Poder Judiciário&amp;rdquo;. A manifestação foi feita por ele em uma publicação na plataforma X, antigo Twitter, e no Instagram, na manhã deste sábado (22).  O ex-presidente foi preso em casa  e levado à sede da Polícia Federal em Brasília. Ele vai passar por u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instituto Ciranda oferece capacitação gratuita em fanfarra e percussão em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a126a76a-d323-443b-b2e6-8ef2ffad5186/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:58:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a126a76a-d323-443b-b2e6-8ef2ffad5186/</guid>
      <description>Instituto Ciranda oferece capacitação gratuita em fanfarra e percussão em MT Reprodução 🥁🎶O Instituto Ciranda oferece, neste domingo (23), em Sinop, a 503 km de Cuiabá, o curso de Regência de Fanfarra e Práticas Percussivas. A formação integra o programa Giro Pedagógico, iniciativa que busca capacitar educadores e implantar grupos de fanfarra em Mato Gross&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Torcedores do Chelsea &#39;celebram&#39; ausência de Estêvão em vitória no Inglês - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6c05a19-25fc-4192-913a-af67d68ac853/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:57:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6c05a19-25fc-4192-913a-af67d68ac853/</guid>
      <description>Torcedores do Chelsea &amp;lsquo;celebram&amp;rsquo; ausência de Estêvão em vitória no Inglês  UOLBurnley x Chelsea (2&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem de 23 anos é morto a tiros na Ponte Alta em Aparecida</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b70a7d6e-0aba-4b0d-87a5-8cc3f522a55a/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:57:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b70a7d6e-0aba-4b0d-87a5-8cc3f522a55a/</guid>
      <description>O caso foi registrado na Delegacia de Aparecida (SP) Reprodução/Google Maps Um jovem de 23 anos foi morto a tiros na noite dessa sexta-feira (21), em Aparecida (SP). Ninguém foi preso. De acordo com o boletim de ocorrência, o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idosa de 77 anos morre atropelada em rodovia de Rancharia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a225211-2380-4bfa-970c-a59e39519938/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:57:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a225211-2380-4bfa-970c-a59e39519938/</guid>
      <description>Idosa morre atropelada em rodovia de Rancharia (SP) Divulgação/Polícia Rodoviária Uma idosa de 77 anos morreu atropelada na Rodovia Brigadeiro Eduardo Gomes (SP-457), em Rancharia (SP), na noite de quinta-feira (21). A vítima foi atingida por um carro enquanto caminhava sobre a faixa de rolamento da via. O a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A looming &#39;insect apocalypse&#39; could endanger global food supplies</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50054c5c-6990-4370-9f22-7ec40fd0ee95/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:56:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50054c5c-6990-4370-9f22-7ec40fd0ee95/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pedido da PF no fim da noite, violação da tornozeleira: veja a cronologia da prisão de Bolsonaro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e8ad47f-05d2-4a93-8796-9084e34b3257/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:56:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1e8ad47f-05d2-4a93-8796-9084e34b3257/</guid>
      <description>Veja a coronologia das decisões sobre prisão de Bolsonaro A Polícia Federal pediu a prisão preventiva do ex-presidente Jair Bolsonaro ao Supremo Tribunal Federal (STF) por volta das 23h desta sexta-feira (21), com base na convocação de uma vigília pelo senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ). Ao analisar a representação feita pela PF, o relator do processo no STF, ministro Alexandre de Moraes, foi informado pelo Centro Integrado de Monitoração Eletrônica (Cime), do Distrito Federal, que Bolsonaro havia tentado violar a tornozeleira eletrônica à 0h08 deste sábado (22). Veja abaixo a cronologia: Por volta das 17h de sexta-feira (21) Senador Flávio Bolsonaro (PL-SP) convoca, pelas redes sociais, uma vigília próxima à casa do ex-presidente Jair Bolsonaro, no bairro Jardim Botânico, em Brasília. O convite previa que a vigília começaria às 19h deste sábado (22). Por volta das 23h de sexta-feira (21) A Polícia Federal pede ao Supremo Tribunal Federal (STF) a prisão preventiva de Bolsonaro com base na convocação feita por Flávio. A PF afirmou haver &amp;ldquo;a possibilidade concreta de que a vigília convocada ganhe grande dimensão, com a concentração de centenas de &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Concurso público da Ufersa tem 24 vagas para professor com salários de até R$ 14 mil; veja vagas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/26722ba4-20fc-4dfa-bd53-a0c7af173f9e/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:55:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/26722ba4-20fc-4dfa-bd53-a0c7af173f9e/</guid>
      <description>Campus Ufersa Mossoró sede frente fachada Eduardo Mendonça/Ufersa/Divulgação A Universidade Federal Rural do Semi-Árido (Ufersa) anunciou um concurso público com 24 vagas para a carreira de Professor do Magistério Superior. A remuneração pode chegar a R$ 14.288,85. O edital tem oportunidades para formação acadêmica em diversas áreas do conhecimento e com lotações previstas para os campi de Angicos, Caraúbas, Mossoró e Pau dos Ferros.  &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista por aplicativo morre após ser sequestrado e espancado em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/81a0e202-4262-4193-a852-af9bb5af7149/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:53:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/81a0e202-4262-4193-a852-af9bb5af7149/</guid>
      <description>Crime é investigado pelo Departamento de Homicídios e Proteção à Pessoa (DHPP) Natally Acioli/g1 BA Um motorista por aplicativo morreu após ser sequestrado e espancado, na noite de sexta-feira (21), no Bosque das Bromélias, em Salvador.  Segundo informações da Polícia Civil, a vítima foi identificada como Lucas Gabriel Bastos dos Santos, d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista por aplicativo morre após ser sequestrado e espancado em Salvador - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a52bb3ea-a2d1-4d39-85da-c102178264e5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:53:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a52bb3ea-a2d1-4d39-85da-c102178264e5/</guid>
      <description>Motorista por aplica&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dia da comunidade libanesa no Brasil: famílias de descendência árabe celebram a cultura do Líbano no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c8a22d5-f00f-4796-b007-6683b0c2cdfe/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:52:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c8a22d5-f00f-4796-b007-6683b0c2cdfe/</guid>
      <description>Restaurante libanês promove eventos com apresentações de dança e música em Sorocaba 🐪 Mesmo com barreiras de idiomas, dificuldade de acesso ao mercado de trabalho, legalização de documentos e moradia, a comunidade libanesa se manteve forte e conseguiu se estabelecer no Brasil desde o início da imigração para o país, no final do século XIX, tornando o Brasil a &amp;ldquo;maior casa&amp;rdquo; de libaneses do mundo, superando, até mesmo, a população do Líbano. Neste sábado (22) é celebrado o Dia da Comunidade Libanesa no Brasil, conforme institui a lei nº 12.268, de 21 de junho de 2010. Segundo a Associação Cultural Brasil-Líbano, entre cidadãos e descendentes, existem aproximadamente 8 milhões de pessoas morando no Brasil, o que supera o número de habitantes do Líbano, com apenas 5,8 milhões. 📲 Participe do canal do g1 Sorocaba e Jundiaí no WhatsApp Com tanta gente que descende da cultura árabe no Brasil, não é difícil encontrar este público no interior paulista. O g1 conversou com descendentes libaneses de Sorocaba e São Miguel Arcanjo (SP), que se orgulham de suas histórias durante a imigração e compartilham diferentes costumes que seguem sendo honrados e praticados até hoje.  🍽️ Família Marum  Com parentes distribuídos em diferentes cidades do interior de São Paulo, como Boituva e Salto de Pirapora, a história da família Marum, no Brasil, começou no solo fértil de Piedade, por volta de 1911. Época em que a primeira libanesa da família, Hanna Marum, chegou na região com cinco filhos. Paulo Rafael de Miranda, descendente dos Marum, se casou com a chefe de cozinha Juliana Niedo. O casal empreendedor, que também trabalha com fotografia, é de Sorocaba e administra um restaurante de comida libanesa há seis anos, no bairro Cidade Jardim. Veja um vídeo de eventos realizados no restaurante no início da reportagem.  Casal de empreendedores de Sorocaba (SP) celebra cultura árabe em restaurante temático Beatriz Pereira/g1 Ao g1, Paulo contou que os Marum praticamente &amp;ldquo;povoaram&amp;rdquo; Piedade, por isso existem tantos comércios com este sobrenome na região.  &amp;ldquo;A minha bisavó chegou aqui em 1911, veio refugiada, ela morava entre a Síria e o Líbano, em uma região muito alta, um local frio que nevava, até que um dia chegou uma carta embaixo da porta dela no vilarejo dizendo que iam matar ela e a família dela por ser cristã, e aí ela acabou saindo daquela região, entrou no porão de um navio e foi pra Europa&amp;rdquo;, contou Paulo.  A bisavó não ficou por ali, devido a pandemia da gripe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moraes chama de ‘patéticas’ as ações de Eduardo e Flávio Bolsonaro para atrapalhar o processo em favor do pai</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9c36ee2-b783-40cf-a95c-ce8adfdc1895/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:50:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e9c36ee2-b783-40cf-a95c-ce8adfdc1895/</guid>
      <description>As atitudes dos filhos que agravaram a situação jurídica do Bolsonaro Na decisão que levou o ex-presidente Jair Bolsonaro à prisão preventiva neste sábado (22), o ministro Alexandre de Moraes classificou como “iniciativas patéticas” as ações dos filhos Eduardo e Flávio Bolsonaro, que tentaram interferir no processo em favor do pai.  &amp;ldquo;A Democracia brasileira atingiu a maturidade suficiente para afastar e responsabilizar patéticas iniciativas ilegais em defesa de organização criminosa responsável por tentativa de golpe de Estado no Brasil. Primeiro, um dos filhos do líder da orga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Investigadores veem possibilidade de Bolsonaro cumprir pena de prisão na PF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d202db1-8e4f-4b7a-a8c3-62420968f8be/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:48:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d202db1-8e4f-4b7a-a8c3-62420968f8be/</guid>
      <description>Investigadores veem possibilidade de Bolsonaro cumprir pena de prisão na PF A prisão preventiva do ex-presidente Jair Bolsonaro pode alterar os planos sobre o local onde ele deverá cumprir a pena de 27 anos e 3 meses pela tentativa de golpe de Estado.  A detenção deste sábado (22) — motivada, segundo o ministro Alexandre de Moraes, por risco de fuga e ameaça à ordem pública — criou um novo cenário que está sendo reavaliado por inv&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nove Motos são apreendidas e 25 multas aplicadas após denúncia de perturbação de sossego em Jaú</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/242ee453-34a2-4046-8e7b-5c0b90bdc7fe/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:47:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/242ee453-34a2-4046-8e7b-5c0b90bdc7fe/</guid>
      <description>Nove motos são apreendidas e 25 multas aplicadas após denúncias de perturbação em Jaú (SP) Polícia Militar/Divulgação Nove motos foram recolhidas ao pátio e 25 multas de trânsito foram aplicadas na madrugada deste sábado (22), em Jaú (SP).  Segundo a Polícia Militar, os oficiais foram chamados para atende&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros após ter casa invadida enquanto dormia no interior da Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/149d5fe6-2f95-47cb-aeb0-b73ec16a7125/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:45:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/149d5fe6-2f95-47cb-aeb0-b73ec16a7125/</guid>
      <description>Homem é morto a tiros após ter casa invadida no distrito de Humildes PC-BA Um homem identificado como Fábio Pereira de Araújo, de 47 anos, foi morto a tiros na madrugada deste sábado (22) após ter a casa invadida enquanto dormia, na Travessa Graviola, distrito de Humildes, em Feira de Santana, segunda maior cidade da Bahia. Segundo a Polícia Civil, Fábio estava em casa quando o imóvel foi arromba&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux Device Trees For Cancelled Products? Don&#39;t &#34;Waste Time&#34;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2819456-face-4e98-8503-42eeb69240c5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:44:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2819456-face-4e98-8503-42eeb69240c5/</guid>
      <description>Yesterday TUXEDO Computers cancelled their Snapdragon X Elite Linux laptop plans. In their announcement di&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nunca foi tão barato ter uma Alexa:  Echo Pop por apenas R$ 246,05 em promoção arrebatadora de Black Friday</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d3c08cd3-2c7e-45b8-92c4-1a39c5266175/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:43:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d3c08cd3-2c7e-45b8-92c4-1a39c5266175/</guid>
      <description>Promoção por tempo limitado: não deixe essa oportunidade passar e garanta seu Echo Pop com este desco&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crack, cocaína e maconha: dupla é presa com 2,4 mil porções de drogas em Campinas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8722d33-da90-4fb2-a668-5c1264dc6433/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:42:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f8722d33-da90-4fb2-a668-5c1264dc6433/</guid>
      <description>No total, foram encontrados 2,4 mil itens com os suspeitos Divulgação Duas pessoas foram presas durante uma apreensão de drogas na manhã deste sábado (22), no Jardim Paranapanema, em Campinas (SP). Segundo a Polícia Militar, foram encontrados 2,4 mil iten&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa de Bolsonaro vai questionar prisão preventiva após pedido de vigília</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6fc675dd-b966-486f-96b9-6cc768ede78d/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:41:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6fc675dd-b966-486f-96b9-6cc768ede78d/</guid>
      <description>Moraes determinou que prisão de Bolsonaro deveria ser feita &amp;lsquo;com todo respeito&amp;rsquo; e &amp;lsquo;sem algemas&amp;rsquo; O advogado de Jair Bolsonaro (PL) Paulo Cunha Bueno informou ao blog que está a caminho de Brasília, neste sábado (22), e que pretende visitar o ex-presidente na Polícia Federal, onde ele está detido, ainda hoje.  A equipe de defesa do ex-presidente pretende questionar a decisão do ministro Alexandre de Moraes, que decretou a prisão preventiva de Bolsonaro após o filho dele, o senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ), convocar uma vigília.  Eles argumentam que o direito de reunião e &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reajuste do pedágio da BA-099 começa a valer neste sábado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bc696ac-1d32-47b9-a5b4-43cf83997364/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:40:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bc696ac-1d32-47b9-a5b4-43cf83997364/</guid>
      <description>As novas tarifas de pedágio da BA-099, que conecta Lauro de Freitas ao Litoral Norte e segue até Jandaíra, entram em vigor neste sábado (22). O reajuste de 5,13% foi anunciado pela Concessionária Litoral Norte (CLN) e corresponde à revisão anual prevista no contrato, calculada a partir do Índice de Preços ao Consumidor (IPCA).  O aumento vale para carros de passeio, motos, caminhões, ônibus e v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reajuste do pedágio da BA-099 começa a valer neste sábado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc3788aa-721f-4d18-bd5f-ba4398913655/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:40:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fc3788aa-721f-4d18-bd5f-ba4398913655/</guid>
      <description>As novas tarifas de pedágio da BA-099, que conecta Lauro de Freitas ao Litoral Norte e segue até Jandaíra, entram em vigor neste sábado (22). O reajuste de 5,13% foi anunciado pela Concessionária Litoral Norte (CLN) e corresponde à revisão anual prevista no contrato, calculada a partir do Índice de Preços ao Consumidor (IPCA).  O aumento vale para carros de passeio, motos, caminhões, ônibus e v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Show de Cláudia Leitte em Sergipe é adiado após diagnóstico de pneumonia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ddb1fb1-be00-40f5-92e6-dba37df8d59b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:39:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ddb1fb1-be00-40f5-92e6-dba37df8d59b/</guid>
      <description>Cantora Cláudia Leitte  Nara Fassi O show da cantora Cláudia Leitte, que seria realizado neste sábado (22), na cidade de Monte Alegre de Sergipe, foi cancelado após um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chanceler da Alemanha se reúne com Lula após fala polêmica sobre Belém e diz que conversa &#39;foi agradável&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ce48273-606e-4263-9b63-2383a936c708/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:39:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7ce48273-606e-4263-9b63-2383a936c708/</guid>
      <description>Chanceler alemão minimizou comentário sobre Belém e disse querer falar com Lula no G20 O chanceler da Alemanha, Friedrich Merz, que passou a última semana no centro de um mal-estar com o Brasil por dizer que sua comitiva ficou feliz em deixar Belém, no Pará, se reuniu neste sábado (22) com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. ➡️Na semana passada, após deixar a COP, Merz — que é o chefe de governo da Alemanha — afirmou ter ficado feliz ter retornado ao país europeu, &amp;ldquo;especialmente daquele lugar&amp;rdquo;. A fala gerou repercussões dentro e fora do Brasil, e o presidente Lula retrucou o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia trabalha para localizar motorista que arrastou cachorro em Teresina: &#39;fumê muito escuro&#39;, diz delegada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f5a9725-fb2d-46bf-9965-addc19a6acbc/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:38:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4f5a9725-fb2d-46bf-9965-addc19a6acbc/</guid>
      <description>Polícia apura caso de cachorro preso em para-choque de carro em Teresina A Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente (DPMA) trabalha para localizar o motorista flagrado em um vídeo arrastando um cachorro preso ao para-choque de um carro em movimento, na Zona Norte de Teresina.  Um vídeo que circula nas redes sociais mostra o animal preso no para-choque de um carro em movi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escola campeã realiza sorteio da ordem dos desfiles do Carnaval 2026 neste domingo em Nova Friburgo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0b445ef-35ea-4ec1-a1e4-c15a015e5d97/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:36:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0b445ef-35ea-4ec1-a1e4-c15a015e5d97/</guid>
      <description>Evento será realizado na quadra da atual campeã do carnaval, Imperatriz de Olaria, com entrada gratuita e diversas atrações. GRES Imperatriz de Olaria O tão esperado sorteio da ordem dos desfiles do Carnaval 2026 de Nova Friburgo acontece neste domingo (23), a partir das 14h , na quadra da Imperatriz de Olaria. A atual campeã do carnaval Imperatriz de Olaria recebe todas as escolas do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Santos investe R$ 8,1 milhões em Natal com 2,2 milhões de pontos de LED</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1020f1c5-5b7a-435b-ba6f-1d517447ccde/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:33:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1020f1c5-5b7a-435b-ba6f-1d517447ccde/</guid>
      <description>Trenzinho da Praça Luiz La Scala, que atravessará um túnel interativo, será atração de Natal em Santos (SP). Alexsander Ferraz/AT A Prefeitura de Santos, no litoral de São Paulo, investe R$ 8,1 milhões na decoração de Natal deste ano, que terá 2,2 milhões de pontos de LED espalhados pelas cinco regiões da cidade. A proposta é criar um ambiente festivo para envolver moradores e turistas no clima de fim de ano. Os trabalhos de montagem já começaram em diversos pontos do município. A iluminação da orla deve ser concluída até 30 de novembro, enquanto a decoração do Centro Histórico tem previsão de entrega em 4 de dezembro, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preso suspeito de matar homem a golpe de faca após bebedeira e briga no município de Alenquer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f69a9b5-3f83-40e6-b003-3994cad689e4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:32:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f69a9b5-3f83-40e6-b003-3994cad689e4/</guid>
      <description>Francisco Doriedson, o Chico Dodó, morreu vítima de uma facada no tórax Reprodução/Redes sociais Foi preso na noite de sexta-feira (21) pela Polícia Militar no município de Alenquer, oeste do Pará, o suspeito de matar um homem com um golpe de faca. O crime aconteceu após bebedeira e desentendimento entre a vítima e o suspeito.  ✅ Clique aqui e siga o canal g1 Santarém e Região no WhatsApp A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de esfaqueamento no posto próximo à Praça Tito Alves. No local, testemunhas in&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira as 8 companhias que anunciaram provento na semana - financenews.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a936524-43bf-4ed6-973c-ea30a5b3ab20/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:26:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a936524-43bf-4ed6-973c-ea30a5b3ab20/</guid>
      <description>Confira as 8 companhias que anunciaram provento na semana  financenews.com.brPetrobras pagará hoje primeira parcela &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Última vitória sobre o Bahia em Salvador teve dois golaços e deixou o Vasco na liderança; veja como foi - ge</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4e7df2f0-6580-46a9-9102-82edf078298c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:26:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4e7df2f0-6580-46a9-9102-82edf078298c/</guid>
      <description>Última vitória sobre o Bahi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro é preso por risco de fuga após violação de tornozeleira e Flávio convocar vigília: o que acontece agora? - BBC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f98e8c17-0c6a-4c38-a573-d7bf638452a0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:26:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f98e8c17-0c6a-4c38-a573-d7bf638452a0/</guid>
      <description>Bolsonaro é preso por risco de fuga após violação de tornozeleira e Flávio convocar vigília: o que acontece a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: JL2 de sexta-feira, 21 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4dab3e6b-4c27-4ba5-a2d2-dc736104045e/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:23:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4dab3e6b-4c27-4ba5-a2d2-dc736104045e/</guid>
      <description>Assista ao te&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Acre 2ª edição desta sexta-feira, 21 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5236654b-3028-4e60-af98-469ce8bea4d3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:21:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5236654b-3028-4e60-af98-469ce8bea4d3/</guid>
      <description>Site g1 AC &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xbox Series deve sofrer outro aumento &#39;muito em breve&#39; devido à escassez de memória, afirma Moore&#39;s Law Is Dead - GameVicio - GameVicio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/df28306d-ca2d-4390-9468-ccf7e4078ace/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:20:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/df28306d-ca2d-4390-9468-ccf7e4078ace/</guid>
      <description>Xbox Series deve sofrer outro aumento &amp;lsquo;muito em breve&amp;rsquo; devido à escassez de memória, afirma Moore&amp;rsquo;s Law Is Dead - GameVicio  Ga&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Voo da Azul com destino ao Rio de Janeiro tem problema e faz pouso de emergência em Viracopos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/606f9dc2-8c50-4ea1-8ae5-17f8a7b6402a/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:18:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/606f9dc2-8c50-4ea1-8ae5-17f8a7b6402a/</guid>
      <description>Voo da Azul com destino ao RJ tem problema e faz pouso de emergência em Viracopos Uma aeronave da Azul que saiu de Campinas (SP) com destino ao Rio de Janeiro (RJ) precisou retornar ao Aeroporto de Viracopos e realizar um pouso de emergência na manhã deste sábado (22). Segundo a concessionária que administra o aeroporto, os procedimentos de segurança foram acionados e o pouso ocorreu sem problemas, por volta das 6h50. A operação do terminal não foi afetada. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tite retoma carreira de técnico após recusa ao Corinthians para tratar saúde mental - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a2c8b8a-56b6-408b-9da7-672782ac7d57/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:18:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a2c8b8a-56b6-408b-9da7-672782ac7d57/</guid>
      <description>Tite retoma carreira de técnico após recusa ao Corinthians para tratar saúde mental  Meu TimãoTécnico Tite anu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com voltas de Joaquín Correa e Cristhian Loor, Botafogo divulga relacionados para jogo com Grêmio - FogãoNET</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7d2062cd-f186-47c7-bfd5-4643a8b51a79/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:14:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7d2062cd-f186-47c7-bfd5-4643a8b51a79/</guid>
      <description>Com voltas de Joaquín Correa e Cristhian Loor, Botafogo divulga relacionados para jogo com Grêmio  FogãoNETEs&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festival leva programação artística gratuita a comunidades e espaços públicos de Petrolina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf77c6a8-3df8-41b0-81bb-43602fd429d1/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:11:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf77c6a8-3df8-41b0-81bb-43602fd429d1/</guid>
      <description>Céu das Águas em Petrolina Divulgação/ PMP Começa nesta segunda-feira (24) o Festival Arte ao Redor em Petrolina, no Sertão de Pernambuco. O evento contará com apresentações de música, teatro, exibições audiovisuais e intervenções artísticas. A programação é gratuita e seguirá até quarta-feira (26), sendo realizada em comunidades ribeirinhas e espaços públicos da cidade. A ação busca ampliar o diálogo entre a comunidade e as expressões culturais &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tarcísio diz que prisão de Bolsonaro é uma &#39;injustiça&#39; e seguirá firme ao lado dele</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc1a994-a733-46c8-932b-ddf0557f1d8c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:11:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fdc1a994-a733-46c8-932b-ddf0557f1d8c/</guid>
      <description>Veja como é a &amp;lsquo;Sala de Estado&amp;rsquo; onde Bolsonaro ficará preso O governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas (Republicanos), se manifestou neste sábado (22) sobre a prisão preventiva do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) pela Polícia Federal. Ele disse que Bolsonaro é inocente e que seguirá firme ao lado dele. Acrescentou ainda que &amp;ldquo;tirar um homem de 70 anos da sua casa, desconsiderando seu grave estado de saúde&amp;rdquo; é &amp;ldquo;irresponsável&amp;rdquo;. Por decisão do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), Bolsonaro foi levado por volta das 6h de sua casa para a Superintendência da PF em Brasília. (Leia mais abaixo.) 🔴AO VIVO: ac&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Veja spoiler da decoração do &#39;Natal Porto Velho Luz&#39; e confira a programação completa</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef35e9f6-654f-41c5-bfe6-5c2ae7ecf11b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:09:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ef35e9f6-654f-41c5-bfe6-5c2ae7ecf11b/</guid>
      <description>Veja spoiler da decoração do &amp;lsquo;Natal Porto Velho Luz&amp;rsquo; As luzes do Natal Porto Velho Luz já estão brilhando. Na última sexta-feira (21), os portões do Parque da Cidade foram abertos exclusivamente para famílias atípicas, que puderam aproveitar um ambiente mais tranquilo e acolhedor para as crianças. O g1 esteve no local e registrou a decoração especial. Entre passarelas com flocos de neve iluminados, o presépio do Menino Jesus e presentes flutuantes gigantes, o trenzinho circulou pelo espaço e a pista d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim de semana de chuva? Confira a previsão do tempo em Salvador - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7dd51214-968e-43da-8e79-2d46cd3a09ee/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:05:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7dd51214-968e-43da-8e79-2d46cd3a09ee/</guid>
      <description>Fim de semana de chu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>INSS cria comitê para reduzir fila de 2,8 milhões de pedidos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/438216fb-4bb9-4578-aaf6-171614d7391b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:05:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/438216fb-4bb9-4578-aaf6-171614d7391b/</guid>
      <description>O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) instalou um comitê estratégico para tentar reduzir a fila de 2,8 milhões de solicitações de benefícios, entre aposentadorias, pensões e salário-maternidade. A iniciativa surge após o órgão registrar um crescimento de 23% no volume&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>INSS cria comitê para reduzir fila de 2,8 milhões de pedidos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ca6993b-9f8d-4fcb-a7a5-a64a12d662db/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:05:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ca6993b-9f8d-4fcb-a7a5-a64a12d662db/</guid>
      <description>O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) instalou um comitê estratégico para tentar reduzir a fila de 2,8 milhões de solicitações de benefícios, entre aposentadorias, pensões e salário-maternidade. A iniciativa surge após o órgão registrar um crescimento de 23% no volume&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em luto, rampa de voo livre da Pedra Bonita fecha por 3 dias após morte de Phil Haegler; corpo será cremado no Caju</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd968fdf-a3b2-486c-8d17-4d9bac5928ca/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:03:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bd968fdf-a3b2-486c-8d17-4d9bac5928ca/</guid>
      <description>Polícia investiga morte em queda de parapente Em reconhecimento aos mais de 40 anos de dedicação de Philip Haegler ao Clube São Conrado de Voo Livre e em sinal de luto por sua morte, a direção anunciou que a Rampa da Pedra Bonita permanecerá fechada neste fim de semana.  O piloto de voo e bicampeão brasileiro de asa-delta Philip Eric Haegler, o Phil, de 59 anos, morreu na quinta-feira (20) após se chocar em um prédio na Avenida Prefeito Mendes de Morais. Ele bateu na f&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wilson Lima critica prisão preventiva de Bolsonaro e pede revisão da decisão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1181e89e-547a-413f-b4df-b64adad7c09e/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:02:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1181e89e-547a-413f-b4df-b64adad7c09e/</guid>
      <description>Governador do Amazonas, Wilson Lima, visitar Jair Bolsonaro no hospital em 2023 Reprodução/Redes sociais O governador do Amazonas, Wilson Lima (União Brasil), comentou nas redes sociais neste sábado (22) sobre a prisão preventiva do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL), solicitada pela Polícia Federal (PF) ao Supremo Tribunal Federal (STF). A medida não está relacionada à condenação por tentativa &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formada em Letras e estudante de pós na UFSC: quem era a mulher morta em trilha de Florianópolis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/564333ac-920b-48bb-a1c4-fde01fabc4f6/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:02:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/564333ac-920b-48bb-a1c4-fde01fabc4f6/</guid>
      <description>Catarina Kasten, aos 31 anos, era estudante de pós-graduação na UFSC UFSC/Divulgação A mulher de 31 anos morta na trilha do Matadeiro, em Florianópolis, na sexta-feira (21) estudava na pós-graduação em Estudos Linguísticos e Literários na Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). Identificada como Catarina Kasten, ela saiu de casa por volta das 7h para aula de natação, mas não chegou no local. Formada em Letras em Inglês em 2022, a vítima era professora de Inglês. A Polícia Militar foi acionada pelo companheiro dela, que afirmou aos agentes que ela não havia retornado para a casa no horário habitual.  Segundo a PM, Catarina foi vítima de violência sexual. A causa da morte seria estrangulamento, mas apenas a perícia oficial no corpo deve confirmar a suspeita. A Polícia Civil investiga o caso.  ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp O homem apontado como autor do crime foi preso, e segundo a Polícia Militar, confessou os fatos (leia mais abaixo). Ele, que mora na região desde 2019, costumava passar pela trilha segundo relatos dos moradores à PM e passará por audiência de custódia neste sábado (22).  Homem é preso suspeito de matar mulher em trilha de Florianópolis, diz polícia Antes de estudar letras na UFSC, Catarina foi aluna da Engenharia de Produção, onde integrou o Centro Acadêmico Livre de Engenharia de Produção (CALIPRO).  Em nota na noite de sexta, a univers&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Utilitário esportivo bate em carros estacionados e destrói parte de casa em Pouso Alegre, MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04923511-64b5-4b9e-afe2-d79adf42b96f/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/04923511-64b5-4b9e-afe2-d79adf42b96f/</guid>
      <description>Utilitário esportivo bate em carros estacionados e destrói parte de casa em Pouso Alegre Corpo de Bombeiros Um utilitário esportivo bateu contra dois carros estacionados e danificou duas casas na madrugada deste sábado (22), no bairro Jardim Noronha, em Pouso Alegre (MG). Conforme o Samu, a motorista do veículo, de 53 anos ficou ferida. Segundo o Corpo de Bombeiros, a motorista teria perdido o controle da direção, atingido dois veículos estacion&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As manchetes ausentes de um genocídio - Folha de S.Paulo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c7810b3-c134-4088-9554-cf86a91a8d79/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c7810b3-c134-4088-9554-cf86a91a8d79/</guid>
      <description>As manchetes ausentes de um genocídio  Folha de S.PauloPresidente sérvio está envolvido em &amp;ldquo;safári hum&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forestrike trained me to become an incredible pixelated fighter</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87cf9da7-4218-472e-b8e8-697d0734f6bd/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/87cf9da7-4218-472e-b8e8-697d0734f6bd/</guid>
      <description>It took me a long time to become even halfway decent at Forestrike. The martial arts action game, from Olija developer Skeleton Crew, has a unique twist in that it lets yo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresa é condenada a pagar R$ 15 mil por impedir funcionária de usar tranças afro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21e9c2bf-ef7a-419b-be08-734ce41096f3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:59:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21e9c2bf-ef7a-419b-be08-734ce41096f3/</guid>
      <description>Discriminação racial por cabelo custa R$ 15 mil à empresa Uma empresa de consórcios localizada no Centro de Maceió foi condenada a pagar R$ 15 mil por impedir uma funcionária de usar tranças afro no cabelo. O caso ocorreu no início deste ano. Além dos danos morais, a Justiça determinou a regularização do FGTS e o pagamento de multa de 40% . A funcionária Gabriela&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Michelle estava no Ceará para evento quando soube da prisão preventiva de Bolsonaro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f55773cf-bef4-4de7-b7f6-b3ae31e64a6a/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:59:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f55773cf-bef4-4de7-b7f6-b3ae31e64a6a/</guid>
      <description>Em Fortaleza, Michelle Bolsonaro participou de evento do PL Mulher Ceará A ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro estava no Ceará para um evento quando soube da prisão de Jair Bolsonaro na manhã deste sábado (22). Ela iria participar de um encontro do PL Mulher Nacional na cidade de Caucaia, Região Metropolitana de Fortaleza (RMF), mas cancelou sua presença. Nas redes sociais, Michelle se manifestou sobre a prisão de Jair. Ela publicou um versículo bíblico e, em seguida, fez outro post, que introduziu com: &amp;ldquo;Nós não vamos desistir da nossa nação&amp;rdquo;. Michelle estava no Ceará para evento. Reprodução/Instagram LEIA TAMBÉM: Michelle Bolsonaro posta versículo bíblico após prisão preventiva de Bolsonaro Bolsonaro é preso preventivamente e levado à PF em Brasília &amp;ldquo;Neste momento, estou no Ceará aguardando voo para Brasília. Nossa vice-presidente do PL Mulher, Priscila Costa, e a deputada fed&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Defesa Civil alerta para chuvas intensas e rajadas de vento a partir deste domingo no estado de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbdc2ee1-489c-43a5-bded-fdd53377290c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:58:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbdc2ee1-489c-43a5-bded-fdd53377290c/</guid>
      <description>Chuva em São Paulo em foto de 18 de novembro LECO VIANA/THENEWS2/ESTADÃO CONTEÚDO A Defesa Civil do Estado de São Paulo emitiu um alerta para a ocorrência de temporais em diversas regiões do estado entre domingo (23) e terça-feira (25). De acordo com o órgão, a lenta passagem de um sistema meteorológico pela costa da região Sudeste deve favorecer a formação de chuvas fortes, acompanhadas de raios, rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo. O risco é mais elevado nas regiões do Vale do Paraíba, Vale do Ribeira, Litoral Norte, Serra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem morre ao fugir de abordagem e trocar tiros com policiais em Votorantim</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cceb2261-6217-4076-a345-2ed611b37848/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:57:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cceb2261-6217-4076-a345-2ed611b37848/</guid>
      <description>Homem morre após tentar trocar tiros com policiais em Votorantim (SP) Polícia Militar Um homem morreu após trocar tiros com policiais militares na quinta-feira (20), na Avenida Jaziel de Azeredo Ribeiro, em Votorantim (SP). Nenhum dos agentes ficou ferido. Segundo a Polícia Militar, o carro do suspeito foi ab&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF nega pedido de defesa para Bolsonaro cumprir prisão domiciliar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/496fc157-3b71-48e8-b2ed-b7dd5760abd7/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:55:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/496fc157-3b71-48e8-b2ed-b7dd5760abd7/</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do STF (Supremo Tribunal Federal), negou neste sábado (22) a solicitação da defesa de Jair Bolsonaro (PL) para que o ex-presidente permanecesse em prisão domiciliar. A decisão foi tomada poucas horas após a de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF nega pedido de defesa para Bolsonaro cumprir prisão domiciliar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a42a5c3c-17ad-4800-8b0f-bcff75aaf9ed/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:55:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a42a5c3c-17ad-4800-8b0f-bcff75aaf9ed/</guid>
      <description>O ministro Alexandre de Moraes, do STF (Supremo Tribunal Federal), negou neste sábado (22) a solicitação da defesa de Jair Bolsonaro (PL) para que o ex-presidente permanecesse em prisão domiciliar. A decisão foi tomada poucas horas após a de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é jogado de viaduto do Rodoanel e, ao cair no asfalto, é atropelado e morre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/558ed026-afdb-4e2e-b3d1-3a2a13ca9280/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:54:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/558ed026-afdb-4e2e-b3d1-3a2a13ca9280/</guid>
      <description>Foto de arquivo mostra trecho do Rodoanel Mário Covas William Dan Um homem foi jogado na madrugada deste sábado (22) de um viaduto do Rodoanel Mário Covas, em São Bernardo do Campo, na Grande São Paulo, e, ao cair no a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher de 50 anos fica em estado grave após ser esfaqueada pelo companheiro no interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c41ff26-2e30-4e6b-b0f1-e2c2be7faf59/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:51:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1c41ff26-2e30-4e6b-b0f1-e2c2be7faf59/</guid>
      <description>Homem é preso após tentar matar a companheira a facadas em Araraquara Uma mulher de 50 anos foi socorrida em estado grave, na manhã deste sábado (22), após ser esfaqueada pelo próprio companheiro no Jardim Cruzeiro do Sul, em Araraquara (SP). O caso foi registrado como tentativa de feminicídio, e o suspeito foi preso em flagrante pela Polícia Militar. 📱 Siga o g1 São Carlos e Araraquara no Instagram De acordo com o boletim de ocorrência, os policiais fo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ônibus do Transcol é furtado na Serra, suspeito dirige até Marechal Floriano e é detido após parar para descansar</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6364707-5e3d-416e-82a5-bd194e867977/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:50:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c6364707-5e3d-416e-82a5-bd194e867977/</guid>
      <description>Ônibus do Transcol é furtado na Serra e encontrado estacionado em um posto de combustíveis na BR-262, em Marechal Floriano, no Espírito Santo Divulgação Um ônibus do Transcol foi furtado dentro da garagem de uma empresa na madrugada deste sábado (22), na Serra, Grande Vitória, próximo ao Terminal de Laranjeiras, e só foi encontrado horas depois estacionado em um posto de combustíveis às margens da BR-262, em Marechal Floriano, na Região Serrana do Espírito Santo.  O suspeito, identificado como Gabriel Bonfim da Silva, 22 anos, estava sentado na cadeira do motorista e tinha parado para descansar quando a Polícia Militar chegou ao local. O suspeito conseguiu dirigir por 83 quilômetros até ser abordado&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Morre paciente que estava internada há 18 dias com intoxicação por metanol em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb7f64df-ebbf-41a4-9671-424286f72b04/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:48:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fb7f64df-ebbf-41a4-9671-424286f72b04/</guid>
      <description>Márcia Rocha Guimarães, de 42 anos, morreu após dias internada em um hospital de Sorriso (MT) Reprodução A paciente Márcia Rocha Guimarães, de 42 anos, morreu nessa sexta-feira (21), após ficar 18 dias internada no Hospital Regional de Sorriso, a 420 km de Cuiabá, onde tratava uma intoxicação por metanol. A informação foi confir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Motociclista foge da polícia pela contramão em rodovia, cai e é preso após perseguição de 10 km em Caxias do Sul</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a1c0734-2c0d-4b71-bedd-6bdabbad734e/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a1c0734-2c0d-4b71-bedd-6bdabbad734e/</guid>
      <description>Motociclista foge da polícia pela contramão em rodovia, cai e é preso após perseguição A Polícia Rodoviária Federal (PRF) prendeu em flagrante um motociclista de 24 anos que tentou fugir para evitar uma abordagem na BR-116, em Caxias do Sul, na Região da Serra do Rio Grande do Sul. Ele foi preso depois de cair com o veículo após 10 km de perseguição. Além disso, vai ter que pagar multas que totalizam mais de R$ 10 mil. O nome dele não foi divulgado. A moto foi apreendida. A ação, que a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abastecimento de água na capital está reduzido há mais de 40 dias por conta da turbidez do rio; entenda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1caf8fe9-39d9-40e7-8479-497e50a89a0c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:46:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1caf8fe9-39d9-40e7-8479-497e50a89a0c/</guid>
      <description>Turbidez é falta de transparência da água pela presença de partículas em suspenção na água Há mais de 40 dias, os moradores têm sofrido com problemas no abastecimento de água em Rio Branco. Segundo o Serviço de Água e Esgoto de Rio Branco (Saerb), a redução na distribuição de água é causada pelo nível de turbidez do rio.  A turbidez é falta de transparência da água, causada pela presença de partículas sólidas em suspensão, como lodo, balseiros e matéria orgânica. Essa turbidez é medida em Unidade de Turbidez Nefelométrica (NTU).  📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp Conforme o Saerb, em condições normais, com turbidez inferior a 800 NTU, as Estações de Tratamento de Água (ETAs) I e II têm capacidade para tratar até 1,6 mil litros por segundo. Porém, desde outubro, o nível de sujeira alçancou índices alarmantes, chegando a 3.850 NTU no último dia 14. Esse foi o índice registrado desde 2022. &amp;ldquo;Essa situação prolongada tem levado à necessidade de redução da produção de água para garantir a qualidade do abastecimento, chegando, em alguns dias, a cortes de até 30% da produção. Em 18 dos úl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bolsonaro preso: veja perguntas e respostas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/75e09aea-ec7d-47dc-a687-c73307a3eca5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:46:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/75e09aea-ec7d-47dc-a687-c73307a3eca5/</guid>
      <description>Veja decisão que decretou a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) foi preso preventivamente neste sábado (22), por ordem do ministro Alexandre de Moraes. O magistrado considerou que a medida era necessária diante do risco de fuga e a ameaça à ordem pública. Investigadores identificaram violação na tornozeleira eletrônica do ex-presidente. Além disso, consideraram que a vigília convocada pelo filho Flávio Bolsonaro poderia criar um tumulto para facilitar a fuga. Veja as perguntas e respostas sobre o caso. Por que Bolsonaro foi preso? O que acontece agora? Qual a diferença entre a prisão domiciliar, preventiva e a prisão para cumprir pena? Bolsonaro está cumprindo a pena? O que vai acontecer quando o processo da trama golpista terminar? Bolsonaro deixa hospital em Brasília, em 14 de setembro de 2025 REUTERS/Mateus Bonomi/File Photo Por que Bolsonaro foi preso? O ex-pre&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carro invade lanchonete em Macapá após colisão; acidente deixa um morto e três feridos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b3c329ab-2258-4643-a49f-d31e45bbb439/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:46:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b3c329ab-2258-4643-a49f-d31e45bbb439/</guid>
      <description>Carro invade lanchonete após colisão em Macapá Um grave acidente de trânsito foi registrado na noite de sexta-feira (21), em Macapá. Dois veículos colidiram no cruzamento da Rua Jovino Dinoá com Ataíde Teive no bairro Central.  Com o impacto, um dos carros invadiu uma lanchonete, atingindo clientes que estavam no local. Segundo a Polícia Militar, Nathannael da Silva Santos, de 38 anos, não resistiu aos ferimentos e morreu no local. Baixe o app do g1 para ver notí&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher é morta com tiro na cabeça após ser perseguida e derrubada por carro em MS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89fb47be-49fc-4b18-8213-5d10e83ee448/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:45:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/89fb47be-49fc-4b18-8213-5d10e83ee448/</guid>
      <description>Caso aconteceu na noite de sexta-feira na Avenida Ministro João Arinos em Campo Grande TV Morena Uma mulher identificada como Janaina Sabino de Almeida, de 29 anos, foi morta com um tiro na cabeça após sofrer uma sequência de colisões provocadas por um carro, na noite desta sexta-feira (21), em Campo Grande. Segundo a Polícia Civil, a vítima voltava do trabalho em uma motocicleta acompanhada de uma tes&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo de jovem é encontrado próximo a um córrego em Feira de Santana; vítima estava desaparecida há dois dias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a103296d-60ba-443e-a3aa-a67bc0a7d0a6/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:44:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a103296d-60ba-443e-a3aa-a67bc0a7d0a6/</guid>
      <description>Corpo de João Vitor Souza dos Santos foi encontrado próximo a um córrego Redes Sociais O corpo de um jovem, identificado como João Vitor Souza dos Santos, de 21 anos, foi encontrado na tarde de sexta-feira (21), próximo a um córrego no bairro Muchila, em Feira de Santana, segunda maior cidade da Bahia. Segundo informações da Polícia Civil, João Vitor foi encontrado com perfurações provoca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mãe de advogada esfaqueada até a morte pelo marido policial se escondeu do genro em quarto durante o crime, diz testemunha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc9da983-f0af-4e83-a8e7-f2a8290566eb/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:43:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc9da983-f0af-4e83-a8e7-f2a8290566eb/</guid>
      <description>PM mata esposa e sogro a facadas e morre alvejado por policiais em Piraju A mãe da advogada Camilla Silva, esfaqueada até a morte pelo marido, Leonardo Silva, em Piraju (SP), se trancou em um quarto para fugir do genro durante o crime, que ocorreu na sexta-feira (21). O pai da advogada, Paulo Sérgio, também foi assassinado pelo policial que acabou morto a tiros pela PM.  O g1 teve acesso ao boletim de ocorrência, o qual uma testemunha informou que a mulher se escondeu em um quarto do imóvel para se proteger do agressor. Ela precisou de atendimento médico após o ocorrido. 📲 Participe do canal do g1 Itapetininga e Região no WhatsApp  Conforme o registro, Leonardo ligou para o pai após o crime e disse que havia &amp;ldquo;acontecido uma tragédia&amp;rdquo;. Pai e filha são mortos a facadas por homem nesta sexta-feira (21) em Piraju Reprodução/Redes sociais &amp;ldquo;O último contato com o filho [Leonardo] foi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vaca é vendida por R$ 54 milhões em Foz do Iguaçu e se torna a mais cara do mundo, segundo leilão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0952bcbf-d767-49c3-a1fc-48d7cfb81e5b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:40:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0952bcbf-d767-49c3-a1fc-48d7cfb81e5b/</guid>
      <description>Vaca é vendida por mais de R$ 50 milhões em Foz do Iguaçu se torna a mais cara do mundo A vaca Donna FIV CIAV, na raça nelore, foi vendida por R$ 54 milhões e se tornou a vaca mais cara do mundo, segundo o Leilão Cataratas Collection, realizado na quinta-feira (20), em Foz do Iguaçu, no oeste do Paraná. É a segunda vez que o leilão realizado na cidade bate o recorde. Em novembro de 2024, o posto de vaca mais cara do mundo era da Carina FIV do Kado, nascida em Piracicaba (SP), que atingiu uma valorização de R$ 24 milhões. Conside&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscritos no Enade têm até este sábado para responder questionário obrigatório</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/421dd171-95f6-49a0-86db-569427e59e8f/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:37:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/421dd171-95f6-49a0-86db-569427e59e8f/</guid>
      <description>Os estudantes que farão o Enade 2025 precisam preencher, até este sábado (22), o questionário do estudante — etapa obrigatória para quem está &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscritos no Enade têm até este sábado para responder questionário obrigatório</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da1e79a2-ee47-4603-bcac-22d566489632/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:37:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da1e79a2-ee47-4603-bcac-22d566489632/</guid>
      <description>Os estudantes que farão o Enade 2025 precisam preencher, até este sábado (22), o questionário do estudante — etapa obrigatória para quem está &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cláudio Castro repercute prisão de Bolsonaro: &#39;Estaremos juntos em mais esse desafio&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/413cd8ca-ea5b-416a-8e0e-ac475ce170ca/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:37:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/413cd8ca-ea5b-416a-8e0e-ac475ce170ca/</guid>
      <description>Plantão da TV Globo: Bolsonaro é preso preventivamente por ordem do STF O governador Cláudio Castro (PL) comentou nas redes sociais a prisão preventiva do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL), na manhã deste sábado (22). Jair foi levado por volta das 6h de sua casa para a Superintendência da Polícia Federal (PF) em Brasília e deve ficar na “Sala de Estado”. 🔴AO VIVO: acompanhe a cobertura da prisão de Bolsonaro “O país amanheceu triste. A prisão do ex-presidente Jair Messias Bolsonaro, homem honesto, deixa claro o quanto ainda precisamos evoluir como nação e como democracia. Um presidente que sempre viveu o simples, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudantes inscritos na prova do Enade devem preencher questionário até este sábado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c7a9b3f-9e2e-4354-b8bb-53108c668be5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:34:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c7a9b3f-9e2e-4354-b8bb-53108c668be5/</guid>
      <description>ENADE: O exame é aplicado a cada 3 anos e avalia o ensino da Instituição de Ensino Superior e o seu corpo docente. Crédito: Divulgação A prova do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade) será aplicada neste domingo (23), em todo o país. O exame avalia a qualidade dos cursos de graduação e é obrigatório para estudantes concluintes de bacharelado e cursos superiores de tecnologia. Os estudantes inscritos precisam responder ao questionário do Enade até&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motocicleta pega fogo e condutor morre após batida em caminhão na PA-427 em Alenquer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c2f0f2e-7bc4-4786-82ca-1071458d7c99/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:34:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8c2f0f2e-7bc4-4786-82ca-1071458d7c99/</guid>
      <description>Motocicleta pegou fogo após bater na traseira de caminhão; corpo da vítima ficou próximo à roda do caminhão Reprodução/Redes sociais Acidente com morte foi registrado na manhã deste sábado (22), no município de Alenquer, oeste do Pará, próximo ao portal de entrada e saída da PA-427, também conhecida como estrada Paes de Carvalho.  ✅ Clique aqui e siga o canal g1 Santarém e Região no WhatsApp De acor&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>INMET emite alerta laranja de chuvas intensas com risco de alagamentos em Salvador e Região até domingo (23) - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48e43aed-fd4f-405f-b02b-e4c5694d1c4a/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:34:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48e43aed-fd4f-405f-b02b-e4c5694d1c4a/</guid>
      <description>INMET emite alerta laranja de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador Jerônimo Rodrigues comenta prisão de Bolsonaro: &#39;Não é comemoração, é afirmação da democracia&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8754259d-3ef5-4110-b6d7-428808027c0b/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:33:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8754259d-3ef5-4110-b6d7-428808027c0b/</guid>
      <description>Governador Jerônimo Rodrigues comenta prisão de Bolsonaro Joá Souza/GovBA O governador da Bahia, Jerônimo Rodrigues (PT), se pronunciou neste sábado (22) sobre a prisão do ex-presidente Jair Bolsonaro (PL). Através de uma rede social, o gestor estadual afirmou que o país vive “um momento que ecoará por muito tempo” e avaliou que a decisão da Justiça representa um marco importante para a defesa da democracia. O ex-presidente foi preso em casa na manhã deste sábado e levado à sede da Polícia Federal em Brasília. Ele vai passar por uma audiência com um juiz neste domingo (23). A prisão é preventiva, sem prazo determinado, e foi solicitada pela PF ao Supremo Tribunal Federal (STF). A Procuradoria-Geral da República (PGR) concordou com a prisão. A ordem foi expedida pelo ministro Alexandre de Moraes, que apontou indícios de que Bolsonaro estava planejando uma fuga (Veja mais ao final da matéria) 📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia Segundo o governador Jerônimo Rodrigues, a prisão de um ex-chefe de Estado “não é espetáculo, nem conquista de um lado sobre o outro”, mas sim “o reflexo de uma Justiça que responde com firmeza àqueles que desafiaram a democracia e o povo brasileiro”.  Ex-presidente Jair Bolsonaro é preso Ele pontuou que, nos últimos anos, o Brasil enfrentou um cenário de tensão, marcado p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cidades do Norte Fluminense iniciam operação verão com reforço na segurança e fiscalização</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17d6a1cc-f3cb-49b0-85e6-635511e81b85/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17d6a1cc-f3cb-49b0-85e6-635511e81b85/</guid>
      <description>Reforço de egurança, organizar o trânsito e reduzir problemas comuns da alta temporada, especialmente nas áreas de praia. PMSFI Municípios do Norte Fluminense já colocaram em prática seus planos para a operação verão. As medidas têm como objetivo reforçar a segurança, organizar o trânsito e reduzir problemas comuns da alta temporada, especialmente nas áreas de praia.  Em São Francisco de Itabapoana, a Guarda Municipal atua de forma integrada com a Emtra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador registra acumulados extremos de chuva em 96 horas — veja os bairros mais afetados - Muita Informação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/15b444a7-cb26-4d66-83e9-cc79385f04e1/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/15b444a7-cb26-4d66-83e9-cc79385f04e1/</guid>
      <description>Salvador registra acumulado&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jamil Chade: Ex-prisioneiro palestino cobra Lula: &#39;Brasil precisa isolar Israel&#39; - UOL Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f438e5b-5803-46a4-a08f-0aca10bac4bc/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5f438e5b-5803-46a4-a08f-0aca10bac4bc/</guid>
      <description>Jamil Chade: Ex-prisioneiro palestino cobra Lula: &amp;lsquo;Brasil precisa isolar Israel&amp;rsquo;  UOL NotíciasAdvogado Salah Hammouri apresent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salão do Automóvel 2025 abre as portas: veja ingressos, horários e atrações - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/99b58299-2d8f-4a5a-926d-3ef7f1d0f2f1/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/99b58299-2d8f-4a5a-926d-3ef7f1d0f2f1/</guid>
      <description>Salão do Automóvel 2025 abre as portas: veja ingressos, horários e atrações  UOLO que deu certo e o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motorista que morreu na MS-316 invadiu pista antes de colisão com caminhão, aponta perícia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1c439bc-0576-4d47-b62b-7c576b7d1f9c/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:29:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e1c439bc-0576-4d47-b62b-7c576b7d1f9c/</guid>
      <description>Acidente na MS-164 entre Água Clara (MS) e Inocência (MS). A Polícia Civil de Inocência (MS) investiga os fatores que levaram o motorista de um carro a invadir a pista contrária e bater de frente contra um caminhão na MS-316. O acidente, registrado na noite de sexta-&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ao vivo: Bolsonaro é preso preventivamente, vai para sede da PF e terá audiência de custódia amanhã</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f1116e1c-f9d5-445c-a09e-7ccb3b4d46a9/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:28:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f1116e1c-f9d5-445c-a09e-7ccb3b4d46a9/</guid>
      <description>Ao vivo: Bolsonaro é preso preventivamente, vai para sede da PF e terá audiência de custódia amanhã Ex-presidente foi alvo de prisão preventiva por garantia da ordem&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sem &#39;mapa do caminho&#39;, rascunhos de textos da COP30 são publicados antes de decisão em plenária</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/24bcc219-80db-4e67-a425-c269253d1514/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:25:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/24bcc219-80db-4e67-a425-c269253d1514/</guid>
      <description>Presidente da COP diz que mapa do caminho fica fora dos texto final Sem citar o chamado &amp;ldquo;mapa do caminho&amp;rdquo;, as novas versões de rascunhos dos textos finais da COP30 foram publicadas neste sábado (22). As novas versões refletem o ambiente de disputas geopolíticas que marcou a COP30, onde países conseguiram preservar apenas consensos mínimos em um cenário de divergências profundas. Os documentos serão analisados pelos representantes dos 195 países, e precisam ser aprovados por unanimidade na plenária que vai marcar o fim da conferência. A reunião foi marcada inicialmente para 10h e depois adiada por duas vezes. As discussões avançaram pela madrugada e foram encerradas somente na manhã de sábado, pouco depois das 8h. Em declaração ao site Amazon Vox nos corredores da Blue Zone, o presidente da COP, André Corrêa do Lago, antecipou que o chamado &amp;ldquo;mapa do caminho&amp;rdquo; (roadmap) para o fim do uso dos combustíveis fósseis não seria incorporado aos textos, mas que a iniciativa não será abandonada. &amp;ldquo;Roadmap vai ser uma iniciativa da presidência brasileira. [&amp;hellip;] Não fica no texto&amp;rdquo;, afirmou André Corrêa do Lago. Reunião de negociadores da COP30 entrou pela noite, no último dia oficial da Conferência Destaques dos rascunhos finais Ao todo, serão analisados 17 documentos na plenária final. Veja abaixo os principais temas e destaques: MUTIRÃO A nova versão do texto batizado &amp;ldquo;Mutirão Global: Unindo a humanidade em uma mobilização global contra a mudança do clima&amp;rdquo; não introduz informações ao documento divulgado na sexta (21), apenas acrescenta ligeiros ajustes formais e de clareza textual. Não há menção ao &amp;ldquo;mapa do caminho&amp;rdquo;, como pontuado pelo presidente da COP, e sequer citação aos combustíveis fósseis. O texto que será levado a plenário apenas afirma: &amp;ldquo;Reconhece que a transição global para diminuir as emissões dos gases de efeito estufa e o desenvolvimento resiliente ao clima é irreversível e tendência do futuro&amp;rdquo;. Por outro lado, o Mutirão cria novas instâncias de trabalho que ainda não respondem às questões centrais da conferência. O rascunho apresenta um acelerador de implementação, que reúne ofertas de apoio para ajudar países a avançar na execução de suas metas, e a Missão Belém para 1,5°C, organizada como um relatório coletivo a ser entregue na próxima COP.  Nos dois casos, o texto descreve iniciativas de car&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é preso por suspeita de tráfico de drogas em Três Rios</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/099f11a3-c379-40e8-9366-ddd4a5bf920e/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:25:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/099f11a3-c379-40e8-9366-ddd4a5bf920e/</guid>
      <description>Delegacia de Três Rios Divulgação/Polícia Civil Um jovem, de 23, anos foi preso na sexta-feira (21) por suspeita de tráfico de drogas em Três Rios (RJ). A prisão aconteceu na rua Sebastião Cassiano da Silva, no bairro Alto Purys. Segundo a Polícia Militar, os agentes foram acionados e, ao ch&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NFT e memecoins despencam : isso muda tudo ? - Cointribune</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da79445d-9739-4580-834c-b4c9628b56a5/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/da79445d-9739-4580-834c-b4c9628b56a5/</guid>
      <description>NFT e memecoin&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
