<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 19:53:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lei da pontualidade nos cinemas acende alerta e pode custar caro ao audiovisual de Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ab76d83-535c-437a-af8b-358961abf827/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:53:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8ab76d83-535c-437a-af8b-358961abf827/</guid>
      <description>O prefeito de Salvador, Bruno Reis (União Brasil), sancionou uma lei que determina que as salas de cinema da capital iniciem os filmes exatamente no horário divulgado na programação. A norma, publicada no Diário Oficial, pretende garantir precisão suíça ao espectador. Mas, na prática, soa mais como uma tentativa de regular com lupa um setor que já enfrenta dificuldades e cuja sobrevivência depende justamente do que a lei tenta cortar: o tempo antes do filme começar.  Segundo o texto aprovado, trailers, comerciais e propagandas institucionais terão que ser exibidos antes do horário informado ao público. A justificativa usada é que a medida significaria respeito ao tempo do cidadão e contribuição para uma melhor organização dos serviços culturais na cidade.  Na teoria, é uma vitória contra atr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parceira entre prefeitura e estado avança com publicação de Protocolo de Intenções para Carnaval</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0babaa99-45cf-4fa3-bdac-7265ab318697/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:46:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0babaa99-45cf-4fa3-bdac-7265ab318697/</guid>
      <description>Foi publicado no Diário Oficial do Município na última sexta-feira (14) a assinatura do protocolo que celebra a união de esforços entre o Estado da Bahia e o Município de Salvador, por meio do Ministério do Trabalho e Emprego, para aprimorar as condições de trabalho dos profissionais que atuam nas diversas atividades da cadeia produtiva d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mendonça critica ativismo judicial do STF em decisão sobre o Marco Civil da Internet</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb8fa676-a626-470b-a2f5-4854eaa103e4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:30:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb8fa676-a626-470b-a2f5-4854eaa103e4/</guid>
      <description>O ministro do STF André Mendonça afirmou nesta segunda-feira (17) que o Supremo praticou ativismo judicial ao julgar a constitucionalidade do artigo 19 do Marco Civil da Internet. A declaração foi feita durante um almoço empresarial do grupo Lide, de João Doria.  Segundo Mendonça, ao ampliar as obrigações das plataformas digitais, a Corte “criou restri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Robinho: ex-jogador é transferido de Tremembé para unidade em Limeira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2981c5c8-0c25-419e-9636-7aa6398d36ae/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2981c5c8-0c25-419e-9636-7aa6398d36ae/</guid>
      <description>O ex-jogador de futebol Robson de Souza, conhecido como &amp;ldquo;Robinho&amp;rdquo;, condenado por participação em um estupro coletivo ocorrido na Itália em 2013, foi transferido, nesta segunda-feira (17) para o Centro de Ressocialização&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil e Paraguai retomam em dezembro negociações sobre Anexo C de Itaipu</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/655d15cb-3268-4f7e-bb3a-618383456d4b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:15:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/655d15cb-3268-4f7e-bb3a-618383456d4b/</guid>
      <description>Os chanceleres do Brasil e do Paraguai acordaram retomar, na primeira quinzena de dezembro, as negociações para revisão do Anexo C do Tratado de Itaipu, seguindo o Entendimento Bilateral firmado em abril de 2024. O anúncio foi feito nesta segunda-feira (17), em nota conjunta.  O ministro brasileiro Mauro Vieira e o paraguaio Rubén Ramírez Lezca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inep divulga resultado preliminar da análise de diplomas do Revalida 2025.2</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79af9c66-2df2-47e5-a6d4-9c532fce2c78/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:10:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79af9c66-2df2-47e5-a6d4-9c532fce2c78/</guid>
      <description>O Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) publicou, nesta segunda-feira (17), o resultado preliminar da análise dos diplomas de formação médica apresent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lula decide retornar à COP30 nesta quarta-feira na reta final das negociações sobre o clima</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8cdd2fa3-85f4-41b1-8d36-c9617621b082/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:46:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8cdd2fa3-85f4-41b1-8d36-c9617621b082/</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) decidiu voltar a Belém (PA) nesta quarta-feira (19) para participar da COP30, na reta final das negociações da conferência do clima.  E&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Robinho é transferido e deixa o &#39;presídio dos famosos&#39; em Tremembé, em SP - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/307af7b8-908d-4602-a9d1-815c2ca00f0f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:42:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/307af7b8-908d-4602-a9d1-815c2ca00f0f/</guid>
      <description>Robinho é transferido e deixa o &amp;lsquo;presídio dos famosos&amp;rsquo; em Tremembé, em SP  UOLRobinho deixa &amp;lsquo;presídio dos &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Galvão Bueno é internado com pneumonia em hospital de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12256f50-0475-41ac-b8c5-9cab72bd5293/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:20:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/12256f50-0475-41ac-b8c5-9cab72bd5293/</guid>
      <description>O narrador e apresentador Galvão Bueno deu entrada no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo, neste sábado (15), para tratar uma pneumonia viral. A intern&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo define 3 posições como prioridade para contratações em 2026 - Coluna do Fla</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9be3d159-9522-4af2-a8a4-f455bb03de40/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:18:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9be3d159-9522-4af2-a8a4-f455bb03de40/</guid>
      <description>Flamengo define 3 posições como prioridade para contratações em 2026  Coluna do FlaEntenda quais p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estudo mostra que mounjaro reduz impulsos de comer ao alterar atividade cerebral</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8c7418d-e26e-4ec8-aa0a-98c74c7c2902/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:16:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8c7418d-e26e-4ec8-aa0a-98c74c7c2902/</guid>
      <description>Um estudo publicado na Nature Medicine nesta segunda-feira (17) revelou que a tirzepatida, princípio ativo do Mounjaro, altera sinais elétricos no núcleo accumbens, região do cérebro ligada ao prazer, recompensa e impulsos alimentares.  Pesquisadores da Universidade da Pensilvânia observaram, pela primeira vez em humanos, como o medicamento reduz o chamado “barulho alimentar”, um pensamento c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa libera Mounjaro para apneia do sono e autoriza prescrição por dentistas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b6e8e3a-ae6c-4ca0-b16b-5e89621a89e3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:13:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5b6e8e3a-ae6c-4ca0-b16b-5e89621a89e3/</guid>
      <description>A Anvisa autorizou o uso do Mounjaro (tirzepatida), conhecido como caneta emagrecedora, no tratamento da apneia obstrutiva do sono (AOS) em pacientes obesos. Com isso, dentistas também passam a poder prescrever o medicamento, antes restrito ao diabetes tipo 2. A medida foi publicada no Diário Oficial d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Motta confirma votação do PL antifacções nesta terça-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aec9b9ad-ed04-4cec-9a00-d79041b56e8a/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:12:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/aec9b9ad-ed04-4cec-9a00-d79041b56e8a/</guid>
      <description>O presidente da Câmara, Hugo Motta (Republicanos-PB), confirmou para esta terça-feira (18) a votação pela Câmara do projeto de lei antifacções, que ele tem chamado de Marco Legal de Combate ao Crime Organizado.  Motta confirmou a votação apesar de não h&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil pode levar 16 anos para reduzir desigualdade racial no ensino médio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2f0e334-2b45-45d6-af29-18ff89a1116e/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:50:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2f0e334-2b45-45d6-af29-18ff89a1116e/</guid>
      <description>O Brasil registrou média nacional de conclusão do ensino médio de 74,3% em 2025, mas persiste uma defasagem entre jovens brancos ou amarelos (81,7%) e pretos, pardos e indígenas (69,5%). Um estudo do instituto Todos pela Educação aponta que, na velocidade atual&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem você escolheria para substituir Rodrigo Garro no Majestoso? Vote na enquete do Meu Timão! - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bae0f460-b7ee-4c75-8c69-b837e9a74035/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bae0f460-b7ee-4c75-8c69-b837e9a74035/</guid>
      <description>Quem você escolheria para substituir Rodrigo Garro no Majestoso? Vote na enquete do Meu Timão!  Meu TimãoC&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Política Nacional de Linguagem Simples é sancionada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34c18e9c-3b24-482c-9392-57f4893aa27d/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:15:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/34c18e9c-3b24-482c-9392-57f4893aa27d/</guid>
      <description>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou, nesta segunda-feira (17), a Política Nacional de Linguagem Simples, que estabelece a obrigatoriedade de toda a administração pública adotar uma comunicação clara, objetiva e de fácil compreens&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30 inicia semana decisiva com pressão por consensos climáticos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e6f208e-6b40-49eb-9acf-bc5a3332cb04/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:04:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5e6f208e-6b40-49eb-9acf-bc5a3332cb04/</guid>
      <description>Cerca de 160 ministros e delegados de diversos países participam, nesta segunda-feira (17), da plenária de alto nível da COP30, que está na última semana.  Os debates buscam consenso em temas considerados críticos, como financiamento para ações climáticas, parâmetros de adaptação e mecanismos de implementação e monitoramento das metas de redução de emissões de gases do efeito estufa.  A sessão foi aberta pelo vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin. As discussões desta fase ocorrem em nível político, com autoridades capazes de definir os acordos que podem ser fechados ainda nesta edição da conferência.  “O tempo das promessas já passou. Cada fração de grau adicional no aquecimento global representa vidas em risco, mais desigual&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cruzeiro: Zé Ivaldo atinge meta, e Santos é obrigado a comprá-lo por mais de R$ 5 milhões - No Ataque</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6117f164-0043-4962-9046-e65d946540c1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 17:01:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6117f164-0043-4962-9046-e65d946540c1/</guid>
      <description>Cruzeiro: Zé Ivaldo atinge meta, e Santos é obrigado a comprá-lo por mais de R$ 5 milhões  No AtaqueZé Ival&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STJ adia prazo para regulamentação do plantio de cannabis medicinal</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc5a7529-2579-4d92-9763-21cce851e616/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:56:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc5a7529-2579-4d92-9763-21cce851e616/</guid>
      <description>A Primeira Seção do Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu, por unanimidade, prorrogar mais uma vez, agora até 31 de março do próximo ano, o prazo para que a União e a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) concluam a regulamentação sobre a importação de sementes e o plan&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Brasil defende transição energética e valorização das florestas como legado da COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d12740c4-a170-43ae-a803-32b383a03f1a/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:44:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d12740c4-a170-43ae-a803-32b383a03f1a/</guid>
      <description>O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, defendeu a implementação de mapas de ação com avanços significativos na transição energética, a erradicação do desmatamento ilegal e a valorização das florestas, especialmente com foco na sociobioeconomia, como um legado deixado pela 30° Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), em Belém.  Alckmin avaliou nesta segunda-feira (17), durante a abertura da plenária de alto nível do evento. Segundo ele, a COP30 inaugura uma nova fase: a passagem das negociações para a implementação. “A COP30 marca, agora, a transição do regime, da negociação para a implementação. As várias decisões que sairão de Belém reforçarão mecanismos e estimularão novos arranjos para acelerar a ação de combate à mudança climática em escala global. E isso faremos por escolha própria, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras ou Flamengo? Neto vê clube prejudicado: &#39;Alguma coisa está errada&#39; - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9b6c5d5-765f-4c97-b87a-277b7a839e4b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c9b6c5d5-765f-4c97-b87a-277b7a839e4b/</guid>
      <description>Palmeiras ou Flamengo? Neto vê clube prejudicado: &amp;lsquo;Alguma coisa está errada&amp;rsquo;  LANCE!Palmeiras vê pênalti claro no &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visto americano terá restrições para pessoas obesas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0597ae61-4f6a-48df-8578-dbbc0f38afd9/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:29:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0597ae61-4f6a-48df-8578-dbbc0f38afd9/</guid>
      <description>O governo de Donald Trump decidiu ampliar o controle sobre a entrada de estrangeiros nos Estados Unidos e passará a usar condições de saúde como parte do processo de análise de vistos. De acordo com novas orientações, doenças como diabetes, hipertensão e até obesidade poderão pesar co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atlético x Lanús: SBT e TV Alterosa preparam supercobertura para final da Sul-Americana - No Ataque</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8125298-22ed-495c-a1b7-1ade53ff7b86/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:24:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8125298-22ed-495c-a1b7-1ade53ff7b86/</guid>
      <description>Atlético x Lanús: SBT e TV Alterosa preparam supercobertura para final da Sul-Americana  No AtaqueGalo fará transmissão da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CBF pressiona. Mas Ancelotti segue firme. Não quer renovar contrato antes do final da Copa de 2026. Sabe o peso que novo fracasso teria para o Brasil. ‘Não há pressa’, ironiza - R7 Esportes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2d02a71-3300-4b15-aa26-856ef89f6b08/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:21:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c2d02a71-3300-4b15-aa26-856ef89f6b08/</guid>
      <description>CBF pressiona. Mas Ancelotti segue firme. Não quer renovar contrato antes do final da Copa de 2026. Sabe o peso que novo fracasso teria para o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escalação da Seleção Brasileira: o provável time para enfrentar a Tunísia - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/852e1fa9-d614-4440-bae0-2e879b6df13c/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:09:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/852e1fa9-d614-4440-bae0-2e879b6df13c/</guid>
      <description>Escalação da Seleção Brasileira: o provável time para enfrentar a Tunísia  CNN BrasilEscalação da Seleção:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Globo apresenta as três primeiras marcas patrocinadoras das transmissões da F1 2026 - Motorsport.com - Fórmula 1, NASCAR, MotoGP, Fórmula Indy</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e8d4a52e-2324-4bbf-a092-1e0a27b40714/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:03:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e8d4a52e-2324-4bbf-a092-1e0a27b40714/</guid>
      <description>Globo apresenta as três primeiras marcas patrocinadoras das transmissões da F1 2026  Motorsport.com - Fórmula 1, NA&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcello Serpa critica viralatismo e defende identidade brasileira na publicidade: “EUA são um país de superficialidade”</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/252dd90d-8f37-40bb-8dd9-92ba2b9d9550/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 16:01:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/252dd90d-8f37-40bb-8dd9-92ba2b9d9550/</guid>
      <description>Os lançamentos dos livros “VENDO: As Imagens de Marcello Serpa” e “VENDO: Marcello Serpa por Julius Wiedemann” reacendem a discussão sobre o peso da identidade brasileira na publicidade e no design. As obras, apresentadas por Serpa no Jornal da Metropole no Ar desta segunda-feira (17), reúnem imagens, processos criativos e reflexões sobre a formação estética do país. Para ele, o Brasil só virou referência internacional porque sempre cobrou originalidade, valorizou sua di&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Herói de jogo que deu liderança ao Flamengo, Juninho ganhou apelido &#39;proibidão&#39; da torcida; entenda - Extra online</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6cd107cf-5d57-42e3-aa1e-220077480f2c/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:57:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6cd107cf-5d57-42e3-aa1e-220077480f2c/</guid>
      <description>Herói de jogo que deu liderança ao Flamengo, Juninho ganhou apelido &amp;lsquo;proibidão&amp;rsquo; da torcida; entenda  Extra onlineJuninho qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Organizada do Corinthians convoca associados para encontro que apresentará o projeto SAFiel - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d3a4bb3-d6a1-4193-9540-68c54e6fe659/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d3a4bb3-d6a1-4193-9540-68c54e6fe659/</guid>
      <description>Organizada do Corinthians convoca as&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30: Coreia do Sul adere à aliança global para superar o carvão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77407935-dfe7-4f17-8ae4-7253feb6bf07/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:24:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/77407935-dfe7-4f17-8ae4-7253feb6bf07/</guid>
      <description>A Coreia do Sul ingressou, a partir da COP30, no Powering Past Coal Alliance (PPCA), e se comprometeu a não construir novas usinas a carvão e a descomissionar as existentes até 2040. A decisão é sign&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ACB promove “Vozes que Conectam”, evento que reúne MK, secretários e lideranças para discutir o futuro da comunicação</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/24346a6f-8071-4513-864b-5ed532c002fa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:16:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/24346a6f-8071-4513-864b-5ed532c002fa/</guid>
      <description>Com a proposta de refletir sobre as transformações da comunicação no Brasil, o evento “Vozes que Conectam” vai acontecer no próximo dia 4 de dezembro, no Salão Nobre da  Associação Comercial da Bahia (ACB). E vai reunir nomes como o radialista e ex-prefeito de Salvador, Mário Kertész; o publicitário e presidente do conselho da agência Propeg, Fernando Barros; além dos secretários de comunicação do&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livro ‘O que os coaches não te contam sobre o futuro do trabalho’ tem lançamento em SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0cb09e1c-580c-48ed-ba2f-a6abed56cc99/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:15:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0cb09e1c-580c-48ed-ba2f-a6abed56cc99/</guid>
      <description>NESTA SEGUNDA-FEIRA (17), será lançado o livro “O que os coaches não te contam sobre o futuro do trabalho”. Publicada pela editora Alameda, a obra é de autoria de Carlos Juliano Barros e Leonardo Sakamoto, gerente de jornalismo e presidente da Repórter Brasil.    O evento na livraria Megafauna, no centro da capital paulista, terá início às 19h e contará com a participação dos autores e de convidados especiais para debate, como o antropólogo Michel Alcoforado, a psicanalista Vera Iaconelli e a inspiradora digital Veronica Oliveira.        A obra, que também terá lançamento em Brasília, parte de uma análise crítica sobre as transformações do mundo do trabalho no Brasil. Entre a retórica sedutora do empreendedorismo e a realidade de persistentes formas de exploração, Ba&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Martorelli diz que Yuri Romão vai renunciar à presidência do Sport: &#34;Branquinho é nosso candidato&#34; - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c1148ab-2d24-405c-8d38-f94cabda059f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:12:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c1148ab-2d24-405c-8d38-f94cabda059f/</guid>
      <description>Martorelli diz que Yuri Romão vai renunciar à presidência do Sport: &amp;ldquo;Branquinho é nosso candidato&amp;rdquo; &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar não participa de treino no CT Rei Pelé após apresentar desgaste às vésperas de Santos x Mirassol - Bolavip Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c60164c-c9cc-4612-a63c-835348678e76/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:10:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0c60164c-c9cc-4612-a63c-835348678e76/</guid>
      <description>Neymar não participa de treino no CT Rei Pelé após apresentar desgaste às vésperas de Santos x Mirassol  Bolavip B&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Levantamento da ONU aponta que ignorar clima custará até 33% do PIB de Brasil e vizinhos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/139c4b63-e5f7-4a6c-bf6b-030b765cb395/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:03:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/139c4b63-e5f7-4a6c-bf6b-030b765cb395/</guid>
      <description>Segundo um estudo do Pnud (Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento) a falta de ação diante das mudanças climáticas no mundo pode custar o equivalente a até 33% do PIB (Produto Interno Bruto)  do Brasil com&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>INSS autorizou bilhões em empréstimos consignados feitos em nome de crianças</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c29c06ef-c296-4174-ad6d-f79328698b5f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:58:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c29c06ef-c296-4174-ad6d-f79328698b5f/</guid>
      <description>Diante do escândalo envolvendo o Instituto Nacional do Seguro Social  (INSS), entre 2022 e 2023, empréstimos passaram a ser feitos em nome de crianças e adolescentes que recebem benefícios, sem necessidade de autorização judicial.  Essa prática foi permitida pela Instrução Normativa 136, de agosto de 2022, que autorizou representantes legais a contratar crédito consignado usando apenas a identificação do beneficiário. Como resultado, existem hoje mais de 763 mil empréstimos consignad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Exploring the Unique Varieties of Apple Fruits: What Makes Each One Special </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bb492814-63b2-492f-8b7d-2ea6e0495d80/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:57:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bb492814-63b2-492f-8b7d-2ea6e0495d80/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Common Issues Solved by Using the Keurig Reset Button and How to Access It </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a3f457b-be92-4816-9408-107f3a1f34b4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:57:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a3f457b-be92-4816-9408-107f3a1f34b4/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> The Legal Perspective on ‘Please Delete My’ Data Requests </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7de94314-e023-4c67-a499-2168a5f58988/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:57:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7de94314-e023-4c67-a499-2168a5f58988/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Essential Tools and Accessories for Enhancing HP Printer Ethernet Connectivity </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4be6ec67-e900-4db9-84c2-1d21108270d2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:57:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4be6ec67-e900-4db9-84c2-1d21108270d2/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Safety Precautions When Riding and Charging Your Lithium Ion Gogo Scooter </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a85d658-5deb-4750-9959-ea411e2c93e9/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:57:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a85d658-5deb-4750-9959-ea411e2c93e9/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Top 5 Platforms Offering Free Kindle Books Online You Should Know </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b447e9c7-1708-4863-851b-f8ff6679e641/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:57:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b447e9c7-1708-4863-851b-f8ff6679e641/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Common Challenges Solved by Reliable IAM Software Providers </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ebad9be3-966f-4de2-aadb-8354496011e7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ebad9be3-966f-4de2-aadb-8354496011e7/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Step-by-Step Guide to Contacting State Farm via Phone </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a653efb4-be35-4658-8e12-77c00237e0b8/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a653efb4-be35-4658-8e12-77c00237e0b8/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> The Role of the Driver License Office Number in Vehicle Registration Processes </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f69c7247-7b59-46c1-a682-6b3ed2c37404/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f69c7247-7b59-46c1-a682-6b3ed2c37404/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Insider Tips for Getting Value on Your NYC Helicopter Tour Purchase </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f430cfa3-3023-4c40-864e-1ce95bfd87d3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f430cfa3-3023-4c40-864e-1ce95bfd87d3/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> How Maintenance Impacts Your Jet Ski’s Resale Price Significantly </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/beddd7bc-6189-40ec-95c1-466b33a140ca/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/beddd7bc-6189-40ec-95c1-466b33a140ca/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Maximizing Efficiency with Advanced Data Device Solutions </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0e0efadf-209a-4c69-8c63-a56de4f22134/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0e0efadf-209a-4c69-8c63-a56de4f22134/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Common Mistakes to Avoid When Configuring an HP Printer’s Ethernet Connection </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d8d18dd-6b34-4e74-9da2-0d58e54afd9b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9d8d18dd-6b34-4e74-9da2-0d58e54afd9b/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Understanding the Market Impact of Leading Property Management Software Firms </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cd42178c-a6b2-41ee-8fe4-a15c892e79b8/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cd42178c-a6b2-41ee-8fe4-a15c892e79b8/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Common Challenges Solved by Using MSP Automation Platforms Effectively </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/894f684c-46b7-4ca6-9e5d-3707b378c2a3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/894f684c-46b7-4ca6-9e5d-3707b378c2a3/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Why All in One Business Software is Essential for Growing Companies </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d2fd9b2a-d9bf-4ba4-839c-f492ef2a8cc3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d2fd9b2a-d9bf-4ba4-839c-f492ef2a8cc3/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Customer Tips for a Smooth Ride with the IAH Economy Parking Shuttle </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59db4668-afe5-49a8-8cc2-3ecc0f8b995b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59db4668-afe5-49a8-8cc2-3ecc0f8b995b/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Step-by-Step Guide: Turning Your Contact List into Valuable Sales Leads </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bc85bfd-207a-4617-b927-47b9c983b1dd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7bc85bfd-207a-4617-b927-47b9c983b1dd/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> The Ultimate Guide to Choosing the Best Gaming USB-C Wireless Dongle </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b50b965b-58bc-4c21-b9e7-5a83ae9dda71/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b50b965b-58bc-4c21-b9e7-5a83ae9dda71/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title> Understanding the Pricing Structure and Plans of Octopus CRM </title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/be4d1042-82f3-47fa-bdda-f8ac3b1471c7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:56:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/be4d1042-82f3-47fa-bdda-f8ac3b1471c7/</guid>
      <description>&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Leitura labial revela o que Rayssa Leal dizia a si mesma antes de manobra difícil em final, e emociona; assista - Hugo Gloss</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d368253-85cd-4882-9ea1-463d3aa8340b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d368253-85cd-4882-9ea1-463d3aa8340b/</guid>
      <description>Leitura labial revela o que Rayssa Leal dizia a si mesma antes de manobra difícil em final, e emociona; assista  Hugo Glos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Relembre a história de Juliano Moreira, primeiro negro a cursar Medicina na Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cccc428b-1be8-4b1d-86aa-f407b381c668/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:47:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cccc428b-1be8-4b1d-86aa-f407b381c668/</guid>
      <description>Nascido em 1873, o soteropolitano Juliano Moreira era filho de uma lavadeira negra. Com seu talento e inteligência excepcionais, conquistou uma vaga na Faculdade de Medicina da Bahia aos 13 anos de idade. Aos 18, se formou médico — o primeiro negro a alcançar esse título no Brasil.  Nesta série especial, o Metro1 apresenta trajetórias de personalidades negras que trans&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ancelotti dá &#39;receita&#39; para Neymar ir à Copa e brinca sobre novo contrato - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cecfa505-0083-48cc-8d42-b65139fedd69/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:42:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cecfa505-0083-48cc-8d42-b65139fedd69/</guid>
      <description>Ancelotti dá &amp;lsquo;receita&amp;rsquo; para Neymar ir à Copa e brinca sobre novo contrato  UOLBenja duvida que Neymar não v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ancelotti brinca com pergunta de francês sobre Neymar: &#34;Tema mundial&#34; - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79d8a426-c153-40c0-a8a8-951eebbb9545/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:38:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79d8a426-c153-40c0-a8a8-951eebbb9545/</guid>
      <description>Ancelotti brinca com pergunta de francês sobre Neymar: &amp;ldquo;Tema mundial&amp;rdquo;  CNN BrasilAncelotti dá &amp;lsquo;receita&amp;rsquo;&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conselho de Segurança da ONU vota resolução para Gaza após cessar-fogo nesta seunda-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1b66d46c-e3c2-4045-9243-79f3b3a72d8a/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:37:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1b66d46c-e3c2-4045-9243-79f3b3a72d8a/</guid>
      <description>O Conselho de Segurança da ONU deve votar nesta segunda-feira (17)  uma resolução para ações na Faixa de Gaza, depois da implementação do cessar-fogo em o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palmeiras x Flamengo: acompanhe a final da Libertadores no Maracanã - Clube de Regatas do Flamengo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/586b5c19-bd93-4909-a0fb-a8231415d4b3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:31:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/586b5c19-bd93-4909-a0fb-a8231415d4b3/</guid>
      <description>Palmeiras x Flamengo: acompanhe a final da Libertadores no Maracanã  Clube de Regatas do FlamengoFlamengo t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debate na COP30 sobre oceano impacta 1,6 milhão de pescadores no Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d108332-6095-486a-8ac3-12c491fd08fd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:30:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d108332-6095-486a-8ac3-12c491fd08fd/</guid>
      <description>CERCA DE 1,6 MILHÃO de pescadores brasileiros podem ser diretamente impactados pelas negociações em andamento na COP30, em Belém (PA). Esse é o número de pessoas que vivem da pesca nas regiões costeiras do país, segundo o RGP (Registro Geral da Atividade Pesqueira) do governo federal.    Neste ano, a conferência sobre clima da ONU decidiu colocar os oceanos no centro das discussões climáticas globais, por conta de sua capacidade de conter o aquecimento global.    De acordo com os dados oficiais, metade dos pescadores brasileiros são mulheres, e 99,7% praticam a pesca artesanal, ou seja, utilizam pequenas embarcações e técnicas tradicionais para a captura de peixes, camarões e outros pescados.    A pesca — principalmente, a artesanal — é uma atividade que emite relativamente pouca quantidade de gases de efeito estufa. Toda a cadeia de produção de pescados, incluindo a da aquicultura — criação de peixes em cativeiro —, produz 4% das emissões globais de carbono, segundo a OCDE (Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico).   &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;ASSINE NOSSA NEWSLETTER&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; document.addEventListener(&amp;ldquo;DOMContentLoaded&amp;rdquo;, function() {     document.querySelectorAll(&amp;rsquo;.form-news button[type=&amp;ldquo;submit&amp;rdquo;]&amp;rsquo;).forEach(function(botao) {         botao.classList.add(&amp;ldquo;envio_newsletter_materia&amp;rdquo;);     }); }); &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Email&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Submit &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;    Em razão disso, uma comissão sobre saúde e nutrição criada pela revista científica The Lancet (EAT-Lancet) afirmou, em relatório publicado em outubro, que a pesca é a única fonte de proteína animal para a alimentação humana que deve ter sua produção ampliada.    “A pesca não necessita de insumo. Feita de forma equilibrada, o dano que ela causa ao ambiente é [somente] o da poluição do motor do barco”, explica o oceanógrafo Martin Dias, diretor científico da Oceana, organização ambientalista focada na proteção do ambiente marinho. “A produção da proteína bovina, por outro lado, depende de pasto, que fica num terreno qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ancelotti diz que Wesley será titular contra a Tunísia e promete minutos a Luciano Juba - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8cc0fbd-9c1c-4980-9154-e59c490d460a/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:19:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a8cc0fbd-9c1c-4980-9154-e59c490d460a/</guid>
      <description>Ancelotti diz que Wesley será titular contra a Tunísia e promete minutos a Luciano Juba  UOLSeleção: &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A viagem de Flávio e Eduardo Bolsonaro a El Salvador para encontro com Bukele - VEJA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/38e9683c-3065-4093-9b76-a112a801493f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:17:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/38e9683c-3065-4093-9b76-a112a801493f/</guid>
      <description>A viagem de Flávio e &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>É verdade: Sony Pictures obteve os direitos para produzir um filme sobre Labubu</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8fbb2c9-cd94-477f-b2da-d1d179787727/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:17:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8fbb2c9-cd94-477f-b2da-d1d179787727/</guid>
      <description>Conhecido por ser uma fe&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Padilha diz que governo vai acionar Justiça contra médicos que divulgam conteúdo antivacina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78dff5ac-fc9f-4cbc-87fa-998eb3d385f6/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:15:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78dff5ac-fc9f-4cbc-87fa-998eb3d385f6/</guid>
      <description>O Ministério da Saúde prepara quatro medidas contra médicos que divulgam conteúdo considerado antivacina e faturam com cursos, consultas e tratamentos sem comprovação científica. O ministro Alexandre Padilha afirmou ao Estadão que, em parceria com a Advocacia-Geral da União (AGU), serão tomadas ações contra a divulgação da chamada “síndrome pós-spike”, que associa fal&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Padilha diz que governo vai acionar Justiça contra médicos que divulgam conteúdo antivacina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1422a1c-b9da-4b9a-9954-457758a6911b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:15:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d1422a1c-b9da-4b9a-9954-457758a6911b/</guid>
      <description>O Ministério da Saúde prepara quatro medidas contra médicos que divulgam conteúdo considerado antivacina e faturam com cursos, consultas e tratamentos sem comprovação científica. O ministro Alexandre Padilha afirmou ao Estadão que, em parceria com a Advocacia-Geral da União (AGU), serão tomadas ações contra a divulgação da chamada “síndrome pós-spike”, que associa fal&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Al Gore acusa Arábia Saudita de obstruir negociações na COP30</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b65fd935-d181-48f1-89b4-e361f8b7a92e/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b65fd935-d181-48f1-89b4-e361f8b7a92e/</guid>
      <description>O ex-vice-presidente dos Estados Unidos Al Gore afirmou que a Ar&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MSNBC&amp;#8217;s website is now MS.NOW</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2592b015-642d-4db7-90fc-eafe64c77ec1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:14:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2592b015-642d-4db7-90fc-eafe64c77ec1/</guid>
      <description>A few months after announcing its big name change, MSNBC is getting a new domain featuring its new name: ms.now. It features essentially the same layout as the old MSNBC website, but with a fresh coat of paint, including the new MS NOW flag logo — the old MSNBC peacock is&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia Civil faz operação em 11 estados contra esquema de desbloqueio e revenda de celulares roubados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/91a2fb08-8a85-47cd-b5a3-199ef8761139/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/91a2fb08-8a85-47cd-b5a3-199ef8761139/</guid>
      <description>A Polícia Civil do Rio de Janeiro realiza nesta segunda-feira&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STJ nega recurso e mantém prisão imediata de empresário que atropelou Marina Harkot</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a68e1a05-0d2d-4079-985d-fc9189a05967/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a68e1a05-0d2d-4079-985d-fc9189a05967/</guid>
      <description>O ministro Sebastião Reis Júnior, do STJ (Superior Tribunal de Justiça), rejeito&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CoinDesk 20 Performance Update: Internet Computer Drops 13.2%, Leading Index Lower</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f87fd8f8-56ff-42a8-ad53-0407e592b0ab/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:12:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f87fd8f8-56ff-42a8-ad53-0407e592b0ab/</guid>
      <description>Cronos (CRO) joined Inte&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boninho anuncia seu novo reality show &#39;raiz&#39;, sem celebridade e sem influencer</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95889f4c-3c8e-458a-a70f-8f33671e4755/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95889f4c-3c8e-458a-a70f-8f33671e4755/</guid>
      <description>O diretor J.B de Oliveira, o Boninho, anunciou em &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Demarcação é aliada do clima, dizem Kaiowás na COP após novo assassinato em MS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2d88cc5b-c9da-4fcb-b1da-8b100ea31481/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:11:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2d88cc5b-c9da-4fcb-b1da-8b100ea31481/</guid>
      <description>DUAS LIDERANÇAS GUARANI KAIOWÁ defenderam nesta segunda-feira (17) a demarcação de terras indígenas como uma das estratégias mais eficazes no combate às mudanças climáticas. A fala ocorre no momento em que o povo lamenta a morte de Vicente Fernandes, jovem Guarani Kaiowá assassinado com um tiro na cabeça durante ataque ocorrido na madrugada de domingo (16), em Iguatemi (MS).    “A gente está aqui para repudiar e trazer a voz na comunidade indígena, que a nossa luta não é só pelo território. Mas garantir o território é minimizar as mudanças climáticas”, afirmou Voninho Benites Pedro, durante protesto indígena hoje na capital paraense, onde ocorre a Cúpula do Clima da ONU, a COP30.    Braulio Kaiowá, outra liderança Guarani Kaiowá, reforçou que a violência em Mato Grosso do Sul atinge crianças, mulheres e anciãos, muitas vezes em ações policiais sem ordem judicial.    “O povo, as mulheres e as crianças estão sendo atacadas pela força policial do Estado. Isso é preocupante para nós.”    Durante ataque à retomada em Iguatemi, casas e utensí&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Servidor público é encontrado morto em estação de tratamento de água</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/effa7d3f-f138-4617-a0c1-42d1ef9d3dc5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:09:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/effa7d3f-f138-4617-a0c1-42d1ef9d3dc5/</guid>
      <description>Jovem foi encontrado morto dentro de estação de tratamento da ATS Reprodução/Redes Sociais O jovem Kayky Kevenn Vieira da Silva Nascimento, de 21 anos, foi encontrado morto em uma Estação de Tratamento de Água (ETA) da Agência Tocantinense de Saneamento (ATS) em Sandolândia, na região sudoeste do Tocantins. Segundo a Polícia Militar, o caso foi registrado como morte a esclarecer e a suspeita é de que ele tenha sido atingido por uma descarga elétrica. A ATS lamentou a morte, em nota, e afirmou que &amp;ldquo;um laudo pericial técnico foi feito pela equipe de eletrotécnicos da agência e não foram encontradas evidências que apontassem a causa da morte como uma possível descarga elétrica&amp;rdquo; (veja a nota completa abaixo). 📱 Clique aqui para seguir o canal do g1 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Caso Joyce: processo segue em sigilo e família busca por justiça 1 ano após morte de mulher no AC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f707826-8ba6-413e-bb47-2b12b82e327e/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:09:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f707826-8ba6-413e-bb47-2b12b82e327e/</guid>
      <description>Caso Joyce: audiência pública discute situação alarmante de feminicídios no Acre &amp;ldquo;Estamos aprendendo a conviver com a falta dela&amp;rdquo; Um ano após a morte da acreana Joycilene Sousa de Araújo, de 41 anos, a família da gerente segue em busca por justiça ao passo que lida com o luto. O caso segue em segredo de justiça e, segundo a irmã, Jaqueline Sousa, a luta é para que Joyce &amp;rsquo;não seja uma mera estatística de morte autoprovocada&amp;rsquo;. 📲 Participe do canal do g1 AC no WhatsApp 👉 Contexto: A família de Joyce, como era conhecida, acusa o então namorado dela, Thiago Augusto Sampaio Borges, de indução ao suicídio, violência psicológica e patrimonial, estimada em R$ 200 mil. A acreana morreu no dia 17 de novembro, no Instituto de Traumatologia e Ortopedia do Acre (Into-AC), em decorrência de uma parada cardíaca causada pela ingestão de comprimidos de uso controlado, uma semana antes. O g1 chegou a conversar com Thiago, com exclusividade, e ele disse que foi alvo de calúnia e difamação. Depois, desativou as redes sociais. Relembre aqui. A reportagem também entrou em contato com a Polícia Civil para saber o status da investigação. No entanto, como o caso corre em segredo de justiça, o órgão não confirmou quais hipóteses estão sendo apuradas. Nesta segunda (17), dia em que o caso completa um ano, a família organiza uma missa em homenagem a Joyce. O ato religioso é aberto ao público e ocorre na Catedral Nossa Senhora de Nazaré, no Centro da capital acreana. &amp;ldquo;Esperamos que a sociedade não se esqueça da Joyce, que a história dela continue sendo contada, não apenas como uma vítima, mas como a pessoa cheia de vida que ela era. Que mudanças aconteçam na sociedade e na legislação para que outras famílias não passem pelo que estamos passando&amp;rdquo;, complementou. EXCLUSIVO: Polícia investiga namorado por morte de mulher no Acre; família acusa homem de violência patrimonial e psicológica Jaqueline Sousa (irmã) e Eduarda Cavalcante (filha) acusam namorado de Joyce Sousa de violência patrimonial e abusos psicológicos que culminaram na morte da gerente acreana no dia 17 de novembro Renato Menezes/g1 O caso Joycilene Sousa de Araújo morreu no dia 17 de nove&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“De Onde Vem o Dinheiro?”: Musical infantil chega a Salvador com apresentações gratuitas - Alô Alô Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5378272c-1746-4ab7-87da-2bae084d4c88/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:09:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5378272c-1746-4ab7-87da-2bae084d4c88/</guid>
      <description>“De Onde Vem o Dinheiro?”:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>“De Onde Vem o Dinheiro?”: Musical infantil chega a Salvador com apresentações gratuitas - Alô Alô Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbb836ea-d3a6-44f3-a1a8-d0fd37b3cc6e/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:09:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cbb836ea-d3a6-44f3-a1a8-d0fd37b3cc6e/</guid>
      <description>“De Onde Vem o Dinheiro?”:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Escolas de Mãe Luíza suspendem aulas após confronto entre policiais e criminosos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/287a5c78-c42c-4171-a0b8-b42b91413a3c/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:08:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/287a5c78-c42c-4171-a0b8-b42b91413a3c/</guid>
      <description>Escolas de Mãe Luíza suspendem aulas após troca de tiros entre policiais e criminosos Vinicius Marinho/Inter TV Cabugi Escolas do bairro Mãe Luíza, na Zona Leste de Natal, suspendeream as aulas nesta segunda-feira (17) após uma intensa troca de tiros entre policiais e criminosos no domingo (16). Segundo a Secretaria de Educação de Natal, esta é a segunda vez somente neste mês que as aulas são suspensas por causa de tiroteios no bairro.  📳 Clique aqui para seguir o canal do g1 RN no WhatsApp Além da Escola Municipal Antônio Campos, os Cmeis da&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flamengo e Palmeiras têm 3 rivais em comum na reta final; veja calendário - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/edefc906-dcf4-4ea3-8768-98a21b6c8600/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:08:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/edefc906-dcf4-4ea3-8768-98a21b6c8600/</guid>
      <description>Flamengo e Palmeiras têm 3 rivais em comum na reta final; veja calendário  UOLDo único clássico aos rivais repetidos: qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Economia - SALVADOR, A PROXIMIDADE E A REVISÃO DO PDDU, por WALDECK ORNELAS - Bahia Já</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29e18708-a68b-4f14-8b0b-902cdb0610ef/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29e18708-a68b-4f14-8b0b-902cdb0610ef/</guid>
      <description>Economia - SALVADOR, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foragido de SP com mandado de prisão válido até 2041 é preso em Cáceres (MT)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31ca27af-32cc-47f6-9ccb-9e04c7cb20fa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:07:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/31ca27af-32cc-47f6-9ccb-9e04c7cb20fa/</guid>
      <description>Viatura da PM MT Polícia Militar Um homem de 41 anos, foragido da Justiça de Bauru (SP), foi preso no Bairro Vilas Boas, em Cáceres, a 220 km de Cuiabá, nesse domingo (16). A identidade do suspeito não foi divulgada. Segundo a Polícia Militar, a prisão ocorreu du&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é assassinado a tiros ao voltar de velório no interior de MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50123ece-73c5-4e15-8fd4-481cf2b472d3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:06:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/50123ece-73c5-4e15-8fd4-481cf2b472d3/</guid>
      <description>Homem é assassinado a tiros ao voltar de velório no distrito de Belisário, em Muriaé Silvan Alves/Reprodução Um homem de 36 anos foi assassinado a tiros na noite do último sábado (15), no distrito de Belisário, em Muriaé, na Zona da Mata mineira, enquanto retornava de um velório realizado na comunidade. A vítima, identificada como Geraldo de Souza, foi encontrada caída ao lado de uma bic&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Don&#39;t Donate Torn, Stained Clothes and Sheets—Send Them to Trashie</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac9ec31e-64c3-488a-b84e-537cfbb36f78/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ac9ec31e-64c3-488a-b84e-537cfbb36f78/</guid>
      <description>Recycling isn’t just for glass and p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adolescente que morreu afogado após desaparecer em um rio jogava em time de futebol de Gurupi</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa3d4f46-44be-4463-bc68-b16ec22c22a1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:05:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fa3d4f46-44be-4463-bc68-b16ec22c22a1/</guid>
      <description>Peixe registra duas mortes por afogamento; vítimas tinham 14 e 19 anos O adolescente de 14 anos que morreu afogado enquanto nadava no Rio Tocantins, em Peixe, foi identificado como Kadmiel Barros Marinho. O jovem era jogador de futebol do Esporte Clube Castelo de Gurupi. Nas redes sociais, o time publicou uma nota de pesar lamentando a morte do atleta.  &amp;ldquo;Kadmiel era um garoto superdedicado nas suas atividades e fazia parte da equipe Sub-14 do Esporte Clube C&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bragança Paulista recebe primeiro Middle Ages Rock Festival com tributo ao Queen</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8eb00fda-054d-4840-a309-e1747d73c7b4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:05:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8eb00fda-054d-4840-a309-e1747d73c7b4/</guid>
      <description>Rock, Middle (temática medieval), orquestra, tributo ao Queen, comida boa, solidariedade e muita diversão - é o que promete o primeiro Middle Ages Rock Festival, que faz sua estreia em Bragança Paulista, no dia 29 de novembro (sábado), das 11h30 às 20h, em um só dia de evento, no aeroporto local.   Middle Ages Rock Festival Divulgação Bragança Paulista é famosa por ser a capital nacional da linguiça artesanal e o reconhecimento oficial veio em 2018 pela Comissão de Constituição e Justiça e de Cidadania da Câmara dos Deputados. A cidade também é palco de grandes rodeios e festivais de música sertaneja. E, agora, dará espaço aos amantes do bom e velho rock ‘n’ roll. Serão três bandas que representarão diferentes vertentes do rock, além de uma praça de alimentação com muitas opções gastronômicas, e, claro, a deliciosa linguiça bragantina.  THE SHOW MUST GO ON - A Orquestra Rock fará um show inédito em tributo ao Queen, encerrando o Middle Ages Rock Festival em grande estilo. Os clássicos da banda ganham vida na voz de Guga Costa, com os sucessos “Bohemian Rhapsody”, “We Will Rock You”, “Under Pressure”, “Radio Ga Ga”, “We Are the Champions”, “Love of My Life”, “Crazy Little Thing Called Love”, “I Want to Break Free”, entre outros. Criada em 2013, a Orquestra Rock está sob a regência do Maestro Martin Lazarov.  Ernesto Brizola Manzur, fundador da ARTICULAR, empresa que organiza o festival, fala sobre o tributo ao Queen. “&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bragança Paulista realiza Semana do Empreendedorismo Feminino</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59c04594-834c-4c0f-8ce1-4835f71405df/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:04:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59c04594-834c-4c0f-8ce1-4835f71405df/</guid>
      <description>A Prefeitura de Bragança Paulista realiza, nos dias 18 e 19 de novembro, a Semana do Empreendedorismo Feminino, iniciativa que integra o Programa Bragança ESG e reúne atividades voltadas à capacitação, inovação, geração de renda e fortalecimento das políticas públicas para mulheres. O objetivo é ampliar o acesso ao conhecimento, estimular novos negócios, incentivar autonomia financeira e fortalecer o ecossistema de empreendedorismo feminino no município. Por que o empreendedorismo feminino é estratégico para Bragança Paulista O empreendedorismo feminino tem papel essencial no desenvolvimento econômico moderno. Em Bragança Paulista, cresce o número de mulheres que buscam capacitação, formalização, parcerias e novas oportunidades de mercado. A Semana do Empreendedorismo Feminino foi planejada para atender essa demanda, oferecendo conteúdos atualizados, troca de experiências e conexões entre empreendedoras, especialistas e entidades parceiras. Ao oferecer qualificação gratuita, o município contribui para: ·         geração&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bragança Paulista apresenta o PAC Mobilidade e projeto de requalificação viária</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6d66559-cab7-41b4-9319-1382d418124e/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:04:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e6d66559-cab7-41b4-9319-1382d418124e/</guid>
      <description>A Prefeitura de Bragança Paulista, por meio da Secretaria Municipal de Mobilidade Urbana, apresenta o PAC Mobilidade 2025, um projeto estratégico que inaugura um novo ciclo de investimentos em mobilidade urbana, transporte público e infraestrutura viária. A iniciativa integra o Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), voltado a pequenas e médias cidades, e posiciona Bragança Paulista entre os municípios contemplados com financiamento federal para modernização da mobilidade. O valor total previsto é de R$ 21.214.000,00, sendo R$ 20.004.000,00 financiados e R$ 1.210.000,00 de contrapartida municipal. Para avançar às etapas de contratação e autorização pela Caixa Econômica Federal, o financiamento precisa ser aprovado por pelo menos 13 vereadores da Câmara Municipal. Eixos estratégicos do PAC Mobilidade 2025 O projeto é estruturado em três frentes principais: ·         Requalificação dos terminais urbanos Manuel José Rodrigues (Praça da Poesia) e João Solis Garcia (Rodoviária Velha); ·         Implantação de 194 novos abrigos metálicos acessíveis e tecnológicos em pontos de ônibus; ·         Reorganização e requalificação da Avenida Antônio Pires Pimentel, com nova faixa reversível, melhorias de sinalização e aumento da fluidez. Modernização dos terminais urbanos de Bragança Paulista Terminal Manuel José Rodrigues (Praça da Poesia) O Terminal Urbano Turístico receberá modernização estrutural e operacional, incluindo: ·         Acessibilidade com rampas, piso tátil e novas p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entenda a origem do &#39;R&#39; caipira, também chamado de retroflexo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d5af04c1-30b2-43db-aee4-15ead2e254ec/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d5af04c1-30b2-43db-aee4-15ead2e254ec/</guid>
      <description>Quem já viajou para o interior de São Paulo ou cidades nos estados vizinhos em parte das regiões Sudeste,&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grêmio contrata campeão da Libertadores pelo Flamengo e Pelaipe irá assumir o Clube, diz jornalista - Bolavip Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a1d49e0-8686-4065-b818-7a027136880d/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3a1d49e0-8686-4065-b818-7a027136880d/</guid>
      <description>Grêmio contrata campeão da Libertadores pelo Flamengo e Pelaipe irá assumir o Clube, diz jornalista  Bolavip BrasilNova dire&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Luminal raises $5.3 million to build a better GPU code framework</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f9d59715-43e0-4d2e-aca9-040fde2c210f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f9d59715-43e0-4d2e-aca9-040fde2c210f/</guid>
      <description>Inference optimization startup Luminal has annou&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem diz ter sido alvo de disparos feitos pelo próprio pai durante discussão em Avaré</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdbe6958-8403-4904-9cc5-c1a6128fabc6/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bdbe6958-8403-4904-9cc5-c1a6128fabc6/</guid>
      <description>Pai atirou em quintal de casa e rua após discussão com o filho na sexta-feira (14) em Avaré Reprodução/Polícia Militar Um rapaz de 32 anos informou à Polícia Militar que foi alvo de disparos feitos pelo próprio pai durante uma discussão familiar em Avaré (SP), na sexta-feira (14). O homem, de 65 anos, que acabou preso em flagrante por disparo de arma de fogo, alega que atirou apenas “para o al&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pastor condenado por estupro contra as sobrinhas é preso ao desembarcar no heliporto em Farol de São Tomé</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1cd76ac-f88e-40b5-8547-b279bbd2557d/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c1cd76ac-f88e-40b5-8547-b279bbd2557d/</guid>
      <description>Pastor foi condenado a 52 anos de prisão, por estupro contra as sobrinhas. Polícia Civil Um pastor condenado a mais de 50 anos de prisão por abusar sexualmente de quatro sobrinhas, foi preso neste domingo (16), logo após desembarcar em um heliporto em Farol de São Tomé, Campos dos Goytacazes, no Norte Fluminense.  Após trabalho de monitoramento, o homem foi s&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parquímetro vai voltar a funcionar em Campo Grande com preço inicial de R$5; confira detalhes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a9ea0b32-c028-43aa-af68-c76d310e896d/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a9ea0b32-c028-43aa-af68-c76d310e896d/</guid>
      <description>O estacionamento rotativo da região central de Campo Grande, também conhecido como parquímetro, deverá voltar a funcionar. A Prefeitura de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colégio Objetivo promove ações de saúde mental para apoiar alunos e famílias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b863b77-6057-4373-b63a-aae18a4fb8f2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b863b77-6057-4373-b63a-aae18a4fb8f2/</guid>
      <description>Ambiente de aprendizagem que estimula a participação e o crescimento coletivo Divulgação O Colégio Objetivo tem colocado a saúde mental como uma de suas prioridades, reconhecendo que o bem-estar emocional é parte essencial do desenvolvimento acadêmico e pessoal dos estudantes. A instituição investe, a partir de 2026, em iniciativas que incluem rodas de escuta, atendimento psicológico individual e em grupo, campanhas de conscientização e projetos educativos que estimulam o autoconhecimento, a empatia e a solidariedade. Ent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Garimpeiro morre após cair de ponte sobre rio de MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7642728f-3f64-4440-b6b4-0b1ef4aab514/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:01:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7642728f-3f64-4440-b6b4-0b1ef4aab514/</guid>
      <description>Ponte de onde Ezequiel caiu Reprodução Um garimpeiro de 61 anos morreu após sofrer um acidente de trânsito e cair, com a moto que ele conduzia, de uma ponte sobre o Rio Paranaíta, em Alta Floresta, a 800 km de Cuiabá, no sábado (15). De acordo com a Polícia Militar, a vítima foi identificada como Ezequiel Alves &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Antes de substituir Ray Stevenson na 2ª temporada de Ahsoka, Rory McCann, estrela de Game of Thrones, viveu outro personagem de Star Wars que só foi revelado anos depois</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc154f33-18b0-47fc-95a9-dbdf472da796/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:47 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc154f33-18b0-47fc-95a9-dbdf472da796/</guid>
      <description>McCann viverá Baylan Skoll na nova leva de episódios da série Após a morte r&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagens de câmeras policiais mostram destruição em casa que explodiu no Tatuapé, zona leste de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c8016c77-36f7-4e9b-99d8-99a1f881d756/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c8016c77-36f7-4e9b-99d8-99a1f881d756/</guid>
      <description>Veja teste com explosivos e antes e depois de casa atingida por explosão em SP Imagens registradas por câmeras do Grupo de Ações Táticas Especiais (Gate), da Polícia Militar, mostram o momento em que os agentes entram na casa que explodiu no Tatuapé, na zona leste de São Paulo na última quinta-feira (13).  Os agentes encontram o local ainda tomado por artefatos explosivos. No vídeo, os policiais alertam uns aos outros sobre o risco de novas detonações enquanto fazem a varredura entre destroços e material altamente inflamável (veja o vídeo acima). LEIA TAMBÉM: Homem que morreu em explosão em SP fabricava p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anvisa proíbe suplemento alimentar emagrecedor após eventos adversos graves</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e8236e8-6393-46e0-b3f3-53c2ed405e27/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8e8236e8-6393-46e0-b3f3-53c2ed405e27/</guid>
      <description>A Anvisa determinou a apreensão do suplemento alimentar Ki-Fit-Turbo, que promete &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bezos Returns To CEO Role With AI Startup Project Prometheus</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/19482c4b-354d-4125-b007-001272786432/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/19482c4b-354d-4125-b007-001272786432/</guid>
      <description>Jeff Bezos has founded an AI startup called Project Prometheus and will serve as its co-chief executive. This is his first formal operational role since stepping down as chief executive of Amazon in July 2021. The company has raised $6.2 billion in funding, The New York Times &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MCP AI agent security startup Runlayer launches with 8 unicorns, $11M from Khosla’s Keith Rabois and Felicis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ebdf1330-eed8-454e-9d75-c4a5859ad3d7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ebdf1330-eed8-454e-9d75-c4a5859ad3d7/</guid>
      <description>Three-time founder Andrew Berm&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>USP, Unicamp e Unesp somam mais de 800 vagas para acesso por olimpíadas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92d64bd1-ea6d-4e98-b45c-98f5b0bbd561/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92d64bd1-ea6d-4e98-b45c-98f5b0bbd561/</guid>
      <description>Sabia que uma medalha conquistada na escola pode render uma vaga em medicina? O desempenho em o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>You can now buy pre-owned Ford vehicles on Amazon</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65be6831-8e8a-4beb-9080-0de7a51e4996/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/65be6831-8e8a-4beb-9080-0de7a51e4996/</guid>
      <description>Ford will be the next automaker to allow its vehicles to be featured on Amazon’s new online car buying site. Starting today, customers can browse, finance, and purchase certified pre-owned Ford vehicles online through Amazon Autos, with in-person pickup at a local Ford dealership.  Ford is the second brand name, after Hyundai, to list its vehicles on the site. But unlike Hyundai, which launched with participating dealerships in 48 cities, Ford’s vehicles will only be available in Los Angeles, Seattle, and Dallas. Amazon says it expects more markets to be added soon.   Ford’s deale&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>4ª temporada de Re:ZERO recebe novo trailer e tem mês de lançamento confirmado</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b34e6b7f-5fe8-4fe2-a53b-91b6ef6628cb/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:59:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b34e6b7f-5fe8-4fe2-a53b-91b6ef6628cb/</guid>
      <description>A nova tempo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tiroteio deixa um morto e dois baleados na zona Oeste de SP - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fee12dbe-4da2-4f91-8687-e9815ea8d19e/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:57:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fee12dbe-4da2-4f91-8687-e9815ea8d19e/</guid>
      <description>Tiroteio deixa um morto e dois baleados na zona Oeste de SP  CNN BrasilCarro é baleado e uma pessoa morre após ti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem morre após ser baleado por rivais no Norte do Piauí</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1131e3a4-31ca-4681-bf8f-da9aefed6dd8/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:56:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1131e3a4-31ca-4681-bf8f-da9aefed6dd8/</guid>
      <description>Quais as diferenças entre o homicídio culposo e doloso? Um homem identificado como Marcone Silva morreu após ser baleado por criminosos rivais no domingo (16) na cidade de Luzilândia, Norte do Piauí. Conforme informações da Polícia Militar, Marcone tinha desavenças com os autores do crime. Se&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Feira Preta Festival anuncia primeiros artistas confirmados para edição inédita em Salvador - Let&#39;s Go Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f3b3380-f4cc-4ea4-9f4a-72062a034073/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:55:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8f3b3380-f4cc-4ea4-9f4a-72062a034073/</guid>
      <description>Feira Preta Festival anunci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é encontrado morto com marcas de violência no Rio Parnaíba; terceiro corpo em menos de duas semanas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/554723de-6c25-40ec-8a64-6e0c43a0fb86/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:54:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/554723de-6c25-40ec-8a64-6e0c43a0fb86/</guid>
      <description>Afogamento no Litoral: jovem desaparece nas águas do Rio Parnaíba O corpo de um homem ainda não identificado foi encontrado boiando no Rio Parnaíba, na zona rural da cidade de Luzilândia, no domingo (16). Segundo informações da Polícia Militar, o corpo apresentava sinais de violência. Esse foi o terceiro caso de corpo encontrado sem vida no Rio Parnaíba em menos de duas semanas. ✅ Siga o canal d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Colégio Objetivo lança programa High School com duplo diploma</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d2b7e18-2c6d-4626-ad25-3d8b4bc16618/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4d2b7e18-2c6d-4626-ad25-3d8b4bc16618/</guid>
      <description>Ambiente de aprendizagem que estimula a participação e o crescimento coletivo Divulgação O Colégio Objetivo amplia suas ações de internacionalização e anuncia o lançamento do programa High School com Duplo Diploma em parceria com a Fusion Academy. A iniciativa, que está com as matrículas abertas e começa a funcionar em 2026 nas unidades de São José, Embaré, Conselheiro, permite que o aluno curse, ao mesmo tempo, o currículo do Ensino Médio brasileiro e as disciplinas da educação norte-americana. A iniciativa é voltada para alunos a partir do 8º ano do Ensino Fundamental, que farão as disciplinas nacionais em um período, e as complementares, de forma online, no contraturno, com professores dos Estados Unidos. Ao final do curso, que se estende até o segundo ano, o estudante recebe dois diplomas: o brasileiro e o americano. O currículo exige que os alunos completem &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Indígena morto em ataque armado é velado em comunidade em MS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92849749-3011-4191-b532-59e3e4c0c4fc/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:50:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/92849749-3011-4191-b532-59e3e4c0c4fc/</guid>
      <description>Ataque ocorreu no fim da madrugada de domingo (16). O corpo de Vicente Fernandes Vilhalva Kaiowá, de 36 anos, morto durante um ataque armado no domingo (16) na Terra Indígena Iguatemipeguá I, em Iguatemi (MS), chegou à comunidade durante a madrugada desta segunda-feira (17) e é velado desde as primeiras horas da manhã.  O indígena deixa esposa e dois filhos. Ele vivia na comunidade a pouco mais de um ano e trabalhava na roça para sustentar a família. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 MS no WhatsApp Segundo Claudencia Solano Lopes, 36 anos, representante da comunidade e moradora há 17 anos, Vicente vivia na área há pouco mais de um ano. Ela conta que a retom&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Homem é morto a tiros no Nordeste de Amaralina - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d4dddb8-1212-44f3-bf8d-f2a1acf0542d/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:50:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d4dddb8-1212-44f3-bf8d-f2a1acf0542d/</guid>
      <description>Homem é morto a &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Policiais dão chute e derrubam motociclista que furou blitz em Fortaleza; vídeo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/df5b72e5-3644-496c-8dac-62574f47de28/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:50:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/df5b72e5-3644-496c-8dac-62574f47de28/</guid>
      <description>Motociclista é derrubado de moto e agredido por policiais em Fortaleza Um motociclista foi derrubado da moto com um chute e agredido com tapas, por policiais militares, após fugir de uma blitz no Bairro Luciano Cavalcante, em Fortaleza, na noite de sábado (15). Um vídeo gravado por uma testemunha mostra o momento em que o condutor é perseguido por agentes da Batalhão de Polícia Rodoviária Estadual (BPRE). Ao ser alcançado, o homem foi derrubado e levou tapas no rosto. ✅ Clique a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idoso morre após desabamento de escada em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d88107c-e982-42ad-92e6-884213c51b5f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:47:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d88107c-e982-42ad-92e6-884213c51b5f/</guid>
      <description>Um idoso de 66 anos, identificado como Marcos Antônio Alves de Araújo, morreu após a escada de sua casa desabar e cair sobre ele. A fatalidade aconteceu na noite do domingo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idoso morre após desabamento de escada em Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ae2fa0e-cd6b-4114-ad9e-7b06ec6f3be2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:47:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ae2fa0e-cd6b-4114-ad9e-7b06ec6f3be2/</guid>
      <description>Um idoso de 66 anos, identificado como Marcos Antônio Alves de Araújo, morreu após a escada de sua casa desabar e cair sobre ele. A fatalidade aconteceu na noite do domingo &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara de Salvador celebra criação da Semana Municipal do Seguro e reconhece importância do setor - CQCS</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/30784147-2a2f-4e8f-a4c6-c569debbabf9/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:47:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/30784147-2a2f-4e8f-a4c6-c569debbabf9/</guid>
      <description>Câmara de Salvador celebra&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idoso morre após desabamento de escada em Salvador - metro1.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a0c95fc-d182-4134-8806-e1e26e2efaf9/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a0c95fc-d182-4134-8806-e1e26e2efaf9/</guid>
      <description>Idoso morre após&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vizinho é morto a tiros ao tentar proteger mulher que fugia do marido com o filho nos braços em Araxá</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8931ca60-a936-44a6-9ea4-0fd9091c19de/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:46:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8931ca60-a936-44a6-9ea4-0fd9091c19de/</guid>
      <description>Crime aconteceu na Miguel Nesralla Filho na noite de sábado Jander Bento/TV Integração Um homem de 32 anos foi morto a tiros em Araxá, após tentar ajudar a vizinha, uma mulher de 25 anos, que correu com o filho nos braços para a casa dele fugindo das agressões do marido, de 28 anos. Segundo o Boletim de Ocorrência, o autor foi preso em flagrante após perseguição policial. A ocorrência foi na noite de sábado, na Rua Miguel Nesralla Filho, no Bairro Max Newmann. Segundo a esposa do vizinho morto, eles estavam em casa quando a vizinha chegou com o filho nos braços dizendo que estava sendo agredida pelo marido. Segundo a Polícia Militar (PM), ao tentar se proteger, o dono da casa correu para dentro da residência e trancou o portão. O suspeito, não aceitando a situação, passou a chutar o&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Eleitor chileno deixa cenário em aberto para segundo turno em dezembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/179da979-80d1-44c1-a7ae-cf16a7648183/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:46:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/179da979-80d1-44c1-a7ae-cf16a7648183/</guid>
      <description>O resultado da votação no Chile confirmou o cenário que as pesquisas já vinham indicando: a candidata governista Jeannette&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De marmitas a comidas típicas: veja onde comer bem em Belém a partir de R$ 10</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf447860-8f45-44ab-813c-30687a3d3630/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:45:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bf447860-8f45-44ab-813c-30687a3d3630/</guid>
      <description>De marmitas a comidas típicas: veja onde comer bem em Belém a partir de R$ 10 Quem está em Belém para participar da Conferência das Nações Unidas sobre as Mudanças Climáticas (COP 30) e quer comer bem pode encontrar opções para todos os bolsos e gostos.  A dica é explorar dentro e fora das zonas Azul e Verde da COP e aproveitar para conhecer sabores típicos da culinária paraense, como o açaí e os peixes de água doce fritos. O g1 encontrou opções de refeições completas a partir de R$ 10 nos arredores da COP 30, além de restaurantes dentro do evento com valores variados. Dentro da área da COP, um dos restaurantes mais visitados é o Iacitata, que mistura gastronomia paraense e valorização dos modos de vida da região. &amp;ldquo;Aqui tem todo um movimento por trás para levar até o consumidor um alimento saudável e sustentável, produzido pelas mãos de quem vive e respeita a floresta&amp;rdquo;, diz a chef Tainá Marajoara. Outro sabor da COP que faz sucesso é a sorveteria Cairu, reconhecida como uma das mais criativas do mundo, que lançou o sabor COP 30: uma mistura de pistache, doce de cupuaçu e castanha-do-Pará. “Como a COP é um evento global, pensamos em unir esse espírito internacional à nossa culinária regional”, conta Armando Laiun, fundador da Cairu. Sorveteria aposta em elementos regionais e internacionais para atrair clientes Sorveteria Cairu Já saindo da área da COP, em uma conveniência na passagem Santos Dumont, próxima à entrada da Zona Verde, há opções de comidas prontas e lanches rápidos por preços acessíveis. Pratos como chapa mista (combinação de carne vermelha, frango e calabresa) são vendidos por R$ 15, enquanto o tradicional arroz com galinha sai por R$ 10. Clique e siga o canal do g1 Pará no WhatsApp Veja mais informações sobre a COP 30 O vendedor Cledson Rosa Dantas, mais conhecido como “Baiano”, conta que, mesmo com o aumento no movimento por causa da COP 30, decidiu manter os valores de sempre. &amp;lsquo;Eu tenho arroz com galinha, torta salgada, lasanha, coxinha, vamos ter a chapa mista, batata frita. O nosso preço é o mesmo que a gente vendia, não alteramos igual muita gente alterou. O preço meu é a parti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciclista que pedalou 10 km &#39;contra o tempo&#39; para fazer o Enem no interior de SP atrasou por socorrer bicicleta quebrada</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b99856b-6963-4143-9da4-45b918dcf5e5/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:45:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9b99856b-6963-4143-9da4-45b918dcf5e5/</guid>
      <description>Ciclista &amp;lsquo;pedala contra o tempo&amp;rsquo; para não perder a prova do Enem em Rio Preto O ciclista que chegou a cerca de dois minutos para o fechamento dos portões do seu local de prova do segundo dia do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), no domingo (16), em São José do Rio Preto (SP), contou ao g1 que parou no caminho para ajudar um rapaz que estava com a bicicleta quebrada. A imagem, flagrada pelo cinegrafista Francisco Braúna, da TV TEM, mostra Leonardo Gonçalves Boracini, de 18 anos, “pedalando contra o tempo” em ritmo acelerado, ao som de gritos de incentivo de outras pessoas na porta do campus da Universidade Paulista. Ele faz duas manobras para en&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alenquer encerra campanha de vacinação antirrábica com quase 1.900 animais imunizados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d55c57a0-a9a9-4590-9a2d-be87b7985756/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:44:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d55c57a0-a9a9-4590-9a2d-be87b7985756/</guid>
      <description>Em Alenquer, vacinação antirrábica encerra com quase 1.900 cães e gatos vacinados A campanha de vacinação antirrábica foi encerrada em Alenquer após atingir ampla cobertura em diversos bairros do município, reforçando para os tutores a importância da imunização como principal forma de prevenção contra a raiva.  Durante o Dia D, muitos moradores aproveitaram para levar seus animais, como fez o microempresário Alexandre Santos. Ele destacou a relevância da iniciativa ao comentar que a vacina protege tanto os pets quanto o ambiente familiar. “Uma proteção tanto para a família como para os n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspeito é baleado após policial de folga impedir ataque em casa de shows em Campos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d002756a-f8e0-478b-b08e-51a86e53e125/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:44:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d002756a-f8e0-478b-b08e-51a86e53e125/</guid>
      <description>Suspeito é baleado após policial de folga impedir ataque em casa de shows em Campos A Polícia Militar foi acionada na madrugada deste domingo (16), para a casa de eventos localizada na Avenida Alberto Lamego, no bairro do Horto, em Campos dos Goytacazes, Norte Fluminense, após relatos de disparos de arma de fogo.  Segundo a corporação, um policial militar que estava de folga no local ouviu um barulho semelhante a tiros e percebeu uma correria. De acordo com o agente, seguranças informaram que um homem estaria efetuando disparos dentro &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico nigeriano acusa rival congolês de usar &#39;vudu&#39; para eliminá-los da Copa do Mundo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e84753ea-e80a-4f46-9a06-9e1a2161feab/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e84753ea-e80a-4f46-9a06-9e1a2161feab/</guid>
      <description>O técnico da seleção nigeriana de futebol, Eric Chelle, mostrou-se muito ir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher desaparecida no PR após sair para trabalhar: 5 pontos para entender o caso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d6f251f-4b80-4173-b6b1-f6943b996fb7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:43:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5d6f251f-4b80-4173-b6b1-f6943b996fb7/</guid>
      <description>Delegado fala sobre investigação de mulher que está desaparecida em Maringá O desaparecimento de Cristiane dos Santos Juchem, de 44 anos, completa 132 dias nesta segunda-feira (17). Depois de sair para trabalhar, ela - que estava em processo de separação - não foi mais vista pela família.  O caso é investigado pela delegacia de Homicídios da Polícia Civil (PC-PR) de Maringá, no norte do Paraná, cidade onde ela morava antes de desaparecer. Em entrevista, o delegado Diego Almeida explicou como foram as buscas na casa da família, na última quarta-feira (12). Assista acima. Nessa reportagem, você vai ler cinco tópicos para entender o caso: Separação antes do desaparecimento Mensagens trocadas com os filhos Desaparecimento Depoimento do ex-marido Buscas na casa da família e investigação Separação antes do desaparecimento Familiares disseram à polícia, que Cristiane estava em processo de separação. O filho, Gabriel dos Santos, explicou que a mãe enfrentava problemas no relacionamento. A decisão de se separar foi tomada ao descobrir que o então marido não estava pagando o aluguel da casa há 10 meses.  Com isso, ela se organizou para mudar para a casa da mãe, que fica em Nova Esperança, a 44 km de distância de Maringá.  No fim de semana antes de desaparecer, Cristiane &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novembro Roxo: INSV reforça a importância do pré-natal e da Atenção Primária para prevenir a prematuridade em Feira de Santana - Jornal Grande Bahia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b3d0875d-b8c7-4cc9-bb72-7d4fc09c7b63/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:43:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b3d0875d-b8c7-4cc9-bb72-7d4fc09c7b63/</guid>
      <description>Novembro Roxo: INSV reforça a importâ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suposto vazamento do set de filmagem de The Legend of Zelda mostra primeiras imagens de Link e Zelda</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6409bf52-a53a-4d47-bc8d-49ee929c4891/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:43:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6409bf52-a53a-4d47-bc8d-49ee929c4891/</guid>
      <description>Dichen Lach&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30: o &#39;cabo de guerra&#39; sobre petróleo e dinheiro para responder às mudanças climáticas</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/376250ba-62ff-44ee-bc9e-e09caed360be/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/376250ba-62ff-44ee-bc9e-e09caed360be/</guid>
      <description>A segunda e última semana da 30ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP30), em Belém, começa &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia apreende 34 kg de &#39;cocaína negra&#39; em Manaus; droga custa cerca de R$ 500 mil o quilo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35cc9a20-d900-4b43-a8cb-87677d277a98/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/35cc9a20-d900-4b43-a8cb-87677d277a98/</guid>
      <description>A Polícia Civil de Amazonas apreendeu uma carga de 34&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FreeMDU: Open-source Miele appliance diagnostic tools</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d7acc4cd-4970-40e3-9465-2fd9c9ba2428/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:40:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d7acc4cd-4970-40e3-9465-2fd9c9ba2428/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agência de Ribeirão Preto é premiada no Protagonistas da Comunidade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/749a6466-74f4-4d1f-bd7f-7065e0ecc83d/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:40:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/749a6466-74f4-4d1f-bd7f-7065e0ecc83d/</guid>
      <description>A agência da Sicredi Soma de Ribeirão Preto (SP) - Centro, foi a vencedora da premiação Protagonistas da Comunidade 2025 da Central Sicredi PR/SP/RJ, que visa promover o protagonismo e o desenvolvimento social nas comunidades em que a cooperativa atua. A escolha do projeto vencedor foi realizada por uma comissão formada por colaboradores da Soma, que analisaram também iniciativas das agências de Caçador e Treze Tílias, ambas em Santa Catarina.  A agência foi premiada com o projeto Florescer com Dignidade, uma ação de cuidado, formação e oportunidade para meninas de 12 a 16 anos que tem como intuito of&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paul McCartney lança faixa silenciosa em protesto contra IA na música</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d92cc38-6879-43bc-9b29-c366c408dfdf/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1d92cc38-6879-43bc-9b29-c366c408dfdf/</guid>
      <description>Paul McCartney se juntou a uma lista de mais de mil artistas e grupos mu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neymar pai compra marca de Pelé e vai explorá-la de forma definitiva - ESPN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5bab81b7-6d2a-4273-b107-81a815e8f294/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:39:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5bab81b7-6d2a-4273-b107-81a815e8f294/</guid>
      <description>Neymar pai compra marca de Pelé e vai explorá-la de forma definitiva  ESPN BrasilNeymar pai compra marca de Pelé em negóc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classificados do Edimilson: veja as vagas de emprego da semana de 17 a 21 de novembro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cda0f68e-4d54-4c01-bbeb-c923c6d441de/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:38:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cda0f68e-4d54-4c01-bbeb-c923c6d441de/</guid>
      <description>Selo dos Classificados do Edimilson Ávila Infografia: Wagner Magalhães/G1 Brava Energia  Icatu Seguros  Cury Construtora JB Andrade Imóveis  Distribuidora de alimentos  Loja de materiais de Construção 1. Brava Energia  A BRAVA Energia abriu as inscrições para seu primeiro Programa de Trainee Offshore, com prazo até o dia 23 de novembro. Voltado para jovens profissionais interessados em atuar na indústria de óleo e gás, o p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jovem é preso por suspeita de tentar abusar a própria prima em Resende</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff566515-2d4a-45bc-9da7-764680be5376/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:37:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff566515-2d4a-45bc-9da7-764680be5376/</guid>
      <description>Um jovem, de 23 anos, foi preso no domingo (16) por suspeita de tentar abusar a própria prima em Resende (RJ). O crime aconteceu no bairro Paraíso. Segundo a Polícia Militar, a vítima, de 18 an&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engenheiro que perdeu a mãe para o câncer desenvolve tecnologia com IA para identificar a doença em exames</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/769c9020-ff8c-4042-bf3f-803b7a9a93e7/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:36:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/769c9020-ff8c-4042-bf3f-803b7a9a93e7/</guid>
      <description>Engenheiro eletrônico Otílio Paulo (à esquerda) e Raimunda Soares Medina (à direita) Reprodução A perda da mãe para o câncer de mama levou o engenheiro eletrônico piauiense Otílio Paulo a desenvolver uma tecnologia capaz de auxiliar médicos na identificação precoce da doença. A solução, criada pela startup OP Image Solutions, utiliza inteligência artificial para analisar exames de imagem e apontar possíveis lesões suspeitas. A ideia surgiu a partir da história pessoal do pesquisador. Ele conta que a mãe realizou o tratamento convencional e acompanhava exames regularmente, mas, anos depois, o câncer retornou de forma agressiva. ✅ Siga o canal do g1 Piauí no WhatsApp &amp;ldquo;A ideia surgiu quando a minha mãe teve câncer de mama. Ela fez a cirurgia, a remoção, e aí cinco ano&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MP-BA investiga morte de detento que teria sido agredido e envenenado no Conjunto Penal de Barreiras</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0ef7c1f1-47bc-4981-a655-4f36520a44ea/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:36:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0ef7c1f1-47bc-4981-a655-4f36520a44ea/</guid>
      <description>MP-BA investiga morte de detento que teria sido agredido e envenenado no Conjunto Penal de Barreiras TV Oeste O Ministério Público da Bahia (MP-BA) instaurou um procedimento administrativo para investigar a morte de um detento no Conjunto Penal de Barreiras, no oeste do estado. Segundo a denúncia apresentada por um familiar, o interno teria sido agredido fisicamente e envenenado dentro da unidade prisional. O detento morre&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canais digitais da Energisa transformam o atendimento com praticidade e segurança</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1dcd1c5-144e-4485-9fc3-75f7454c825f/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:35:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a1dcd1c5-144e-4485-9fc3-75f7454c825f/</guid>
      <description>A rotina digital chegou para ficar. Desde a pandemia, o uso de ferramentas online se tornou parte essencial do dia a dia - e o setor elétrico não ficou de fora dessa transformação. Cada vez mais consumidores escolhem os canais digitais da Energisa para resolver tudo de forma rápida, prática e segura. Canais digitais da Energisa transformam o atendimento com praticidade e segurança Assessoria Hoje, mais de 70% dos clientes utilizam aplicativos e plataformas digitais para solicitar serviços, tirar dúvidas e pagar contas.  “Em Mato Grosso, os canais&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Combustível sustentável pode encarecer passagem aérea, diz CEO da Iberia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/040bfdea-0b0e-4dd1-b41b-af1a594950b8/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/040bfdea-0b0e-4dd1-b41b-af1a594950b8/</guid>
      <description>Sem a produção de SAF (combustível sustentável de aviação) em escala comercial no Bras&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Embraer recebe pedidos de aviões de aéreas da Costa do Marfim e da Suíça</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8154099c-a175-4f7d-ab4d-6d7992aa12d4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8154099c-a175-4f7d-ab4d-6d7992aa12d4/</guid>
      <description>A Embraer anunciou nesta segunda-feira (17) &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Companhia aérea é condenada após atraso de voo impedir passageira de embarcar em cruzeiro em SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17774525-b385-4dd6-acf2-7a3be384b32c/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:34:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17774525-b385-4dd6-acf2-7a3be384b32c/</guid>
      <description>Aeroporto Internacional Aluízio Alves, Aeroporto de Natal, saguão Sérgio Henrique Santos/Inter TV A Justiça condenou uma companhia aérea a pagar indenização por danos materiais e morais a uma passageira que perdeu um cruzeiro em São Paulo por causa do atraso de um voo. A decisão é do juiz Gustavo Henrique Silveira Silva, da comarca de Marcelino Vieira. De acordo com o processo, a passageira tinha passagem saindo de Natal às 2h35 do dia 29 de novembro de 2024, com chegada &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Círio da Conceição: 4ª Romaria dos Profissionais Liberais e Servidores Públicos é nesta terça, 18</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6f268cd2-8877-421c-8bc2-0aad39c8f166/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:34:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6f268cd2-8877-421c-8bc2-0aad39c8f166/</guid>
      <description>Romarias movimentação programação que antecede o Círio de Nossa Senhora da Conceição Kamila Andrade/Arquivo/g1 Dando continuidade à programação oficial em homenagem à padroeira da Arquidiocese de Santarém, no oeste do Pará, o Setor de Romarias e Procissões da Diretoria da Festa de Nossa Senhora da Conceição realiza, nesta terça-feira (18), a 4ª Romaria dos Profissionais&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IA, 5G e decisões em segundos: veja como será o 1º hospital inteligente do SUS no Hospital das Clínicas da USP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d6d91cb-00d0-46e5-8be1-08cfeeeac1ba/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:33:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6d6d91cb-00d0-46e5-8be1-08cfeeeac1ba/</guid>
      <description>Ações judiciais por semaglutida se concentram no SUS O Ministério da Saúde deu, na sexta-feira (14), o passo final para a criação do primeiro hospital inteligente do Sistema Único de Saúde (SUS). O acordo firmado com o Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina da USP (HC-FMUSP) e com o governo de São Paulo autoriza a instalação do Instituto Tecnológico de Emergência —um novo prédio dentro do complexo, que será erguido do zero e equipado com sistemas digitais, inteligência artificial e rede 5G para integrar ambulâncias e equipes de emergência em tempo real. As obras devem começar em 2026, com previsão de abertura entre 2028 e 2029. O investimento, de R$ 1,7 bilhão, é financiado pelo Banco dos BRICS (NDB) e integra uma rede nacional de serviços inteligentes que prevê a instalação de 14 UTIs de alta precisão nas cinco regiões do país. Idealizadora do projeto, a cardiologista, intensivista e professora titular de Emergências da USP Ludhmila Hajjar explica ao g1 que a iniciativa coloca o Brasil na rota de uma tendência que já está consolidada em países como a China. Hospital das Clínicas Hospital das Clínicas Lá, hospitais inteligentes funcionam como centros “neurodigitais” de urgência, unidades capazes de integrar ambulâncias, exames, banco de dados e equipes médicas antes mesmo de o paciente entrar pela porta. “O paciente grave é o que mais se beneficia da inteligência artificial. O que estamos fazendo é reduzir etapas que hoje consomem tempo, fragmentam o cuidado e aumentam o risco”, afirma. Triagem por gravidade e não mais pela ordem de chegada Outra mudança central, segundo o projeto, é a forma como o paciente será priorizado. A&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cachorro é baleado com cinco tiros em Fortaleza, sobrevive e precisa de cirurgia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/245f1ac1-384f-4d41-b350-9036d10467cd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:33:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/245f1ac1-384f-4d41-b350-9036d10467cd/</guid>
      <description>Cachorro é baleado e precisa passar por cirurgia Um cachorro foi atingido com cinco tiros no Bairro Jangurussu, em Fortaleza e está internado em uma clínica aguardando cirurgia. Ele é da raça Pitbull, tem cerca de cinco anos e foi baleado por homens depois que saiu para a calçada da casa onde ele mora.  Siga o canal do g1 Ceará no WhatsApp O animal sobreviveu, mas agora precisa de uma cirurgia porque foi atingido na cabeça, no tórax e perdeu um olho. Conforme apuração da TV Verdes Mares, o cachorro &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goli Guerreiro relembra impacto do acervo de Arlete Soares na idealização do Estúdio África</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b512e311-29a2-4bb2-bc8e-dfd87e8cd2d2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:33:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b512e311-29a2-4bb2-bc8e-dfd87e8cd2d2/</guid>
      <description>A fotógrafa Arlete Soares e a antropóloga Goli Guerreiro relataram, em entrevista ao Jornal da Bahia no Ar nesta segunda-feira (15), o percurso que levou o projeto Estúdio África a se tornar uma referência na valorização da fotografia africana e dos vínculos culturais entre Bahia e continente africano.  O projeto nasceu em 2017, a partir de uma pesquisa sobre fotografia africana iniciada por Goli e inspirada pelo acervo de Arlete. S&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goli Guerreiro relembra impacto do acervo de Arlete Soares na idealização do Estúdio África</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb039f9b-f2ce-49c3-b45d-6bea784f92a4/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:33:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb039f9b-f2ce-49c3-b45d-6bea784f92a4/</guid>
      <description>A fotógrafa Arlete Soares e a antropóloga Goli Guerreiro relataram, em entrevista ao Jornal da Bahia no Ar nesta segunda-feira (15), o percurso que levou o projeto Estúdio África a se tornar uma referência na valorização da fotografia africana e dos vínculos culturais entre Bahia e continente africano.  O projeto nasceu em 2017, a partir de uma pesquisa sobre fotografia africana iniciada por Goli e inspirada pelo acervo de Arlete. S&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goli Guerreiro relembra impacto do acervo de Arlete Soares na idealização do Estúdio África - metro1.com.br</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a925b11-5f07-4be4-b12c-72963b487d52/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9a925b11-5f07-4be4-b12c-72963b487d52/</guid>
      <description>Goli Guerreiro relembra imp&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Governador promete entrega da nova Rodoviária de Salvador para início de 2026 - Bahia.Ba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6694e617-fa4c-447a-8e50-ebe57fc5840b/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6694e617-fa4c-447a-8e50-ebe57fc5840b/</guid>
      <description>Governador promete ent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Strategy Returns to Large Bitcoin Buys, Adding $835M Last Week</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5167409c-e126-4926-b0d8-8e4b8b417fcc/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:32:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5167409c-e126-4926-b0d8-8e4b8b417fcc/</guid>
      <description>Hamstrung from common share sales &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cientistas alertam que COP30 tem apenas cinco dias para entregar &#39;roteiro claro&#39; para eliminar gradualmente os combustíveis fósseis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0643850-5e16-476c-bff6-9bbe625e9009/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:32:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b0643850-5e16-476c-bff6-9bbe625e9009/</guid>
      <description>ONU aponta falhas de segurança na COP30 e cobra plano do Brasil No momento em que a COP30 entra na semana decisiva de negociações, um grupo de cientistas entregou um manifesto aos chefes de delegação nesta segunda-feira (17) alertando para a necessidade de estabelecer um &amp;ldquo;roteiro claro&amp;rdquo; para eliminar gradualmente os combustíveis fósseis. Segundo os cientistas, a carta representa a união do grupo a ativistas, povos indígenas, líderes políticos e empresariais em nome de uma solução para proteger os mais importantes biomas do planeta. &amp;ldquo;A pressão combinada das emissões de combustíveis fósseis e do desmatamento empurra a Amazônia na direção de mudanças irreversíveis&amp;rdquo;, afirmam os cientistas no documento. O manifesto destaca as secas vividas pela Amazônia nos últimos dois anos e o impacto das mudanças climáticas nos&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
