<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recentes on Re:Notícias</title>
    <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/</link>
    <description>Recent content in Recentes on Re:Notícias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 10:02:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/recentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>STF retoma julgamento do núcleo 3 da trama golpista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/382253bf-ef65-484b-82d7-985b934877a8/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:02:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/382253bf-ef65-484b-82d7-985b934877a8/</guid>
      <description>A Primeira Turma do STF retoma nesta terça-feira (18) o julgamento dos dez réus do Núcleo 3 da trama golpista atribuída ao período do governo do ex-presidente Jair Bolsonaro. A sessão, marcada para as 9h, será reiniciada com o voto do relator Alexandre de Moraes, seguido pelos ministros Cristiano Zanin, Cármen Lúcia e Flávio Dino, únicos integrantes do colegiado após a saída de Luiz Fux. Na semana anterior, o &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Três Pontos passa a ser exibido às quartas a partir desta semana</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/472a84b4-bed3-44ac-a95d-1c0870c231c5/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:37:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/472a84b4-bed3-44ac-a95d-1c0870c231c5/</guid>
      <description>O programa Três Pontos, conduzido por Mário Kertész com participação dos jornalistas Janio de Freitas, &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Wand Lick 3-in-1 Review: Three Times the Pleasure</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7fc894e-c77d-468c-b803-842bf4f68cfc/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7fc894e-c77d-468c-b803-842bf4f68cfc/</guid>
      <description>This double-ended vibr&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você precisa saber para começar o dia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/296a4d14-fb71-4d8c-a6d1-d9f95fbb9237/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/296a4d14-fb71-4d8c-a6d1-d9f95fbb9237/</guid>
      <description>Para começar a manhã bem informado e não ficar para trás, confira os acontecimentos regionais e nacionais desta terça-feira (18), compilados pelo Metro1.   &#x9;Brasil x Tunísia     A seleção brasileira enfrenta a Tunísia nesta terça-feira (18), às 16h30, no Decathlon Stadium, em Lille, na França, n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que você precisa saber para começar o dia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a1c65a1-e91c-494a-ba69-b43b7b2e8bf7/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a1c65a1-e91c-494a-ba69-b43b7b2e8bf7/</guid>
      <description>Para começar a manhã bem informado e não ficar para trás, confira os acontecimentos regionais e nacionais desta terça-feira (18), compilados pelo Metro1.   &#x9;Brasil x Tunísia     A seleção brasileira enfrenta a Tunísia nesta terça-feira (18), às 16h30, no Decathlon Stadium, em Lille, na França, n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RedeMix inaugura loja no Salvador Shopping com ofertas especiais; confira - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c552b83-e26e-4cda-bee6-4b6d92407084/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c552b83-e26e-4cda-bee6-4b6d92407084/</guid>
      <description>RedeMix inaugura loja &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mastercard Picks Polygon to Bring Verified Usernames to Self-Custody Wallets</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79b41550-0848-420c-864f-302d37d323cb/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:57:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/79b41550-0848-420c-864f-302d37d323cb/</guid>
      <description>Move introduces verified&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to create agents that people actually want to use</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b90ceb6-33a8-4332-ae3b-a9330c53bfb0/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b90ceb6-33a8-4332-ae3b-a9330c53bfb0/</guid>
      <description>Ryan welcomes Assaf Elovic, head of AI at monday.com, to discuss crea&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Dominance is Bleeding With Price, But Market Observers Say Altcoin Season is on Hold</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d304b89-933a-43a2-b200-c82c79d82092/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:37:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3d304b89-933a-43a2-b200-c82c79d82092/</guid>
      <description>Bitcoin’s drawdown, alongside cross-pair sta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30: indústria defende mudança na Moratória da Soja, pacto contra desmatamento da Amazônia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c4a38164-044b-4172-b485-b369844dcd0d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c4a38164-044b-4172-b485-b369844dcd0d/</guid>
      <description>DE BELÉM (PA) – Presidente-executivo da Abiove (Associação Brasileira das Indústrias de Óleos Vegetais), entidade representativa das maiores processadoras de grãos do país, André Nassar afirma que as empresas não querem “romper com a moratória da soja”, mas defendem “algum tipo de aprimoramento” no acordo que proíbe a compra da produção de áreas desmatadas depois de julho de 2008 na Amazônia.    A declaração foi dada à Repórter Brasil após o executivo participar de um painel no sábado (15) durante a COP30, em Belém (PA). O evento debateu a produção de biocombustíveis no país – hoje, a cada dez litros de diesel fabricado a partir de matéria-prima agrícola, sete vêm da soja.     Organizações ambientalistas afirmam que mudanças no acordo podem enfraquecer o combate ao desmatamento, e defendem a manutenção das regras atuais. Até o momento, nenhuma proposta concreta de alteração foi apresentada.    Firmado por empresas privadas, ONGs e autoridades públicas, a moratória é considerada um dos principais instrumentos de preservação do bioma amazônico, contribuindo com a redução de 69% na derrubada de mata nativa até 2022, segundo estimativas do Grupo de Trabalho da Soja (GTS), composto por entidades ambientalistas, governo federal, empresas e associações como a própria Abiove.    Produtores rurais críticos ao acordo querem plantar soja em áreas desmatadas depois de 2008 e impedidas de vender grãos às empresas signatárias, segundo as regras do acordo.   &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;ASSINE NOSSA NEWSLETTER&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; document.addEventListener(&amp;ldquo;DOMContentLoaded&amp;rdquo;, function() {     document.querySelectorAll(&amp;rsquo;.form-news button[type=&amp;ldquo;submit&amp;rdquo;]&amp;rsquo;).forEach(function(botao) {         botao.classList.add(&amp;ldquo;envio_newsletter_materia&amp;rdquo;);     }); }); &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;  &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Email&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;Submit &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;&#x9;&#x9; &#x9;&#x9;    Atualmente, o pacto empresarial está em avaliação no Cade (Conselho Administrativo de Defesa Econômica) e no STF (Supremo Tribunal Federal).O ministro do STF Flávio Dino determinou a suspensão de todas as ações judiciais e administrativas que discutem a validade da moratória e sua compatibilidade com as regras concorrenciais. A decisão cautelar busca evitar decisões conflitantes e estabelecer um “marco jurídico seguro” para as empresas do agronegócio, num cenário de disputas bilionárias.    O presidente da Abiove afirma que o setor está há quase 20 anos comprometido com o pacto. Segundo Nassar, associações de produtores rurais vêm pressionando as empresas até pelo pagamento de indenizações pelas áreas que deixaram de ser cultivadas em função da moratória, movimento que ele classifica como “absu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Do feriado até as cinzas: entenda por que Salvador agora só para depois do Carnaval - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6ba8fb1e-0be4-4375-81be-885f6482a168/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6ba8fb1e-0be4-4375-81be-885f6482a168/</guid>
      <description>Do feriado até as cinzas:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manga barata invade feira de Salvador com caixa a R$ 50 - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/179f83f1-31e7-459f-b648-4e5c8c515961/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/179f83f1-31e7-459f-b648-4e5c8c515961/</guid>
      <description>Manga barata invad&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mastodon CEO steps down as the social network restructures</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4633ae62-0a80-4ff9-a8b2-2bdf5e9ab35e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4633ae62-0a80-4ff9-a8b2-2bdf5e9ab35e/</guid>
      <description>Eugen Rochko is stepping down as CEO of decentrali&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Salvador Buys 1,090 BTC as Prices Drop and IMF Pressure Mounts</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ead86e69-0a8b-4b50-814a-3011363df547/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:24:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ead86e69-0a8b-4b50-814a-3011363df547/</guid>
      <description>The country has added nearl&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dogecoin Eyes Rebound After Multi-Year Trendline Break Tests $0.15 Floor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ddcd73bf-fcaa-4b9f-96a5-ba26ce36632a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:05:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ddcd73bf-fcaa-4b9f-96a5-ba26ce36632a/</guid>
      <description>The memecoin&amp;rsquo;s technical struc&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem chega primeiro? China corre para pousar na Lua antes dos EUA e mudar regras do jogo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f5142758-88ee-47cb-97b5-0f07dbccc80c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f5142758-88ee-47cb-97b5-0f07dbccc80c/</guid>
      <description>Bandeira da China hasteada na Lua, em foto divulgada em 4 de junho de 2024 CNSA vis Xinhua Mais de 50 anos após a última vez que seres humanos pisaram na Lua, a China está trabalhando consistentemente para levar seus astronautas à superfície lunar. Em 30 de outubro de 2025, um porta-voz do programa espacial tripulado da China disse que o país estava “no caminho certo” para lançar sua missão lunar até 2030. Então, como a China planeja enviar astronautas à Lua? Entre políticos e figuras importantes do setor espacial dos EUA, o progresso da China em direção a uma missão lunar tripulada gerou preocupação. Alguns temem danos ao status dos Estados Unidos como nação espacial se a China pousar antes de a Nasa conseguir levar astronautas de volta à Lua.  A missão Artemis III da agência espacial americana deve enviar os primeiros astronautas americanos à superfície lunar desde a Apollo 17, em 1972. O lançamento está previsto para 2027, mas atrasos podem deixá-la muito mais perto da data do voo lunar planejado por Pequim. 3I/ATLAS: cauda do cometa interestelar continua crescendo; sinais de rádio são naturais Veja os vídeos que estão em alta no g1 A data que se aproxima para a missão tripulada da China à Lua representa uma trajetória notável para o país. Pequim lançou seu primeiro astronauta, Yang Liwei, ao espaço em 2003, a bordo da missão Shenzhou 5. A preparação de décadas da China para um pouso lunar reflete os marcos ou “primeiras vezes” que caracterizaram a corrida espacial entre os EUA e a União Soviética nas décadas de 1960 e 1970.  A China passou de sua primeira missão espacial com astronautas para o lançamento de dois astronautas, seguido por uma missão com três pessoas, que contou ainda com a primeira caminhada espacial de um astronauta chinês. Desde então, o país construiu uma estação espacial, Tiangong, n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confira as vagas de emprego desta terça-feira em Petrolina, Salgueiro e Araripina</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a7b7c96-1d85-46fd-9e34-c51aa755f6d3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2a7b7c96-1d85-46fd-9e34-c51aa755f6d3/</guid>
      <description>Carteira de Trabalho e Previdência Social (CTPS) Divulgação/Agência Brasil A Agência de Trabalho de Pernambuco divulgou as vagas de emprego disponibilizadas para o município de Petrolina, Salgueiro e Araripina, no Sertão de Pernambuco, nesta terça-feira (18)&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oasis, a discografia: g1 coloca os 7 álbuns da banda britânica na ordem (do pior ao melhor)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06671161-6390-4a17-88b3-da0e576c57e6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/06671161-6390-4a17-88b3-da0e576c57e6/</guid>
      <description>Oasis, a discografia: g1 coloca os 7 álbuns da banda na ordem (do pior ao melhor) Em quase 35 anos de carreira, o Oasis lançou 7 álbuns de estúdio e vendeu mais de 75 milhões de discos em todo o mundo. Sucessos dessa trajetória estarão nos dois shows da banda liderada pelos irmãos Gallagher no Morumbis, em São Paulo, neste sábado (22) e domingo. 7º - Heathen Chemistry (2002) Heathen Chemistry (2002), disco do Oasis Divulgação Pela primeira vez, as composições foram mais divididas entre os integrantes da banda. Mesmo com a bonita “Little by Little”, “Heathen Chemistry” é o pior do Oasis, porque quase nada soa autêntico. Eles até tentaram ser românticos e psicodélicos, mas é como se a banda aparecesse em um retrato desbotado de si mesma. 6º - Dig Out Your Soul (2008) Dig Out Your Soul (2008), disco do Oasis Divulgação O último álbum do Oasis (até agora) t&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cobertura UV e tapete gelado: ciclista de SC que superou câncer adapta bike e pedala 12 mil km com cachorra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3ae1db8-4646-4f5f-8200-9a49642a76ef/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a3ae1db8-4646-4f5f-8200-9a49642a76ef/</guid>
      <description>Ciclista que superou câncer percorre o Brasil de bicicleta com a cachorra O ciclista Jefferson Delgado, de 40 anos, já percorreu mais de 12 mil km de bicicleta pelo Brasil após superar um câncer e não abre mão de uma coisa durante suas viagens: o bem-estar de sua cachorrinha Toddynha, que se diverte conhecendo o país com o tutor.  A bicicleta de mountain bike de baixo custo que leva o viajante de Blumenau (SC) a pontos turísticos e, principalmente, a lugares pouco explorados do Brasil, foi adaptada para garantir conforto à vira-lata resgatada das ruas há 10 anos: cesta com cobertura UV e tapete gelado fazem parte do kit.  &amp;ldquo;Eu tenho o cuidado com o calor e paradas para descanso&amp;rdquo;, comenta. ✅Clique e siga o canal do g1 &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moradores de baixa renda esperam há 5 anos por terrenos vendidos por entidade investigada em SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc573541-3b14-42cc-a48c-5bebf3b51718/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cc573541-3b14-42cc-a48c-5bebf3b51718/</guid>
      <description>Justiça barra venda de lotes de projeto habitacional em Pontal, SP Em 2020, a lojista Andressa Piovesan viu em um anúncio nas redes sociais a oportunidade de sair do aluguel. Por parcelas de R$ 450, ela foi uma das diversas pessoas que adquiriram lotes residenciais de 160 a 200 metros quadrados vendidos pela Associação Popular de Luta por Moradia de Pontal (SP). Apesar das prestações pagas e de R$ 10 mil investidos, depois de cinco anos, a lojista ainda não teve acesso ao terreno que comprou.  &amp;ldquo;Já passou cinco anos e não teve mais resposta. E a gente só fica aqui na esperança, aguardando alguma coisa&amp;rdquo;, lamenta.  ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp Com participação de um ex-vereador, Alex Sandro Donizete da Silva, mais conhecido como Alex Silva, a associação que vendeu terrenos para Andressa e outros moradores de Pontal foi alvo de tantas reclamações que passou a ser investigada pelo Ministério Público.  A Promotoria apontou uma série de irregularidades, incluindo a falta de autorização para vender o loteamento. Com base nisso, em uma decisão recente, a Justiça proibiu a entidade de fazer propaganda e comercializar terrenos na cidade. Em nota, a associação, de que o ex-vereador faz &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vizinho morto por interferir em agressão de marido, acolheu vítima com filho no colo e impediu que ela fosse levada pelo agressor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9c956d0d-b41c-4a8e-93db-c273bc609355/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9c956d0d-b41c-4a8e-93db-c273bc609355/</guid>
      <description>Vizinho é morto ao tentar proteger mulher que fugia do marido em Araxá Weverton Fabrício Marcelino, de 32 anos, foi o homem assassinado com cinco tiros em Araxá, no Alto Paranaíba, após  acolher a vizinha que correu com o filho nos braços para a casa dele para fugir das agressões do marido. Segundo a Polícia Militar (PM), o homem se recusou a entregá-la ao agressor, que arrombou o portão da casa e atirou contra ele. Consta no Boletim de Ocorrência que, após abrigar a vizinha em sua casa, Weverton fechou o portão e correu para o interior da residência. Furioso com a situação, o suspeito José Maria Costa Filho, de 28 anos, arrombou a estrutura e ficou cara a cara com a esposa de Weverton. Nesse momento, o homem correu para proteger a companheira e foi atingido pelos disparos. Ele tentou fugir, mas foi preso após o crime. O g1 tenta contato com a defesa dele. ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1 Triângulo no WhatsApp Vítima morreu tentando proteger a esposa e a vizinha O crime ocorreu no último sába&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Donos de &#39;achadinhos&#39;: como perfis anônimos faturam até R$ 100 mil por mês</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b299572f-9a81-4c7a-a4b9-3ac1608bbb19/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b299572f-9a81-4c7a-a4b9-3ac1608bbb19/</guid>
      <description>Donos de &amp;lsquo;achadinhos&amp;rsquo; faturam até R$ 100 mil por mês com perfis anônimos  No Instagram, eles parecem perfis despretensiosos: nada de selfies, sem vida pessoal, apenas uma sequência infinita de vídeos curtos com produtos que você nem imaginava precisar. Mas, por trás de contas com nomes como &amp;ldquo;achadinhos&amp;rdquo;, &amp;ldquo;armarinhos&amp;rdquo; e tantos outros, existe um negócio milionário💰. Pessoas comuns — de donas de casa a pequenos empreendedores —, usam programas de afiliados de grandes marketplaces (plataformas que reúnem diversos vendedores em um só espaço) para transformar cliques em renda. E não é exagero: alguns chegam a faturar mais de R$ 100 mil por mês apenas recomendando produtos. Mike Felipe é um exemplo. Sem mostrar o rosto e trabalhando de casa, começou com um perfil no Instagram e links da Shopee. Em menos de três anos, conquistou mais de 370 mil seguidores. Nessas páginas, ele apresenta produtos e recebe uma comissão por cada venda realizada. Por mês, ele chega a faturar mais de R$ 100 mil, somando ganhos em plataformas como Shopee, Magalu, Mercado Livre, Amazon, Natura e Beleza na Web. O negócio cresceu tanto que Mike abriu uma microempresa com cinco funcionários. Ainda assim, mantém uma postura discreta: não aparece nos vídeos, não faz transmissões ao vivo e não se identifica como influenciador. “Nunca tive esse sonho de ser famoso. Sempre fui reservado”, diz. Mike Fernandes fatura mais de R$ 100 mil anunciando produtos em seus perfis de achadinhos Mike Fernandes/ Arquivo Pessoal Como o anonimato não é negociável para Mike, ele contrata influenciadores por meio de plataformas especializadas para manter a produção de conteúdo. A marca que criou, Achados Ninjas, tornou-se referência. Lourenço Menezes também deixou a carreira para se dedicar integralmente ao marketing de afiliados. Seus perfis de &amp;ldquo;achadinhos&amp;rdquo; seguem o mesmo padrão: nada de fotos pessoais, apenas produtos. A única exceção ao anonimato são as lives dentro das plataformas de marketplace, que impulsionam ainda mais as vendas. Hoje, Lourenço comanda uma agência com mais de 350 afiliados e fatura dez vezes mais do que quando trabalhava como assessor político. Já Larisse Oliveira, nascida na zona rural do Ceará, mudou de vida com vídeos sobre produtos infantis e de beleza. Seus conteúdos viralizaram, e ela passou a faturar até R$ 20 mil por mês. Com o dinheiro do marketing de afiliados, já comprou uma casa, um carro e matriculou a filha na melhor escola da região. Um afiliado fatura, em média, cerca de R$ 2,4 mil por mês, segundo o Sebrae. Mas o valor pode ser maior. Os ganhos variam bastante conforme o perfil: há donas de casa, estudantes, aposentados, pequenos empreendedores e até influenciadores que apostam nesse modelo. O que todos têm em comum? A busca por uma renda extra com baixo investimento e risco mínimo. O sucesso desse modelo de empreendedorismo é tão grande que tem atraído não apenas quem busca uma renda extra, mas também as próprias marcas. Plataformas como Magazine Luiza e Shopee, por exemplo, estão investindo cada vez mais em programas de afiliados, já que o formato amplia o alcance das vendas e fortalece a presença digital das empresas sem elevar tanto os custos. O &amp;lsquo;Influenciador Magalu&amp;rsquo;, por exemplo, já conta com mais de 5 milhões de CPFs cadastrados e não exige número mínimo de seguidores. O programa da Shopee é ainda mais acessível: basta criar links e compartilhá-los. No marketplace chinês, os afiliados podem até se tornar gerentes de outros afiliados, recebendo comissões adicionais sobre as vendas geradas. Os superafiliados vão além: criam agências de comunicação, administram diversos perfis com milhões de seguidores e canais de contato, contratam influenciadores para produzir vídeos e investem fortemente em estratégias de SEO e otimização de algoritmos. Afinal, quanto mais pes&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internautas recuperam vídeo de Marília Mendonça cantando antes da fama e imagem emociona: ‘Que saudade’</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42154fb3-3ccd-46b2-afbb-abede737ca0d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/42154fb3-3ccd-46b2-afbb-abede737ca0d/</guid>
      <description>Internautas recuperam vídeo de Marília Mendonça cantando antes da fama A rainha da sofrência continua emocionando os fãs mesmo após 4 anos da sua partida precoce. Internautas recuperaram um vídeo de Marília Mendonça cantando antes da fama (veja acima). No registro, a cantora fez uma interpretação da música “Balada Boa”, que foi sucesso na voz de Gusttavo Lima. “Ai que saudade 😭”, escreveu uma jovem em uma das publicações que repercutiu no TikTok. O vídeo compartilhado por fã-clubes da artista foi publicado originalmente por Marília em julho de 2011, em um dos seus perfis na plataforma, e conta com mais de 240 mil visualizações. Na época, a cantora publicava covers e escrevia respostas para músicas conhecidas, quando ainda era apenas uma jovem com o sonho de viver da música.  ✅ Clique aqui e siga o perfil do g1 Goiás no WhatsApp Na imagem, uma Marília de 15 anos apa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Júri popular de homem acusado de matar ex-patrão e estuprar menina em Lagoinha (SP) será nesta terça-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59f6bd4b-b12d-45c5-88d4-96ba4703c269/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/59f6bd4b-b12d-45c5-88d4-96ba4703c269/</guid>
      <description>Julgamento de acuso de matar ex-patrão O júri popular do homem acusado de matar o ex-patrão, roubar uma fazenda e sequestrar e estuprar a filha da vítima em Lagoinha (SP) será realizado nesta terça-feira (18). O crime aconteceu em 2023. O julgamento será no fórum de São Luiz do Paraitinga - cidade vizinha de Lagoinha -, a partir das 9h. O réu do caso é Edcarlos Oliveira Rocha, de 50 anos. Ele será interrogado durante o dia. Além disso, uma vítima e sete testemunhas serão ouvidas. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Vale do Paraíba e região no WhatsApp Edcarlos foi preso em fevereiro de 2023, uma semana depois do crime, em uma área de mata, após um cerco policial ser montado na cidade - relembre abaixo. Ele é investigado por homicídio, roubo, estupro de vulnerável, sequestro e cárcere priv&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Castro desistiu de tentar encontrar Bukele em El Salvador, onde estão Flávio e Eduardo Bolsonaro - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce6c178-5bb8-475b-abcd-6874ec9489ff/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4ce6c178-5bb8-475b-abcd-6874ec9489ff/</guid>
      <description>Castro desistiu de tentar &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em &#39;Tudo é Justo&#39;, Sarah Paulson se &#39;transforma&#39; em Kim Kardashian: &#39;Nunca estive melhor&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4afe3660-68d6-404c-92e8-ac0e2b4199df/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4afe3660-68d6-404c-92e8-ac0e2b4199df/</guid>
      <description>Naomi Watts e Sarah Paulson falam sobre a série &amp;lsquo;Tudo é Justo&amp;rsquo; A série &amp;ldquo;Tudo é Justo&amp;rdquo;, já disponível na Disney + e com episódios novos toda terça-feira, chama a atenção pelas cenas e situações inusitadas. Uma delas é uma sequência em que a vilã Carrington Lane (Sarah Paulson) aparece com um visual muito parecido com o da protagonista Allura Grant (Kim Kardashian), só para provocar a rival. Em entrevista ao g1, a atriz garante que gostou da ideia. Mas admite que ficou um pouco amedrontada. &amp;ldquo;Foi muito divertido. E eu estava um pouco nervosa porque eu não sabia o que a Kim iria achar. Mas ela estava rindo mais do que qualquer pessoa. Eu realmente estava me tornando a Kim. Nunca estive melhor&amp;rdquo;, declarou a atriz Naomi Watts, que interpreta a advogada Liberty Ronson, também achou engraçado e disse que a colega poderia, no futuro, usar o figurino das outras personagens em novos episódios. O que a atriz retrucou: &amp;ldquo;Todos os anos, podemos fazer mais. Eu vou entrar e tirar sarro de vocês, idiotas!&amp;rdquo;, brincou Paulson.  Em &amp;ldquo;Tudo é Justo&amp;rdquo;, série escrita e produzida por Ryan Murphy, criador de sucessos como &amp;ldquo;Glee&amp;rdquo; e &amp;ldquo;American Horror Story&amp;rdquo;, Paulson interpreta uma advogada que é rival da personagem de Kardashian, além de Liberty Ronson (Naomi Watts), e Emerald Greene (Niecy Nash-Betts), que montaram uma bem-sucedida firma de advocacia em Los Angeles, especializada em ajudar mulheres com problemas com seus maridos e processos de divórcio. Carr, como geralmente é chamada, gosta de infernizar o grupo, em e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Langfuse (YC W23) Hiring OSS Support Engineers in Berlin and SF</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe7a5864-b38b-49e1-91ab-0f5ff279c8ae/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe7a5864-b38b-49e1-91ab-0f5ff279c8ae/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quem era o jovem que sumiu a caminho do trabalho e foi encontrado morto por amigos em rodovia de MG</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/70c6af47-59ce-4d64-9761-69d8159f57f9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/70c6af47-59ce-4d64-9761-69d8159f57f9/</guid>
      <description>Quem era o jovem que sumiu a caminho do trabalho e foi achado morto Andreone Muniz de Araújo, de 28 anos, morreu em um acidente na MG-431, no último sábado (15). Ele seguia para o trabalho quando o carro que dirigia caiu em um barranco às margens da rodovia. O corpo foi encontrado no domingo (16) por amigos que refizeram o trajeto para tentar encontrá-lo. Natural de Jequitaí, no Norte de Minas, Andreone morava em Itaúna. A funerária informou ao g1 que o corpo passou pelo Instituto Médico Legal (IML) de Divinópolis e seguiu para a c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guerra de facções: policiamento segue reforçado uma semana após operação no Recôncavo baiano</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ae6486d-55e9-4e1b-be8c-2ffb1b2ce5bf/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ae6486d-55e9-4e1b-be8c-2ffb1b2ce5bf/</guid>
      <description>Vídeos mostra troca de tiros no recôncavo baiano Uma semana após o início da operação policial contra a atuação de integrantes de facção criminosa entre as cidades de São Félix, Muritiba e Cachoeira, no Recôncavo da Bahia, o policiamento segue reforçado na região. Ao todo, a ação policial resultou em nove mortos e cinco presos. Na segunda-feira (17), a Polícia Civil (PC) divulgou os nomes dos suspeitos que morreram em confrontos com os policiais. Todos eram homens, com idades entre 17 anos e 29 anos. 📲 Clique aqui e entre no grupo do WhatsApp do g1 Bahia As mortes aumentaram gradativamente ao longo dos dias de operação, que começou na terça-feira (11). O maior número de óbitos foi registrado na quarta-feira (12), quando sete pessoas morreram. Confira abaixo a identificação deles conforme informado pela PC ao g1: ➡️ Terça-feira (11) Máicon Douglas Conceição da Rocha, 23 anos ➡️ Quarta-feira (12) Aglés Gomes Souza de Uzêda, 23 anos Alan Machado Rodrigues, 22 anos Cauan Cruz da Conceição, 17 anos Evelton da Conceição Fraga, 17 anos Jadson Balbino de Oliveira, 21 anos José Everton dos Santos Siqueira, 28 anos Nadson Natividade Silva, 23 anos ➡️ Quinta-feira (13) Evilázio Lima Conceição Neto, 29 anos Os confrontos com a polícia no Recôncavo começaram após uma troca de tiros entre integrantes de uma facção baiana e de um grupo ligado a uma facção do Rio de Janeiro. O tiroteio ocorreu na região conhecida como &amp;ldquo;Pedra do Cavalo&amp;rdquo;, localizada entre Cachoeira, São Félix e Muritiba. Moradores denunciaram a situação e, então, as polícias Civil e Militar intervieram para cessar a disputa. Guerra de facções: policiamento segue reforçado uma semana após operação em cidades no Recôncavo da Bahia Reprodução/TV Bahia Ao g1, o pesquisador em Segurança Pública, Saulo Rena&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Surto de diarreia com 2,1 mil casos e 1 morte: veja o que se sabe sobre crise em cidade do interior de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40a21af0-1e32-473c-9746-664cb348a283/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/40a21af0-1e32-473c-9746-664cb348a283/</guid>
      <description>Novas análises devem apontar causa de surto de doença diarreica em Américo Brasiliense Américo Brasiliense, cidade de 33 mil habitantes do interior de São Paulo, vive um surto de doença diarreica aguda, uma síndrome que pode ser causada por bactérias, vírus e parasitas. Segundo órgãos da Secretaria Estadual de Saúde, já são 2.111 casos confirmados e uma morte. A Prefeitura e o Departamento de Água, Esgoto e Meio Ambiente foram autuados e tomam medidas para conter a crise, após análises apontarem que amostras de água tinham deficiências de cloração e presença de coliformes totais e da bactéria Escherichia coli (E. coli), indicativo de contaminação fecal. 📱 Siga o g1 São Carlos e Araraquara no Instagram  A prefeita de Américo Brasiliense (SP), Terezinha Viveiros (Republicanos), diz que ainda há dúvidas sobre a causa dos registros, já que amostras do dia 10 de novembro não apontaram contaminação. Novas amostras foram enviadas para São Paulo para análise. O g1 reuniu tudo o que se sabe sobre o surto de diarreia na cidade. (veja abaixo). O que é a doença diarreica aguda? Quantos casos foram registrados na cidade? Qual a causa da doença diarreica aguda na cidade? O que análises identificaram na água? Há risco em consumir a água de Américo Brasiliense? Como a população deve usar o hipoclorito? Como evitar novas contaminações? 1 - O que é a doença diarreica aguda? O Ministério da Saúde explica que a doença diarreica aguda é uma síndrome que pode ser causada por bactérias, vírus e parasitas. O contágio ocorre, geralmente, via oral por meio do consumo de alimentos ou águ&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>XRP Pulls Back From $2.27 Peak Yet Maintains Uptrend Structure Above $2.15</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4257371-d558-441b-8cc0-fd5da5cb563e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4257371-d558-441b-8cc0-fd5da5cb563e/</guid>
      <description>Traders should watch the $2.15 pi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panamá x El Salvador: horário e onde assistir às Eliminatórias da Copa - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bbe76724-627f-4921-919f-8826cba17ade/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bbe76724-627f-4921-919f-8826cba17ade/</guid>
      <description>Panamá x El Salvador:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UC Berkeley Scientists Hail Breakthrough In Decoding Whale Communication</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b24a09a1-0843-4c5b-9e8a-2a4fb173d0b3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b24a09a1-0843-4c5b-9e8a-2a4fb173d0b3/</guid>
      <description>UC Berkeley researchers working with Project CETI discovered that sperm whales produce vowel-like sounds embedded in their click codas, suggesting a far more complex communication system than previously understood. &amp;ldquo;It was striking just how structured the system was. I&amp;rsquo;ve never seen anything like that before with other animals,&amp;rdquo; Begus, a UC Berkeley linguistics professor and the linguistics lead at Project CETI, told SFGATE. &amp;ldquo;We&amp;rsquo;re showing the world that th&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quais jogadores convocados do Flamengo e Palmeiras têm mais chance de entrar em campo? Como será o retorno ao Brasil? - O Globo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/596f2b71-a4db-4f18-b34a-25e9070a296f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:30:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/596f2b71-a4db-4f18-b34a-25e9070a296f/</guid>
      <description>Quais jogadores convocados do Flamengo e Palmeiras têm mais chance de entrar em campo? Como será o retorno ao Bras&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Naturepedic Promo Codes and Deals: 20% Off</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7a760c5a-188d-4c58-8b54-3314477e169d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7a760c5a-188d-4c58-8b54-3314477e169d/</guid>
      <description>Save on Naturepedic’s line of &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Doce, educada, religiosa e boa aluna: quem é a menina de 11 anos morta com sinais de violência sexual em Serrana, SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/36926a80-03a5-4ba1-98f6-9b32a6f12077/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:01:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/36926a80-03a5-4ba1-98f6-9b32a6f12077/</guid>
      <description>Pai de Ana Alice preparava quarto novo para receber filha em Ribeirão Preto O comerciante Flávio Antunes de França não segura as lágrimas ao descrever a filha, Ana Alice Santos França, que morreu na quinta-feira (13), aos 11 anos, no Hospital das Clínicas de Ribeirão Preto (SP). De acordo com a Polícia Civil, o corpo dela tinha sinais de violência sexual. Há algumas semanas, Ana Alice tinha acabado de receber a Primeira Comunhão e, segundo o pai, estava bastante feliz. Ela era religiosa e sempre o chamava para rezarem juntos. &amp;ldquo;Ela fez a Primeira Comunhão tem pouco tempo, acabou de fazer a Primeira Comunhão e aconteceu isso com minha filha. Não é fácil, vocês não sabem a dor que eu estou passando, mas a Justiça vai ser feita&amp;rdquo;. ✅Clique aqui para seguir o canal do g1 Ribeirão e Franca no WhatsApp Ana Alice foi enterrada no sábado (15), em Serrana (SP), onde vivia com a mãe, os irmãos - um rapaz de 19 anos e uma adolescente de 15 - e o padrasto, Douglas Junior Nogueira, de 32, preso e apontado como o principal suspeito da morte da menina. Ele nega. Ana Alice Santos França, de 11 anos, morreu em Serrana, SP Redes Sociais À EPTV, afiliada da TV Globo, Flávio disse que a filha era uma criança educada e doce. Recentemente, ela tinha pedido para morar com o pai, e ele preparava um quarto para recebê-la. &amp;ldquo;Era uma menina doce, educada, meiga, rezava comigo. Me ensinou uma oração e, quando eu esquecia, ela falava &amp;lsquo;pai, cadê a mão?&amp;rsquo; Pegava na minha mão pra rezar. Eu nunca vou esquecer na minha vida. Tiraram o ouro de mi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empréstimo ajuda indígenas a recuperar Mata Atlântica: &#39;Pensava que não tinha como conseguir&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13759537-6b9b-4b2a-877f-05662d236bdd/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:01:08 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/13759537-6b9b-4b2a-877f-05662d236bdd/</guid>
      <description>Como indígenas usam financiamento do governo para montar agroflorestas &amp;ldquo;Às vezes tem plantio, não tem árvore, rapaz desmata tudo. Vai virar o que? A água vai secar, vai fazer falta [&amp;hellip;] Como que a gente fica? Como que vamos viver?&amp;rdquo;. Os questionamentos do cacique Alicio Francisco ecoam em toda a aldeia Tupinambá do Acuípe de Cima, em Ilhéus (BA). Na comunidade, 11 famílias se reuniram para pegar um empréstimo de cerca de R$ 50 mil para plantar cacau com melhoramento genético e recuperar áreas de Mata Atlântica na região. O cultivo realizado pelos indígenas é o cabruca, em que o fruto se desenvolve na sombra das árvores. A técnica preserva a floresta, que é o bioma mais devastado do Brasil, segundo a Fundação SOS Mata Atlântica. De acordo com a instituição, atualmente, restam apenas 24% da mata nativa. Os agricultores da aldeia Tupinambá pretendem ampliar o plantio de agroflorestas, que unem diversas espécies produtivas, como o cacau, bananeiras, coqueiros, feijão e mandioca. Com isso, eles  também vão recuperar áreas que foram desmatadas para pastagem. Tudo isso será feito com o dinheiro do financiamento do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf), uma linha de crédito do governo que oferece condições especiais, como juros mais baixos e prazos maiores para pagamento do empréstimo. &amp;ldquo;A gente pensava que não tinha como indígenas pegarem um projeto desse bom&amp;rdquo;, diz Adalberto Lopes, que faz parte do grupo. O crédito rural é um dos exemplos de como o financiamento climático está ch&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 questões mais difíceis do 2º dia de Enem 2025 têm logaritmo, probabilidade, CO2 e bomba d&#39;água; você acertaria?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/daf4b28d-dcd4-474e-aa5d-cc895e71124d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:01:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/daf4b28d-dcd4-474e-aa5d-cc895e71124d/</guid>
      <description>G1 em 1 Minuto: temas do segundo dia do Enem 2025 As provas do segundo dia do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025, no domingo (16), tiveram dificuldade mediana, com anunciados longos e surpresa em física, de acordo com professores ouvidos pelo g1.   O 2º dia de exame contou com 45 questões de Matemática e 45 de Ciências da Natureza. Os itens considerados de maior complexidade abordaram logaritmo, probabilidade, CO2 na atmosfera, bomba d&amp;rsquo;água, fotossíntese oxigênica e mais.  A lista foi feita a partir das considerações de professores do Curso Anglo, da Plataforma Professor Ferretto, do Sistema de Ensino pH, do Fibonacci Sistema de Ensino, do SAS Educação, da Oficina do Estudante, do Colégio e Curso Etapa, do Curso e Colégio Objetivo, da Elite Rede de Ensino, do Cursinho da Poli e da comunidade estudantil Filadd. MAIS SOBRE O ENEM 2025 Acesse o gabarito extraoficial do 2º dia de prova Baixe o PDF dos cadern&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qual a origem do &#39;R caipira&#39;?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5acb1d1-8660-4891-aa90-4aef28ffbd8d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:01:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5acb1d1-8660-4891-aa90-4aef28ffbd8d/</guid>
      <description>Quem já viajou para o interior de São Paulo ou cidades nos estados vizinhos em parte das regiões Sudeste, Centro-Oeste e Sul já ouviu o som de um R marcado em palavras como &amp;ldquo;poRta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;caRta&amp;rdquo;, &amp;ldquo;poRtão&amp;rdquo; e outras.  O chamado &amp;ldquo;R caipira ou R retroflexo&amp;rdquo;, na definição dos linguistas, não é somente um sotaque. Mas, sim, uma herança de línguas indígenas faladas muito antes de o português chegar ao Brasil. O /r/ retroflexo resulta de interferências linguísticas da antiga Língua Geral Paulista, uma língua de base tupi amplamente usada nos séculos 17 e 18 na região de São Paulo. A retroflexão surgiu como uma adaptação articulatória, possivelmente influenciada pelo modo de pronúncia de consoantes das línguas indígenas faladas pelos povos que deram origem à Língua Geral. Quando o português se expandiu sobre essa base linguística, houve uma transferência fonética, produzindo o som característico do &amp;ldquo;R caipira&amp;rdquo;. A diferenciação do /r/ retroflexo é anterior ao século 20, mas ganhou força durante o processo de ruralização e isolamento das comunidades paulistas e outras regiões colonizadas. Segundo Eduardo Batista, coordenador do curso de História EAD da UniCesumar, o fenômeno tem raízes no contato linguístico da época colonial.  &amp;ldquo;Assim, o R caipira não é um erro ou uma deformação popular, mas um resultado histórico legítimo da mestiçagem linguística brasileira&amp;rdquo;, complementa o professor. Veja os vídeos que estão em alta no g1 Origem indígena Antes de o português se firmar como língua dominante no país, o contato entre povos indígenas, colonizadores e africanos produziu uma mistura linguística que deixaria algumas marcas registradas na fala popular. Segundo Rosane de Mello Santo Nicola, professora de Sociolinguística da Pontifícia Universidade Católica do Paraná (PUCPR), o chamado &amp;ldquo;R caipira&amp;rdquo; formou-se no português falado no interior como resultado direto desse contato.  &amp;ldquo;O /r/ retroflexo do português caipira resulta da interferência de línguas indígenas de base tupi faladas amplamente na região de São Paulo até o século 19&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que análises do DNA de Hitler revelam sobre o líder nazista</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eae08658-f433-4525-8265-e428bdb82188/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:01:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/eae08658-f433-4525-8265-e428bdb82188/</guid>
      <description>Hitler (c.) assumiu posto de chanceler do Reich em 30/01/1933 Deutsches Bundesarchiv/Wikimedia Commons Um novo documentário sobre Adolf Hitler está causando polêmica. E não por expor fatos sobre a saúde do ditador nazista, mas por tentar explicar o comportamento dele a partir de uma análise do seu material genético. Produzido pela emissora britânica Channel 4, Hitler&amp;rsquo;s DNA – Blueprint of a Dictator (&amp;ldquo;O DNA de Hitler – Projeto de um Ditador&amp;rdquo;, em tradução livre) estreou no sábado (15) no Reino Unido. Hitler tinha síndrome de Kallmann? Segundo a análise de DNA que embasa a obra, Hitler era portador da síndrome de Kallmann, uma doença genética que leva à queda na produção de hormônios sexuais.  ➡️ As consequências são puberdade tardia ou precoce, baixos níveis de testosterona, um olfato subdesenvolvido, criptorquidia – quando um ou ambos os testículos não descem e ficam fora do saco escrotal – e uma maior probabilidade de ter um micropênis ou outras anomalias nos genitais. Veja os vídeos que estão em alta no g1 As falhas anatômicas de Hitler já foram motivo de troça de soldados britânicos em 1939, com a canção Hitler Has Only Got One Ball (&amp;ldquo;Hitler só tem um testículo&amp;rdquo;, em tradução livre). As conclusões da análise de DNA do documentário do Channel 4 coincidem com informações do prontuário médico de Hitler no presídio de Landsberg, onde ele foi preso em 1923 após uma tentativa fracassada de golpe. À época, o médico da prisão o diagnosticou com &amp;ldquo;criptorquidia no lado direito&amp;rdquo; – ou seja, um testículo que não havia &amp;ldquo;descido&amp;rdquo; para a posição correta. Além disso, o ditador passou a receber, a partir de 1944, injeções regulares de testosterona, prescritas pelo seu médico de confiança, Theodor Morell – outro indicativo de que ele poderia sofrer com a síndrome de Kallmann. LEIA TAMBÉM: Reposição da testosterona em homens: entenda os riscos do uso abusivo Distúrbios psiquiátricos? O documentário também afirma que o DNA de Hitler sugere alta probabilidade para uma série de condições psiquiátricas: Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH), autismo, esquiz&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Queria matar demais a Laís&#39;, disse presa por suspeita de ser mandante de homicídio em Sepetiba</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0c338a1-cd92-48ae-9ab8-5c4fc96c4245/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d0c338a1-cd92-48ae-9ab8-5c4fc96c4245/</guid>
      <description>Presa suspeita de mandar matar a jovem Laís em Sepetiba, no Rio, para ficar com a filha dela A Polícia do Rio interceptou mensagens que revelam que Gabrielle Cristine Pinheiro Rosário, de 21 anos, presa por suspeita de mandar matar Laís de Oliveira Gomes Pereira, em Sepetiba, já havia falado com o marido sobre a intenção de cometer o crime mais de um mês antes da execução. De acordo com o relatório do delegado Robinson Gomes que pediu a prisão temporária de Gabrielle, ela teria conversado com o marido no dia 29 de setembro deste ano:  &amp;ldquo;Te falar: queria matar demais a Laís. Deus me livre&amp;rdquo;, disse em uma das mensagens.  No diálogo, seu marido, Lucas, responde que aquilo &amp;ldquo;nem vale a pena&amp;rdquo;. Gabrielle responde com uma frase curta: &amp;ldquo;Vms ve” (Vamos ver)&amp;rdquo;.  Gabrielle Cristine Pinheiro Rosário, apontada pela polícia como mandante do assassinato de Laís de Oliveira Gomes Pereira, em Sepetiba, se entregou nesta segunda-feira (17) Joilson Santana/TV Globo A vítima morreu 36 dias depois, no dia 4 de novembro, em Sepetiba, quando andava com o filho mais novo em um carro de brinquedo.  Segundo as investigações, Gabrielle teria ordenado a morte por ser obcecada em possuir a guarda da filha mais velha de Laís.  Para o Ministério Público e a Delegacia de Homicídios da Capital, não há dúvidas de que Gabrielle foi a mandante do crime, e a mensagem é um &amp;ldquo;indício inequívoco de intenção&amp;rdquo; :  Mensagens de Gabrielle Cristina sobre a vontade de matar Laís, ex-mulher do atual marido. Vítima morreria dias depois Reprodução &amp;ldquo;A execução, de forma premeditada (disparos de arma de fogo em plena via pública, sem subtração de bens e com a placa da moto coberta), aponta para um crime de mando. Essa prova docum&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WhatsApp permite digitalizar documentos no Android e no iPhone; veja como usar recurso</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00e09586-7cd7-4920-b192-31d24c664a45/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00e09586-7cd7-4920-b192-31d24c664a45/</guid>
      <description>Recurso do WhatsApp para digitalizar documentos Victor Hugo Silva/g1 O WhatsApp permite digitalizar documentos e enviá-los rapidamente para outros contatos. O recurso dispensa a necessidade de um scanner ou de aplicativos de terceiros.  A opção começou a ser liberada no WhatsApp para iPhone em abril, mas agora também está disponível para Android (veja abaixo como usar).  O documento digitalizado pelo WhatsApp é transformado em um arquivo de PDF, formato que costuma ser usado em versões digitais de documentos, livros, entre outros.  📱Baixe o app do g1 para ver notícias em tempo real e de graça Veja os vídeos que estão em alta no g1 O aplicativo p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo x Sport: onde assistir ao vivo, horário e escalações - GE</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/861528e3-2bd7-47ae-8813-ff6f3de1f61b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/861528e3-2bd7-47ae-8813-ff6f3de1f61b/</guid>
      <description>Botafogo x Sport: onde assistir ao vivo, horário e escalações  GEBotafogo x Sport: dicas, palpi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Robinho, Brennand, Nardoni, Cravinhos: Saiba quais detentos já passaram pelo presídio dos famosos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/edbb5476-6d3e-4ed6-9205-9b3c906d6754/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/edbb5476-6d3e-4ed6-9205-9b3c906d6754/</guid>
      <description>Robinho deixa &amp;lsquo;presídio dos famosos&amp;rsquo; e é transferido para unidade em Limeira A Penitenciária 2 de Tremembé, apelidada de ‘presídio dos famosos’, abriga presos envolvidos em casos de grande repercussão no país. O local voltou aos holofotes nos últimos dias com as transferências de dois detentos conhecidos nacionalmente que deixaram a cadeia: o ex-jogador Robinho e o empresário Thiago Brennand. Robinho, que foi condenado a nove anos de prisão por estupro, deixou a P2 de Tremembé nesta segunda-feira (17) e foi transferido para o Centro de Ressocialização de Limeira.  Já Brennand, que foi condenado a mais de 20 anos de prisão em quatro processos por violência contra a mulher e estupro, foi transferido na semana passada, deixando o presídio dos famosos para cumprir pena em Guarulhos. ✅ Clique aqui para seguir o canal do g1 Vale do Paraíba e região no WhatsApp A P2 de Tremembé recebe presos famosos ou envolvidos em crimes de grande repercussão nacional e que se estivessem em outro presídio correriam risco de vida. Apesar do perfil especializado do lugar, as transferências de Robinho e de Brennand ocorreram a pedido dos advogados de defesa dos dois. LEIA TAMBÉM: Robinho deixa &amp;lsquo;presídio dos famosos&amp;rsquo; em Tremembé e é transferido para unidade em Limeira Robinho vai cumprir pena em centro restrito a réus primários e sem facção Thiago Brennand deixa &amp;lsquo;presídio dos famosos&amp;rsquo; e vai para prisão em Guarulhos Com as saídas recentes, o g1 preparou uma reportagem que mostra o histórico de presos famosos que já passaram pela P2 de Tremembé e recorda a trajetória do espaço, que foi criado para substituir o presídio do Carandiru.  Atualmente, a P2 abriga presos famosos como: O ex-médico Roger Abdelmassih,  condenado a mais de 100 anos de prisão p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que Trump não conseguiu convencer Putin a acabar com a guerra na Ucrânia?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3dd83d98-fd5b-44ce-b6de-a4dd929f6470/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3dd83d98-fd5b-44ce-b6de-a4dd929f6470/</guid>
      <description>Por que Trump não conseguiu convencer Putin a acabar com a guerra na Ucrânia? BBC A tensão entre os Estados Unidos e a Rússia aumentou nas últimas semanas. Os EUA impuseram novas sanções às petroleiras russas Rosneft e Lukoil, enquanto o Kremlin testou o míssil de cruzeiro Burevestnik, movido a energia nuclear, e o drone submarino Poseidon. Ambos os países têm dito que podem retomar testes nucleares. Além das ameaças trocadas, a guerra segue em solo. É uma guinada notável em um ano que começou com a possibilidade de uma distensão nas relações entre os dois países. O presidente americano, Donald Trump, chegou à Casa Branca prometendo acabar com a guerra na Ucrânia e &amp;ldquo;fazer as pazes com Vladimir [Putin, presidente russo]&amp;rdquo;. A guerra, porém, continua, e EUA e Rússia trocam ameaças em vez de propostas. Por que a aposta de Trump na diplomacia pessoal com Putin não surtiu efeito até agora? &amp;lsquo;Tenho boas conversas, mas elas não levam a lugar nenhum&amp;rsquo; Na cúpula de agosto, no estado americano do Alasca, Putin e Trump não conseguiram alcançar um avanço diplomático Andrew Harnik / Getty Images via BBC No início do segundo mandato de Trump, surgiram pequenos sinais de avanço. Pela primeira vez desde a invasão em larga escala da Rússia na Ucrânia, os governos americano e russo realizaram conversas diretas. Os presidentes falaram regularmente por telefone e se encontraram no Alasca em agosto passado. Por ora, a simples existência de diálogo é o único resultado concreto que ambos os lados conseguem apresentar. &amp;ldquo;O fato de estarmos falando sobre o processo de paz já é uma demonstração de progresso significativo&amp;rdquo;, diz Andrew Peek, ex-diretor sênior para assuntos europeus e russos no Conselho de Segurança Nacional dos EUA. &amp;ldquo;Expor posições, trocá-las — isso é a base de como a diplomacia funciona.&amp;rdquo; O enviado especial Witkoff &amp;lsquo;Você está brincando com a 3ª Guerra Mundial&amp;rsquo;, disse Trump a Zelensky EPA-EFE / REX / Shutterstock via BBC Trump tem apostado fortemente na química pessoal. Ele designou o enviado especial Steve Witkoff — amigo próximo dos tempos do mercado imobiliário de Nova York — para se reunir com Putin várias vezes. Após cada viagem, ambos os lados declaravam estar mais perto de um entendimento. Mas a falta de experiência diplomática de Witkoff despertou ceticismo em círculos de política externa. Dois diplomatas europeus, que falaram sob condição de anonimato, disseram à BBC que Witkoff muitas vezes saía de Moscou convencido, por engano, de que Putin estava pronto para fazer concessões, apenas para a Casa Branca descobrir o contrário. Segundo um ex-alto funcionário do Kremlin, que também falou anonimamente à BBC, Witkoff tinha dificuldade para captar as nuances da posição russa e nem sempre apresentava de forma consistente a política dos EUA ao governo russo. Como resultado, os dois lados frequentemente falavam em sentidos opostos, afirmou essa fonte à BBC. As dificuldades de comunicação ficaram evidentes para todos durante o encontro entre Putin e Trump no Alasca (EUA), em agosto. Eu estava entre os centenas de jornalistas na cúpula, que acabou sendo encurtada de forma inesperada, por motivos não esclarecidos. Mais tarde, quando Trump e Putin surgiram em uma coletiva conjunta, não apresentaram nenhum passo concreto rumo ao fim da guerra. A ausência de qualquer compromisso, mesmo mínimo, por parte de Putin deixou Trump, anfitrião do encontro, em uma posição difícil. Nem o governo russo nem o americano esclareceram o que ocorreu a portas fechadas, e repórteres tentaram obter informações por meio de contatos anônimos. Segundo o jornal britânico Financial Times, Trump propôs aliviar sanções e expandir o comércio em troca de um cessar-fogo na Ucrânia. Putin rejeitou a proposta de imediato e exigiu a capitulação da Ucrânia e o controle total de Donbas — dando, segundo o jornal, uma &amp;ldquo;aula de história&amp;rdquo; que enfureceu Trump, acrescenta o Financial Times. &amp;ldquo;Os americanos estavam de fato decepcionados&amp;rdquo; com a ausência de progressos no Alasca, disse um diplomata europeu à BBC. Cúpula do Alasca entre Trump e Putin termina sem nenhum acordo sobre guerra na Ucrânia Outro diplomata, que falou sob anonimato, afirmou à BBC: &amp;ldquo;Eles criaram expectativas baseadas em um entendimento equivocado do que a guerra representa para a Rússia&amp;rdquo;. Eric Green, que atuou como assessor para a Rússia no Conselho de Segurança Nacional dos EUA durante o governo Biden, disse à BBC: &amp;ldquo;Houve definitivamente muitos equívocos sobre possíveis trocas e concessões. Além da questão territorial, havia confusão sobre garantias de segurança, e acredito que alguns integrantes do governo Trump não compreenderam o que Putin queria dizer com o foco nas &amp;lsquo;ca&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Treinamento mental e físico antes da cirurgia prepara o sistema imunológico</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/678781e1-70d7-4087-b3b5-2eccabf1fd8c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 06:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/678781e1-70d7-4087-b3b5-2eccabf1fd8c/</guid>
      <description>Treinamento para enfrentar uma cirurgia: melhorar a saúde física e mental antes do procedimento pode reduzir o risco de complicações pós-operatórias Ahamad Ardity para Pixabay As semanas que antecedem uma cirurgia importante costumam ser marcadas por incertezas e preocupações para os pacientes, muitos dos quais precisarão de reabilitação para se recuperar. No entanto, melhorar a saúde física e mental antes do procedimento — um processo conhecido como preabilitação ou prehab — pode reduzir o risco de complicações pós-operatórias. Um novo estudo da Stanford University descobriu que um programa personalizado de prehab, focado em nutrição, atividade física, treinamento cognitivo e atenção plena (min&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mt. Gox Moves $956M Worth of BTC As Prices Tank</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/726bf35b-862b-435c-ba06-5d631f96314e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:59:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/726bf35b-862b-435c-ba06-5d631f96314e/</guid>
      <description>The latest on-chai&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panamá x El Salvador: Onde assistir, escalações e arbitragem - Terra</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a497069-2a86-460e-88bf-71ffa8c4cfd2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:15:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4a497069-2a86-460e-88bf-71ffa8c4cfd2/</guid>
      <description>Panamá x El Salva&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As consumers ditch Google for ChatGPT, Peec AI raises $21M to help brands adapt</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb75ec30-e3ef-4cf9-976c-6e04bd8b8c89/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:10:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/cb75ec30-e3ef-4cf9-976c-6e04bd8b8c89/</guid>
      <description>With consumers increasingly asking questions to ChatGPT, not &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: centenas de porcos selvagens atravessam rodovia, caem em buraco de lama e impressionam motoristas em MT</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ac1386f-8210-41fb-ac65-76d59cb26b81/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:02:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3ac1386f-8210-41fb-ac65-76d59cb26b81/</guid>
      <description>Bando de porcos selvagens atravessa rodovia e assusta motoristas próximo de fazenda em MT Um bando de porcos selvagens — também chamados de porcos-do-mato — atravessou a MT-109 diante do carro da família de Jane do Coutinho, de 33 anos, quando se aproximava de uma fazenda em Querência, a 912 km de Cuiabá. A cena inesperada foi filmada por ela, em estado de choque diante da quantidade de porcos que passavam pela pista (assista acima). Ao g1, ela contou que foi tomada por um mix de emoções enquanto fazia o registro, no sábado (15). &amp;ldquo;A gente ficou sem reação, com adrenalina a mil. É muito bonito ver eles pessoalmente, fa&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que 1 em cada 4 jovens até 19 anos não conclui o Ensino Médio no Brasil: &#39;Trabalho desde os 15&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a92f58e4-4c6b-4454-a236-c353d458cdc3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a92f58e4-4c6b-4454-a236-c353d458cdc3/</guid>
      <description>Apesar do avanço, índice de conclusão do Ensino Médio até 19 anos ainda é de 74%. E um abismo separa ricos e pobres na última etapa da educação básica. Antônio Cruz/Agência Brasil &amp;ldquo;Acabei largando o ensino médio no segundo ano por não conseguir ir à escola. Era um desafio muito grande ir todos os dias para a escola lutando contra minha ansiedade e depressão&amp;rdquo;, conta Agatha Barroso Nunes, de 19 anos. Agatha abandonou o Ensino Médio em 2022, aos 16 anos, após mudar de cidade, de Maringá para a vizinha Sarandi, no Paraná, e ser matriculada numa escola que estava prestes a se tornar cívico-militar.  Jovem trans, ela conta que teve dificuldade de se adaptar à nova escola, após desentendimentos com colegas, por ter um posicionamento mais progressista. &amp;ldquo;Eu passava muito mal sempre que ia para a escola, e acabei só parando de ir. Minha mãe ficou muito irritada comigo na época, mas foi isso.&amp;rdquo; Assim como Agatha, um em cada quatro jovens brasileiros com idade até 19 anos ainda não concluiu o Ensino Médio. A taxa de conclusão tem avançado nos últimos anos, passando de 54,5% em 2015, para 74,3% em 2025.  Mas o patamar permanece abaixo do índice de conclusão do Ensino Fundamental até 16 anos, que era de 74,7% em 2015 e passou a 88,6% no dado mais recente, mostra estudo do instituto Todos Pela Educação, com base em dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad) Contínua e do seu Módulo Educação, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O levantamento foi divulgado em primeira mão à BBC News Brasil e foi publicado na segunda-feira (17), com objetivo de subsidiar os debates em meio à tramitação do Plano Nacional de Educação (PNE) 2025-2035, que deve traçar os objetivos a serem alcançados no setor na próxima década. No Brasil, o Ensino Médio só passou a ser uma etapa obrigatória da educação básica oferecida pelo Estado a partir de uma emenda constitucional de 2009, com implementação gradual até 2016. Além disso, por ser a última etapa da educação básica, o aluno muitas vezes chega ao Ensino Médio acumulando defasagens, observa Manoela Miranda, gerente de Políticas Educacionais do Todos Pela Educação.  Isso inclui lacunas no conhecimento e atrasos na trajetória escolar, seja por reprovações ou por ter começado a estudar tarde. Esse atraso, muitas vezes, contribui para a decisão dos estudantes de abandonar a escola, diz a especialista. Claudia Costin, especialista em políticas educacionais e ex-diretora global de educação do Banco Mundial, observa ainda que a universalização do Ensino Fundamental no Brasil é recente, tendo sido atingida apenas na primeira década dos anos 2000. &amp;ldquo;Então, a escolaridade dos pais desses jovens é muito mais baixa&amp;rdquo;, observa Costin. &amp;ldquo;Isso cria um ambiente familiar que pode prejudicar a aprendizagem, pois pesquisas mostram que até 68% do sucesso escolar de uma criança depende dos anos de escolaridade da mãe. Se os pais não estudaram, não fizeram o Ensino Médio, e a criança começa a repetir de ano, o pai pode, por exemplo, achar que esse jovem não serve para a escola&amp;rdquo;, diz ela. &amp;ldquo;Ou o próprio jovem pode ter essa percepção, se ele recebe repetidas mensagens de que ele não é bom de português, ou não é bom de matemática&amp;rdquo;, exemplifica. Apesar disso, Costin destaca que o avanço na taxa de conclusão do Ensino Médio na última década é notável, o que ela credita, em parte, ao avanço do acesso ao Ensino Superior que também tem ocorrido nos últi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projeto &#39;Na Sua Hora&#39; leva serviços públicos ao Pier 21 em horários alternativos; veja detalhes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/743d831c-dc33-4e78-a9a7-95c19b2d4c02/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/743d831c-dc33-4e78-a9a7-95c19b2d4c02/</guid>
      <description>Projeto Na Sua Hora chega ao Pier 21 com serviços públicos em horários alternativos Jhonatan Vieira – Ascom -Sejus/DF — Reprodução O projeto &amp;lsquo;Na Sua Hora&amp;rsquo;, da Secretaria de Justiça e Cidadania do DF (Sejus-DF), vai oferecer atendimento móvel no Pier 21 nesta terça (18) e quarta-feira (19)&amp;hellip;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;CPF na nota?&#39;: programa Nota Legal sorteia R$ 3,5 milhões nesta terça no DF; veja regras</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4ef0801-541e-47e9-a8e6-509150931fb3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f4ef0801-541e-47e9-a8e6-509150931fb3/</guid>
      <description>Imagem ilustrativa do programa Nota Legal Tony Winston/Agência Brasília O segundo sorteio de 2025 do programa Nota Legal, do governo do Distrito Federal, é nesta terça-feira (18). Ao todo, R$ 3,5 milhões em prêmios serão sorteados. (veja abaixo) O sorteio vai premiar 12,6 mil bilhetes – um deles levará o prêmio principal, de R$ 1 milhão livre de impostos. ✅ Clique aqui para segui&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Peixe morto com pneu preso no bico será exposto no 2º maior museu oceanográfico do mundo, em SC</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/989c1db6-355d-4043-90bc-79b8417a1136/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/989c1db6-355d-4043-90bc-79b8417a1136/</guid>
      <description>Peixe é encontrado morto com pneu preso no bico em praia O peixe de grande porte achado morto com o bico atravessado em um pneu em Balneário Piçarras (SC) será exposto no Museu Oceanográfico da Univali, o 2º maior do mundo, localizado em Santa Catarina. O animal, da espécie marlim-azul, ficará em uma área destinada ao alerta sobre a poluição dos mares.  Encontrado pelo fotógrafo Mauricio Guartelá, a espécie de nome científico Makaira nigricans estava próximo à orla da Praia Central na manhã de quarta-feira (12). Ainda não há data de quando a espécie será colocada na exposição. ✅Clique e siga o canal do g1 SC no WhatsApp 🐟🛞 Segundo a equipe do museu, também localizado em Balneário Piçarras, a morte do peixe foi decorrente d&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metrô de SP denuncia na Justiça calote de R$ 81 milhões contra consórcio que operava cartão BOM</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21af5aad-4a4a-45ba-9614-2fdf556788f6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/21af5aad-4a4a-45ba-9614-2fdf556788f6/</guid>
      <description>Créditos do &amp;ldquo;Cartão Bom&amp;rdquo; não serão transferidos para o novo sistema O Metrô de São Paulo acionou a Justiça de São Paulo para denunciar o Consórcio Metropolitano de Transportes (CMT), que reúne 24 empresas de ônibus intermunicipais e operava o antigo cartão BOM, por um suposto calote de R$ 81.955.903,83 em repasses das tarifas pagas por passageiros. Segundo o Metrô, o CMT deixou de repassar valores de viagens realizadas com o cartão BOM entre 2022 e março de 2025, mesmo após o cartão ter sido substituído gradualmente pelo TOP. A quantia cobrada pelo Metrô equivale, na prática, ao valor necessário para carregar um cartão de transporte com quase R$ 82 milhões. Com a atual tarifa de R$ 5,20, seria possível pagar duas viagens por dia durante os próximos 21 mil anos. De acordo com o processo, o cartão BOM foi criado em 2012 com a proposta de integrar ônibus intermunicipais, trens e metrô num mesmo sistema. Para isso, o Metrô firmou um convênio com o CMT, responsável por operar o cartão e repassar à companh&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferro, cálcio e estrogonofe: entenda o que é mito e realidade na absorção de nutrientes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48805b54-ce02-44fa-99b5-8445186eb97a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/48805b54-ce02-44fa-99b5-8445186eb97a/</guid>
      <description>Ferro, cálcio e estrogonofe: entenda o que é mito e realidade na absorção de nutrientes Prato queridinho no Brasil, o estrogonofe combina proteína e creme de leite de forma prática e democrática. Mas há quem tenha dúvidas se essa mistura gera um “duelo de nutrientes”, com prejuízo na absorção do ferro da carne por causa do cálcio do creme de leite. A nutricionista, doutora em Bioquímica e professora de nutrição clínica e esportiva Daniela Seixas explica que, embora exista competição entre cálcio e ferro, ela não é relevante no caso do estrogonofe. Siga o canal do g1 Bem-Estar no WhatsApp Tipos de ferro Para entender melhor, existem dois tipos de ferro: Ferro não heme: presente em vegetais e no feijão, com baixa biodisponibilidade. Ferro heme: encontrado nas carnes, com muito mais facilidade de absorção pelo organismo. Para competir com o ferro não heme, a quantidade de cálcio precisaria ser maior que 200 miligramas — valor que alimentos como o iogurte atingem facilmente. Ferro, cálcio e estrogonofe: entenda o que é mito e realidade na&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IA combina imagem e dados clínicos e detecta câncer de pele agressivo com 94,5% de precisão, aponta estudo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03f17f93-963d-452d-b253-fea7e829d3a4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 05:00:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/03f17f93-963d-452d-b253-fea7e829d3a4/</guid>
      <description>Melanoma: quando manchas na pele podem ser sinal de alerta Um novo sistema de inteligência artificial (IA) conseguiu identificar melanoma — o tipo mais agressivo de câncer de pele — com 94,5% de precisão, ao integrar a análise da imagem da lesão com informações clínicas básicas do paciente, como idade, sexo e local do corpo onde a pinta aparece. A abordagem, descrita por pesquisadores da Universidade Nacional de Incheon, na Coreia do Sul, promete dar um salto na detecção precoce da doença e ampliar o acesso ao diagnóstico. Melanoma é difícil de identificar  O melanoma é um dos tumores de pele mais difíceis de diagnosticar, mesmo para especialistas. Muitas lesões parecem benignas, confundem médicos e atrasam o início do tratamento — e, nesse câncer, semanas fazem diferença. Isso porque o melanoma é altamente agressivo e tem grande capacidade de invadir camadas profundas da pele e alcançar vasos sanguíneos e linfáticos. Quando isso ocorre, as células cancerígenas se espalham rapidamente para outros órgãos, como pulmões, fígado e cérebro. A evolu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The surprising benefits of giving up</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4fb88aab-06f5-475e-ba9f-8efa63b60a04/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:44:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4fb88aab-06f5-475e-ba9f-8efa63b60a04/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>What Next For Bitcoin as BTC RSI Flashes Oversold Signal?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f2b3c11a-c994-4e59-b2c2-09b097fb5e3b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:36:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f2b3c11a-c994-4e59-b2c2-09b097fb5e3b/</guid>
      <description>BTC looks overs&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon começa Black Friday 2025 com grande desconto no PS5, DualSense, jogos e muito mais - PSX Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bb14bbbc-68d2-4a57-9955-e019a9b21cde/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 04:11:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bb14bbbc-68d2-4a57-9955-e019a9b21cde/</guid>
      <description>Amazon começa Black Frida&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoin Crashes Under $90K as Death Cross Creates &#39;Extreme Fear&#39; Sentiment</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b6bc2ad9-64ce-4cdb-88f9-0e7f9fd43409/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:44:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b6bc2ad9-64ce-4cdb-88f9-0e7f9fd43409/</guid>
      <description>The drop to $89,420 — its lowest leve&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvador deve ter um dia com muitas nuvens nesta terça-feira (18) - O TEMPO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e22eb95f-8540-474c-bf9b-f94704d77196/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:41:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e22eb95f-8540-474c-bf9b-f94704d77196/</guid>
      <description>Salvador deve ter u&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O mapa do caminho para salvar o planeta - O Assunto #1601</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/99b0b036-24d8-4ae8-aae8-2d3b9a619318/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:30:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/99b0b036-24d8-4ae8-aae8-2d3b9a619318/</guid>
      <description>A COP 30 entrou em sua semana decisiva nesta segunda-feira (17), com a chegada de ministros dos países participantes a Belém (PA). Inaugurada a etapa mais política da conferência, a expectativa é de que um acordo sobre o texto final da COP seja apresentado até sexta-feira (21).   Fora da agenda oficial da conferência da ONU, uma proposta alternativa do Brasil tem recebido elogios: o chamado “mapa do caminho” para o abandono de combustíveis fósseis. Reduzir o consumo de combustíveis fósseis é uma medida considerada essencial para frear o aquecimento do planeta.  E&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>We Can Now Track Individual Monarch Butterflies</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85901275-c9a8-47d4-a040-243f60f82cbf/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/85901275-c9a8-47d4-a040-243f60f82cbf/</guid>
      <description>An anonymous reader quotes a report from the New York Times: For the first time, scientists are tracking the migration of monarch butterflies across much of North America, actively monitoring individual insects on journeys from as far away as Ontario all the way to their overwintering colonies in central Mexico. This long-sought achievement could provide crucial insights into the poorly understood life cycles of hundreds of species of butterflies, bees and other flying insects at a time when&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30: prefeito de Belém critica chanceler alemão, que vira meme - Poder360</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1baba6a6-92ad-43c4-8aef-21b6932d3168/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:15:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1baba6a6-92ad-43c4-8aef-21b6932d3168/</guid>
      <description>COP30: prefeito de Belém critica chanceler alemão, que vira meme  Poder360A resposta do gov&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Montes Claros ganha “Escudo Rosa” para proteger mulheres vítimas de violência</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e244cbf1-a462-4734-a0e6-70cd540e99e9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:04:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e244cbf1-a462-4734-a0e6-70cd540e99e9/</guid>
      <description>“Não sei se a vida é curta ou longa demais pra nós, mas sei que nada do que vivemos tem sentido, se não tocamos o coração das pessoas&amp;hellip;” (Cora Coralina)  A Prefeitura de Montes Claros, através da Secretaria Municipal de Desenvolvimento Social, por meio da Diretoria de Programas Sociais e da Coordenadoria da Mulher, bem como das secretarias de Planejamento, Orçamento e Tecnologia, Inovação e Projetos Especiais, Segurança Integrada e Comunicação, realizou a apresentação do Programa Escudo Rosa, que vai estabelecer um canal seguro e acessível de proteção às mulheres, integrando tecnologia aos serviços especializados, promovendo acesso rápido e eficiente aos mecanismos de apoio. Este escudo terá a função de promover o enfrentamento das situações de violência vivenciadas pelas mulheres no município, bem com o promover a cidadania por meio de ações globais e do atendimento multidisciplinar. As assistidas receberão orientações sobre os diferentes serviços disponíveis para proteção e apoio jurídico. Serão realizadas ações integradas com a Rede Socioassistencial e Intersetorial e o Sistema de Garantia de Direitos, além de atividades de prevenção junto à comunidade e de qualificação profissional. O Centro também vai levantar dados para municiar as iniciativas.  CRAM  Além do Escudo Rosa, a Prefeitura inaugurou também a nova sede do Centro de Referênci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chegada da água tratada é festejada no Parque Arruda, em São Pedro da Aldeia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17d1c0bd-0f1c-4132-83a9-bccfa3ab76f8/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:04:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/17d1c0bd-0f1c-4132-83a9-bccfa3ab76f8/</guid>
      <description>Um chuveiro foi ligado para marcar o evento e a chegada do serviço para a comunidade Divulgação/Prolagos “Foi muito tempo esperando essa água. E a gente orou tanto para ela chegar&amp;hellip; Estamos muito gratos”. É este o sentimento de Elaine Alberici, moradora do Parque Arruda, em São Pedro da Aldeia. Ela participou do “Prolagos no Seu Bairro”, evento que levou os serviços da concessionária e marcou oficialmente a chegada da água tratada à comunidade. O evento aconteceu no dia 20 de setembro, no campo de futebol da Avenida Brasil. “Gastava cerca de R$ 600 com água. Tenho cinco filhos e o gasto era muito grande. Agora, tivemos uma diminuição imensa. E com uma água que a gente pode beber com confiança, tomar banho, sem medo de ser de uma procedência errada. Estamos todos contentes”, comentou. Elaine é uma das cerca de 600 famílias que receberão o serviço. Ao todo, a obra contou com a construção de oito quilômetros de adutora, que é a tubulação de grande porte, e mais de 22 quilômetros de rede. “É muito gratificante estar aqui, trazendo água para &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pacto Global registra redução no lixo encontrado nas praias da região</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a6f055c4-3003-4805-848f-650da259a175/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:03:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a6f055c4-3003-4805-848f-650da259a175/</guid>
      <description>Representantes das secretarias de Meio Ambiente das cinco cidades atendidas pela Prolagos falaram sobre ações realizadas Divulgação/Prolagos Búzios sediou, em outubro, o 2º Seminário Regional de Prevenção e Combate ao Lixo na Águas, promovido pela Prolagos. O evento foi realizado em parceria com o programa Blue Keepers, do Pacto Global da ONU, e as prefeituras das cinco cidades atendidas pela concessionária, e contou com a participação da subsecretária de Recursos Hídricos e Sustentabilidade do estado, Ana Asti. Na oportunidade, representantes de cada município puderam apresentar as ações que estão realizando pela preservação dos recursos hídricos e debater soluções em conjunto visando a proteção ambiental das praias lagunares e oceânicas da região. O grande ponto de destaque da reunião foi a divulgação dos dados atualizados do Blue Keepers, sobre os últimos dois anos de coletas nas praias destas cidades. O relatório apresentado por representantes do programa no Brasil trouxe números que refletem os avanços do saneamento e educação ambiental na região nos últimos anos. Na última coleta, foi detectada redução de 55% na quantidade de resíduos encontrados nas praias dos cinco municípios atendidos pela Prolagos. “Significa que os esforços, a informação e os dados publicados depois do primeiro ano, no 1º Seminário Regional, fizeram com que as prefeituras agissem em parceria com o poder privado e, assim, o segundo ano se refletisse em uma menor poluição nos ecossistemas aquáti&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ação flagra pontos clandestinos de abastecimento de água, em São Pedro da Aldeia</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e915d0db-1804-496d-862d-0990da40e90b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:02:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e915d0db-1804-496d-862d-0990da40e90b/</guid>
      <description>Ação integrada aconteceu no bairro Botafogo, em São Pedro da Aldeia Divulgação/Prolagos Em uma operação integrada para combater o furto de água e coibir práticas ilegais, a Prolagos e o Instituto Estadual do Ambiente (Inea), desmontaram dois pontos de abastecimento clandestino, em São Pedro da Aldeia. A ação foi no bairro Botafogo, e os proprietários foram autuados pelo Inea. A operação resultou na apreensão de dois caminhões-pipa e três bombas d’água &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Transforme sua varanda gourmet em um refúgio perfeito para o verão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5924af7b-f453-4a21-94ef-53bf2a3ae538/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5924af7b-f453-4a21-94ef-53bf2a3ae538/</guid>
      <description>O verão se aproxima e, com ele, chega também o desejo de aproveitar mais os espaços abertos da casa. A varanda gourmet volta a ser o coração dos encontros, o cenário dos almoços em família, das conversas à beira do entardecer e das celebrações que marcam a estação. Pensar nesse ambiente vai além da decoração: é sobre criar um espaço funcional, acolhedor e cheio de estilo para viver o melhor da temporada. Os revestimentos são o ponto de partida para uma transformação prática e duradoura. Porcelanatos com acabamento acetinado ou antiderrapante são ideais para áreas&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>USS Gerald R. Ford: porta-aviões dos EUA no Caribe vale mais que o PIB da maioria das capitais do Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0f8da9f-86c7-4ffa-a82a-e11f9efa1936/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/f0f8da9f-86c7-4ffa-a82a-e11f9efa1936/</guid>
      <description>Veja detalhes do USS Gerald R. Ford, maior navio de guerra do mundo No início deste mês, o porta-aviões dos Estados Unidos USS Gerald R. Ford deixou o Mar Mediterrâneo e chegou ao Mar do Caribe, movimentando o cenário geopolítico e aumentando a tensão entre os países da região.  O Fantástico mostrou curiosidades sobre o maior navio de guerra do mundo: O USS Gerald R. Ford custou mais de US$ 24 bilhões – ou R$ 127 bilhões – valor mais alto do que o produto interno bruto da maioria das capitais brasileiras. Tem 33&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagens de câmeras de segurança mostram registros da rua antes e depois da explosão em SP; VÍDEO</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba5cebf7-c4d0-43ce-87c9-2391f68c7130/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ba5cebf7-c4d0-43ce-87c9-2391f68c7130/</guid>
      <description>A rua antes e depois da explosão que matou fabricante clandestino de explosivos Câmeras de segurança registraram momentos antes e depois da explosão que devastou uma rua do Tatuapé, zona leste de São Paulo, na última quinta-feira (13). O impacto, causado por um depósito clandestino de fogos de artifício, assustou moradores e deixou um morto e, pelo menos, 10 pessoas feridas. Nos vídeos, é possível ver crianças brincando na rua Francisco Bueno poucos segundos antes da explosão. Em seguida, a imagem se enche de poeira e fuligem, e os moradores começam a sair de suas casas ainda sem entender a dimensão do que estava acontecendo. “Parece cena de guerra, gente&amp;quot;, diz uma das moradoras em um registro feito com&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com apelo de Motta, Câmara tenta votar projeto antifacção nesta 3ª, mas PT, PL e ala do Centrão querem mudanças no texto</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b7bc210-17a3-4093-9658-0adbc66e91c2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0b7bc210-17a3-4093-9658-0adbc66e91c2/</guid>
      <description>Após um vaivém de versões e debates, a Câmara dos Deputados tentará votar nesta terça-feira (18) a proposta que cria o Marco Legal do Combate ao Crime Organizado. 📄Apresentado e batizado pelo Planalto como PL Antifacção, o projeto está no centro de uma disputa política entre oposição e governo. Nas últimas semanas, divergências em torno do texto travaram a análise. O PT é contra o parecer do deputado, Guilherme Derrite (PP-SP), e quer tirar o parlamentar da relatoria. O PL quer incorporar outros pontos ao texto e defende a votação em dezembro. O PSD, por sua vez, sugere deixar a análise para a próxima semana. O presidente da Casa, Hugo Motta (Republicanos-PB), tem se envolvido pessoalmente para acelerar a discussão e também atua na articulação para destravar a proposta. A aliados, ele propôs o início da análise nesta terça. Ao lado do relator, deputado Guilherme Derrite (PP-SP), Motta tem discutido pontos do projeto e feito declarações públicas indicando quais devem ser os rumos do parecer de Derrite. O texto, no entanto, ainda não é consenso dentro da Câmara. Disputa política e eleitoral Derrite apresenta quarta versão do projeto Antifacção A menos de um ano das eleições de 2026, os dois campos, esquerda e direita, tentam maximizar ganhos eleitorais com a segurança pública — à medida que o tema se torna mais relevante nas pesquisas de intenção de voto. Os embates levaram Derrite a apresentar, até o momento, quatro versões do projeto. A mais recente foi protocolada na última quarta (12), data em que Motta projetava originalmente a votação do texto. 🖋️A expectativa é de que novas modificações sejam apresentadas pelo relator antes de a proposta ser submetida ao plenário, em sessão prevista para esta tarde.  Licenciado do cargo de secretário de Segurança Pública do estado de São Paulo, Guilherme Derrite tem afirmado que ainda está ouvindo autoridades e interessados na proposta.  ⬅️Ao longo dos últimos dias, o deputado paulista recuou em trechos que vinham sendo criticados pelo governo, promotores, magistrados e por entidades da sociedade civil.  Em um&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mais tempo na cama, menos vezes por semana: o novo retrato do sexo no Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/004b9a3b-bbe6-4d44-8717-af888ff306d7/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/004b9a3b-bbe6-4d44-8717-af888ff306d7/</guid>
      <description>Mais tempo na cama, menos vezes por semana: o novo retrato do sexo no Brasil Vinte anos depois de uma pesquisa que revelou hábitos íntimos dos brasileiros, um novo levantamento mostra como o comportamento sexual no país mudou. Se antes o Brasil era considerado um povo “altamente sexualizado”, com frequência média de duas a três relações por semana, agora o cenário é outro: &amp;ldquo;Está mais para duas ou uma vez por semana do que três”, diz a psiquiatra e sexóloga, Carmita Abdo. Por outro lado, o tempo das relações aumentou:&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lagarto &#39;do Ozempic&#39; no Enem: você acertaria a questão?</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5e11b30-034e-49f4-a8d9-68a65847caa0/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c5e11b30-034e-49f4-a8d9-68a65847caa0/</guid>
      <description>G1 em 1 Minuto: segundo dia do Enem 2025 No 2º dia de provas do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2025, no domingo (16), uma questão de biologia repercutiu entre os candidatos. O item falava sobre o monstro-de-gila, lagarto venenoso que inspirou a criação do medicamento Ozempic. O exame aposta em questões contextualizadas, que testam se os estudantes sabem aplicar o conteúdo das disciplinas em exemplos da vida real. Nesse caso, partiu de uma curiosidade sobre o desenvolvimento do remédio, que ficou bastante conhecido pelo uso no tratamento de diabetes e obesidade. No entanto, o aluno não precisava saber detalhes sobre o Ozempic ou semelhantes. O item tratava sobre o habitat desértico em que vive o monstro-de-gila, e questionava qual o bioma brasileiro equivalente. Veja o enunciado da qu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PM com metralhadora entra em escola infantil em SP após pai reclamar de desenhos de matriz africana, afirma funcionária</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66d6aaff-a85e-41d3-b1b5-2ad7c7324ea4/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/66d6aaff-a85e-41d3-b1b5-2ad7c7324ea4/</guid>
      <description>EMEI Antônio Bento, na Zona Oeste de SP Reprodução/Google Street View Uma funcionária da Emei Antônio Bento, na Zona Oeste de São Paulo, afirma que quatro policiais militares armados, um deles com metralhadora, circularam pela escola após uma denúncia feita pelo pai de uma aluna. Segundo este pai, a escola estaria obrigando a criança a ter “aula de religião africana” por conta de um desenho com o nome “Iansã”. Segundo a testemunha, que preferiu não se identificar, a ação provocou constrangimento e medo entre funcionários e familiares de alunos. O caso teria acontecido na terça-feira (11), e a denúncia foi feita em um relatório assinado no dia seguinte. A funcionária diz que foi coagida e interpelada pelos PMs por aproximadamente 20 minutos. Procurada pelo g1, a Secretaria da Segurança Públi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trama golpista: julgamento de &#39;kids pretos&#39; volta à pauta da Primeira Turma com voto de Moraes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/123accd5-3288-4673-86d5-1604c8e3789c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/123accd5-3288-4673-86d5-1604c8e3789c/</guid>
      <description>A Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal (STF) retoma nesta terça-feira (18) o julgamento de dez acusados por tentativa de golpe de Estado em 2022. Os ministros vão decidir se eles serão condenados ou absolvidos. A Procuradoria-Geral da República (PGR) apresentou a denúncia em fevereiro, e o caso virou ação penal em maio. O grupo é acusado pela PGR de pressionar as Forças Armadas para viabilizar o golpe e promover ações de campo para desestabilizar o regime democrático. Nesta terça, o relator Alexandre de Moraes apresenta seu voto. Depois, votam os outros ministros da Turma. As defesas de kids pretos alegam fragilidade de provas e pedem absolvição. Veja abaixo quem será julgado e o processo de julgamento. O que são os &amp;lsquo;kids pretos&amp;rsquo;? Quem são os réus O grupo tem dez acusados: Estevam Cals Theophilo Gaspar de Oliveira: Segundo a PGR, usou sua posição para apoiar a tentativa de golpe. Teria incentivado Jair Bolsonaro (PL) a assinar decreto golpista e aderido às ações do grupo. A defesa nega que ele tenha recebido proposta de ruptura institucional e afirma que não há relação com os atos de 8 de janeiro. Hélio Ferreira Lima: de acordo com a PGR, o tenente-coronel participou das ações mais violentas do grupo e usou conhecime&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Embriões congelados no tempo: entenda técnica que deu origem ao &#39;bebê mais velho do mundo&#39;</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4c9264b-4694-4d90-bd3e-48c1ca217226/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a4c9264b-4694-4d90-bd3e-48c1ca217226/</guid>
      <description>Embriões congelados no tempo: entenda técnica que deu origem ao &amp;lsquo;bebê mais velho do mundo&amp;rsquo; Imagine ter um irmão gêmeo nascido 30 anos depois de você. Parece ficção científica, mas é realidade: Thaddeus, um bebê com apenas quatro meses de vida, carrega um recorde curioso: seu embrião foi congelado em 1994 e só agora foi implantado no útero de uma mãe adotiva. O caso entrou para o Livro dos Recordes como o embrião mais antigo a resultar em um nascimento.  “Os embriões ficam congelados no tempo, não envelhecem nem um dia sequer”, explica a embriologista Sarah Atkinson.  Isso acontece porque eles são armazenados em tanques de nitrogênio líquido a cerca de 196°C negativos, condição que interrompe qualquer desenvolvimento celular. Como funciona a técnica? Nos anos 1990, quando &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chuva avança pelo país nesta terça e aumenta o risco de temporais no Sul e Sudeste; SP deve ter ventos fortes</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5b29d08-528c-48e5-a253-028d6664e3b6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a5b29d08-528c-48e5-a253-028d6664e3b6/</guid>
      <description>O tempo será instável na terça-feira (18) em boa parte do país, devido ao avanço de uma frente fria somado a uma área de baixa pressão entre a costa do Sul e Sudeste.  De acordo com informações do Climatempo, a previsão é de pancadas de chuva, temporais e variações de temperatura. Parte do Centro-Oeste e Norte também serão atingidos, enquanto, no Nordeste, o calor permanece intenso. SUL ➡️ O extremo norte gaúcho, o leste catarinense e o leste paranaense, especialmente, devem ter pancadas de chuva moderadas a fortes, trovoadas e riscos de temporais.  De forma mais abrangente, serão afetados: norte do Rio Grande do Sul, grande parte de Santa Catarina e sul e leste do Par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CPI do Crime Organizado recebe diretor-geral da PF nesta terça, em meio a discussões sobre o Projeto Antifacção</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/243270be-c6f8-40e4-b6b8-9f19500ce5ff/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:04 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/243270be-c6f8-40e4-b6b8-9f19500ce5ff/</guid>
      <description>Câmara pauta projeto antifacção, com versão que mantém competências da PF A CPI do Crime Organizado vai ouvir nesta terça-feira (18) o diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Passos Rodrigues.  A ida dele ocorre em meio ao debate sobre o Projeto Antifacção, para combater as facções criminosas.   A expectativa é que Andrei seja questionado tanto sobre a atuação da PF no enfrentamento ao crime organizado quanto sobre trechos do projeto que, nas versões intermediárias apresentadas pelo relator, retiravam poderes da corporação — o que gerou reação de delegados, entidades de classe e parlamentares alinhados ao governo. Clima político A presença do diretor-geral reforça o peso político da CPI, instalada após a megaoperação das forças de segurança do Rio de Janeiro contra o Comando Vermelho, que deixou 121e reacendeu o debate sobre o avanço das facções e das milícias no país. A segurança pública é vista como prioridade pela opinião pública e por partidos que se movimentam de olho nas eleições de 2026. O colegiado é presidido por Fabiano Contarato (PT-ES) e tem como relator Alessandro Vieira (MDB-SE). Ambos são delegados de polícia. Contarato venceu&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia investiga empresários suspeitos de sumir com motos de clientes em revenda de Porto Alegre</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b5c079e2-ba13-4428-ac6d-05947cdf792c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b5c079e2-ba13-4428-ac6d-05947cdf792c/</guid>
      <description>Polícia investiga golpe em revenda de carros em Porto Alegre A Polícia Civil investiga os donos de uma revenda de motos de Porto Alegre que teriam fugido com motos de clientes. Algumas pessoas que procuraram delegacias contam que entregaram as motos na loja Iron Motorcycles para venda consignada, mas não receberam o pagamento, nem conseguiram recuperá-las. Uma das vítimas, que não quis se identificar, diz que entregou uma procuração aos donos da revenda. &amp;ldquo;Pediram uma procuração para poder efetivar a venda dessa moto. Eu imaginei que fosse par&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jards Macalé será velado nesta terça-feira no Edifício Gustavo Capanema</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7dc34e6-b805-4ed4-bcd0-a88d55f398e2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:01:01 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b7dc34e6-b805-4ed4-bcd0-a88d55f398e2/</guid>
      <description>Jards Macalé, &amp;lsquo;anjo torto&amp;rsquo; da MPB, morre no Rio O músico, cantor e compositor Jards Macalé, que morreu nesta segunda-feira (17) aos 82 anos, será velado nesta terça na Sala Funarte Sidney Miller, no Edifício Gustavo Capanema, no Centro do Rio. O sepultamento ocorrerá logo em seguida, no Cemitério São João Batista. Autor de sucessos como &amp;ldquo;Vapor Barato&amp;rdquo;, Macalé estava internado em um hospital na Barra da Tijuca, na Zona Sudoeste do Rio desde o dia 1º, onde tratava de problemas pulmonares.  Nesta segunda, sofreu uma parada cardíaca. A causa da morte, de acordo com a unidade de saúde, foi choque séptico e insuficiência renal. &amp;ldquo;Jards Macalé nos deixou hoje. Chegou a acordar de uma cirurgia cantando &amp;lsquo;Meu Nome é Gal&amp;rsquo;, com toda a energia e bom humor que sempre teve. Cante, cante, cante. É assim que sempre lembraremos do nosso mestre, professor e farol de liberdade. Agradecemos, desde já, o carinho, o amor e a admiração de todos. Em breve informaremos detalhes sobre o funeral. 🖤“Nessa soma de todas as coisas, o que sobra é a arte. Eu não quero mais ser modern&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mega-Sena pode pagar R$ 3,5 milhões nesta terça-feira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c624325b-5916-418c-9864-ce5a370a1cd0/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c624325b-5916-418c-9864-ce5a370a1cd0/</guid>
      <description>Como funciona a Mega-sena O concurso 2.941 da Mega-Sena pode pagar um prêmio de R$ 3,5 milhões para os acertadores das seis dezenas. O sorteio ocorre às 21h desta terça-feira (18), em São Paulo. Clique aqui para seguir o canal de Loterias do g1 no WhatsApp No concurso da última sexta (14), uma aposta de Porto Alegre (RS) levou sozinha o prêmio de R$ 99 milhões. A aposta mínima para a Mega-Sen&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frentistas de legging e cropped: veja o que se sabe sobre exigência de posto de combustíveis</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37de8048-9ca2-4ad1-a2ad-5d0da837d488/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/37de8048-9ca2-4ad1-a2ad-5d0da837d488/</guid>
      <description>Justiça proíbe posto de combustíveis de exigir uniforme inapropriado para frentistas A Justiça de Pernambuco proibiu um posto de combustíveis no Recife de obrigar frentistas a usar blusa &amp;lsquo;cropped&amp;rsquo; e calça &amp;rsquo;legging&amp;rsquo; como uniforme. A decisão liminar foi tomada após denúncias de pressão sobre funcionárias e possíveis situações de assédio. O caso gerou repercussão nas redes sociais e levantou debates sobre dignidade no ambiente de trabalho.  ✅ Receba as notícias do g1 PE no WhatsApp Veja, nesta reportagem, o que se sabe e o que falta esclarecer sobre a questão: O que motivou a decisão da Justiça? Qual era a exigência feita pelo posto? Posto pode obrigar funcionárias a usar legging e cropped? Como as funcionárias reagiram à exigência? O posto fornecia as roupas? Essa prática ocorreu em outros postos? Houve casos de demissão devido à exigência? O que diz o posto? O que motivou a decisão da Justiça? A ação na Justiça, que foi proposta pelo Sindicato dos Empregados em Postos de Combustíveis de Pernambuco, chegou a uma decisão no dia 7 de novembro. Segundo a entidade, desde setembro, após uma mudança de gestão, funcionárias eram obrigadas a usar roupas inapropriadas. A denúncia que resultou na decisão judicial foi feita por uma funcionária que procurou o sindicato para reclamar de irregularidades no recolhimento do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS). Na conversa, ela contou que era obrigada a trabalhar com roupas justas e inapropriadas. O sindicato foi à Justiça contra o posto, que foi proibido de fazer as exigências sob pena de multa diária de R$ 500 por funcionária. A juíza responsável pelo caso entendeu que a exigência de roupas como cropped e legging poderia gerar situações de assédio e constrangimento, além de violar princípios constitucionais relacionados à dignidade da pessoa humana. A decisão impede que o po&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>TERMÔMETRO DA COP30 #DIA 9: os avanços da cúpula, os seus pacotes políticos e uma brisa de esperança</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1dec9bf5-f929-460e-bce0-358f8c097d7d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1dec9bf5-f929-460e-bce0-358f8c097d7d/</guid>
      <description>Olá, aqui quem escreve é Roberto Peixoto, repórter de Meio Ambiente no g1. Este é o Termômetro da COP30, edição #DIA 9, um boletim com o essencial que você precisa saber sobre a 30ª Conferência do Clima da ONU. Eu vou explicar para você, em 7 tópicos, como foi a segunda-feira em Belém. Entre os destaques, eu conto que os países aceitaram avançar com os dois pacotes políticos da presidência e que isso abre caminho para o primeiro rascunho de texto que tenta amarrar os nós da conferência. Vou falar também por que o novo relatório global sobre metano virou uma rara boa notícia no meio de tantas disputas e o que isso significa para a ambição desta década. E ainda explico como a discussão sobre pontos de não retorno voltou ao centro da COP30. 1 - Em alta X em baixa EM ALTA: 📦 A COP30 começou a semana com um movimento que animou as delegações: os países aceitaram seguir adiante com os dois pacotes políticos coordenados pela presidência. Os quatro temas que estavam fora da agenda formal tiveram avanço suficiente nas consultas para que um primeiro rascunho seja apresentado. Segundo a CEO da COP, Ana Toni, foi inédito ver países pedindo esse texto mesmo ainda divergindo. Para observadores, esse gesto indica também disposição política para transformar as pendências da primeira semana em propostas concretas. “O anúncio do pacote político a ser negociado, chamado de ‘mutirão’, nos traz esperança. O plano de resposta global à lacuna de ambição e os ‘mapas do caminho’ para proteção das florestas e para eliminação gradual dos combustíveis fósseis estão na mesa após muitos países demonstrarem apoio na semana passada, dentro e fora das salas de negociação&amp;quot;, afirma Anna Cárcamo, especialista em política climática do Greenpeace Brasil. EM BAIXA: 🗣️ O chanceler alemão, Friedrich Merz, afirmou em um discurso em Berlim que jornalistas que o acompanharam à Pré-COP30 teriam ficado “contentes por voltar” de Belém. Merz falava a empresários e exaltava as belezas da Alemanha quando contou a conversa com a comitiva. O governo brasileiro e a direção da COP não se manifestaram. O prefeito de Belém, Igor Normando, e o governador do Pará, Hélder Barbalho, disseram que a fala foi infeliz, arrogante e preconceituosa. &amp;ldquo;Perguntei a alguns jornalistas que estiveram comigo no Brasil na semana passada: &amp;lsquo;Quem de vocês gostaria de ficar aqui?&amp;rsquo; Ninguém levantou a mão. Todos ficaram contentes por termos retornado à Alemanha, a noite de sexta para sábado, especialmente daquele lugar onde estávamos&amp;rdquo;, afirmou Merz. 2 - Brisa de esperança: metano dá um respiro raro Uma boa notícia apareceu nesta segunda à margem da COP30. Um novo balanço global sobre metano lembrou algo simples, mas poderoso: quando países começam a agir, mesmo que devagar, o clima responde. O relatório mostra que o metano ainda cresce, mas as projeções para os próximos anos estão caindo. Isso&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SP terá temporais nesta terça; veja a previsão para os próximos dias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c99d6bd-ae9a-4390-8dd4-78e56eefb1fd/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6c99d6bd-ae9a-4390-8dd4-78e56eefb1fd/</guid>
      <description>veja os destaques da previsão do tempo A região metropolitana de São Paulo tem previsão de chuva a qualquer hora nesta terça-feira (18). Segundo meteorologistas, uma área de baixa pressão atmosférica deve se formar no Paraná e avançar para o estado, mudando o tempo e mantendo as condições de instabilidade ao longo do dia. Os temporais devem se intensificar principalmente à tarde, com ventos que podem chegar a 70 km/h, segundo a Climatempo. Não há expectativa de madrugada ou noite muito frias. As temperaturas na capital devem variar entre 18°C e 28°C, valores parecidos com os registrados na segunda (17) (veja mais abaixo).  A instabilidade deve atingir toda a região, inclusive o interior, onde deve chover mais do que na Grande São Paulo, e o risco de granizo é maior. No Litoral Sul, também há previsão de grandes volumes de chuva, mais intensos do que na Baixada Santista e no Litoral Norte. Tempo melhora a partir de quarta A partir de quarta (19), o tempo deve firmar na Grande São Paulo, incluindo o feriado da Consciência Negra, na quinta (20) e a sexta (21). As temperaturas tendem a su&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tropas insuficientes, floresta densa e terreno acidentado: por que invadir a Venezuela por terra pode ser inviável para os EUA agora</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f940e7d-c461-443f-b9bc-dd187d08077e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/3f940e7d-c461-443f-b9bc-dd187d08077e/</guid>
      <description>Estados Unidos aumentam pressão sobre Venezuela O presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, afirmou nesta segunda-feira (17) que não descarta enviar tropas para a Venezuela. Especialistas do setor militar, porém, consideram inviável uma invasão terrestre ao país neste momento, principalmente por fatores geográficos e logísticos. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp ▶️ Contexto: Desde agosto, os Estados Unidos têm mobilizado um forte aparato militar no Caribe, em uma operação que a Casa Branca diz ser voltada ao combate ao tráfico internacional de drogas. A movimentação começou pouco depois de os EUA dobrarem para US$ 50 milhões a recompensa por informações que levem à prisão ou condenação do presidente venezuelano, Nicolás Maduro. Ele é acusado pelo governo americano de chefiar o Cartel de los Soles, grupo recentemente classificado como organização terrorista internacional.  Nesse contexto, Maduro poderia ser considerado um alvo legítimo em eventuais ataques contra cartéis. Autoridades da Casa Branca disseram à imprensa americana acreditar que o objetivo final da operação seria retirar Maduro do poder. 🚢 Atualmente, vários navios de guerra dos EUA, aeronaves e o maior porta-aviões do mundo estão posicionados no Caribe. Nos últimos dois meses, esse aparato militar bombardeou mais de 20 embarcações suspeitas de transportar drogas, deixando mais de 70 mortos. Desde outubro, Trump vem afirmando que considera realizar ataques terrestres contra estruturas ligadas ao narcotráfico, sem citar países. Nesta segunda, porém, ele deixou claro que a Venezuela pode estar entre os alvos, ao ser questionado sobre uma possível invasão por terra. “Nada está descartado”, disse. “Temos que dar um jeito na questão da Venezuela. Eles despejaram centenas de milhares de pessoas em nosso país, das prisões.” 🔎 Por outro lado, para Maurício Santoro, doutor em Ciência Política pelo Iuperj e colaborador do Centro de Estudos Político-Estratégicos da Marinha do Brasil, uma invasão terrestre à Venezuela seria inviável neste momento. Segundo ele, ainda não há tropas suficientes no Caribe para sustentar uma operação dessa escala. Santoro explica que a Venezuela tem um território extenso e de difícil acesso, o que exigiria um grande esforço milita&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>STF publica acórdão dos recursos de Bolsonaro e demais réus; veja próximos passos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9acacb77-4097-4699-ba7e-fe93da48d180/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:38 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9acacb77-4097-4699-ba7e-fe93da48d180/</guid>
      <description>STF publica acórdão dos recursos de Bolsonaro e demais réus O Supremo Tribunal Federal (STF) publicou nesta terça-feira (18), no &amp;ldquo;Diário de Justiça Eletrônico&amp;rdquo;, o acórdão com os resultados dos recursos de Jair Bolsonaro e mais seis réus condenados pela tentativa de golpe de Estados. Os recursos — do tipo embargos de declaração — foram rejeitados pela Primeira Turma da Corte, responsável pelo julgamento. Os embargos de declaração são recursos que permitem a contestação de trechos da sentença que a defesa considera obscuros ou imprecisos. Geralmente, eles não reduzem as penas.  Com a publicação do acórdão (o resultado do julgamento), correm os prazos para a execução das penas (veja detalhes mais abaixo).  Por 4 votos a 1, a Primeira Turma entendeu, em setembro, que ficou comprovada a atuação de uma organização criminosa que atuou para manter Bolsonaro no poder e que: agiu para minar a confiança da sociedade nas &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inquérito apura crimes de servidores da prefeitura de Salvador após denúncia de irregularidades em convênio - Bahia Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/852f915e-0572-419b-be5b-1efda4d84597/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 03:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/852f915e-0572-419b-be5b-1efda4d84597/</guid>
      <description>Inquérito apura crimes de servi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>LeJEPA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/275a6978-a025-4414-870f-25c35da10df8/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:58:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/275a6978-a025-4414-870f-25c35da10df8/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Core Devices keeps stealing our work</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2ad6428e-78a6-4df3-b40f-8387f20ef3b6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:53:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2ad6428e-78a6-4df3-b40f-8387f20ef3b6/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unofficial &#34;Tier 4&#34; Rust Target for older Windows versions</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/533bb035-e738-46ad-99ee-11d7debce9c2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:46:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/533bb035-e738-46ad-99ee-11d7debce9c2/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Festival reúne arte, vivências, pesquisa e resistência LGBTQIA&#43; em Salvador - Jornal Correio</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/759c2f91-6faf-4642-8dc2-c54402fd8007/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:19:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/759c2f91-6faf-4642-8dc2-c54402fd8007/</guid>
      <description>Festival reúne arte, vi&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Boi Malhadinho é tricampeão do Duelo na Fronteira</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64c776c4-53d2-4577-8db5-ae20abf26a91/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:05:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/64c776c4-53d2-4577-8db5-ae20abf26a91/</guid>
      <description>Malhadinho se apresentou na primeira noite do Duelo na Fronteira O Boi Malhadinho é o tricampeão do Festival Folclórico Duelo na Fronteira 2025, realizado em Guajará-Mirim (RO). A apuração das notas ocorreu na noite desta segunda-feira (17), encerrando oficialmente o festival. 🔎O Festival folclórico Duelo na Fronteira, que ocorre entre Rondônia e Bolívia, é declarado patrimônio cultural de natureza imaterial de Rondônia. O festival apresenta heranças culturais indígenas e caboclas, com danças, músicas e lendas. O tema da apresentação do Malhadinho foi &amp;ldquo;Somos Amazônidas&amp;rdquo;. A pontuação final reuniu as notas das duas noites de apresentações. Cada boi teve 2h30 na arena, e uma comissão de jurados avaliou 21 critérios de cada agremiação. Após a confirmação do título, a torcida do Malhadinho comemorou a conquista, considerada uma das premiações mais importantes&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça converte em preventiva prisão de suspeito de duplo homicídio de pai e filho no PA</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2de3a4e3-0441-4182-9118-9d444a7de7e9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:03:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2de3a4e3-0441-4182-9118-9d444a7de7e9/</guid>
      <description>Dois homens são encontrados mortos em São Félix do Xingu A Justiça do Pará converteu, nesta segunda-feira (17), a prisão em flagrante em preventiva de um homem suspeito de participar da morte do empresário e fazendeiro Sebastião Divino dos Reis e do filho dele, o advogado Daniel Teodoro dos Reis, no sudoeste do estado.   José Antônio das Virgens foi preso no domingo (16), após uma ação integrada das polícias Civil e Militar do Pará. O g1 tenta contato com os advogados do suspeito.   Segundo o juiz plantonista da Comarca de São Félix do Xingu, João Paulo Araújo, que conduziu a audiência de&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Some People Never Forget a Face, and Now We Know Their Secret</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/705ea15c-ead4-4542-ad08-be95030954ce/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 02:02:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/705ea15c-ead4-4542-ad08-be95030954ce/</guid>
      <description>alternative_right shares a report from ScienceAlert: A new study from researchers in Australia reveals that the people who never forget faces look &amp;ldquo;smarter, not harder.&amp;rdquo; In other words, they naturally focus on a person&amp;rsquo;s most distinguishing facial features. &amp;ldquo;Their skill isn&amp;rsquo;t something you can learn like a trick,&amp;rdquo; explains lead author James Dunn, a psychology &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Great Flip: How Accelerated Computing Redefined Scientific Systems — and What Comes Next</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c3402079-1807-493f-b21e-84fd77a220a6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:53:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/c3402079-1807-493f-b21e-84fd77a220a6/</guid>
      <description>Where CPUs once ruled, power efficiency — &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenZFS 2.4 Squeezes In Some Last Minute Improvements</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bb29eec8-9ec2-4f74-b2bf-52f954bca43b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:48:52 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bb29eec8-9ec2-4f74-b2bf-52f954bca43b/</guid>
      <description>Following OpenZFS 2.4-rc3 from nearly one month ago is n&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia de SP prende atirador que matou jovem na frente do pai e do namorado em assalto na Zona Leste de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d421b1ec-e497-459f-b467-35c78960001d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:46:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d421b1ec-e497-459f-b467-35c78960001d/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Em tensão com EUA, Maduro abre possibilidade de diálogo com Trump - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f7a8585-0b07-45b8-94b5-6c5bcf3125f2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:46:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9f7a8585-0b07-45b8-94b5-6c5bcf3125f2/</guid>
      <description>Em tensão com EUA, Maduro abre possibilidade de diálogo com Trump  CNN BrasilTropas insuficientes, floresta den&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Polícia prende ‘Mentor de Barricadas’ e mais 11 em fase da Operação Contenção contra ferros-velhos do Comando Vermelho</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95491732-74a3-48df-96b3-9223ab707b92/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:45:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/95491732-74a3-48df-96b3-9223ab707b92/</guid>
      <description>Notícias em tempo real e o que você precisa saber p&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Léo Santana vai comemorar 20 anos de carreira com show em Salvador: &#39;Construída com esforço, trabalho e dedicação&#39; - Gshow</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4422ea87-4dab-4a24-ae04-e1559b3ee837/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:38:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4422ea87-4dab-4a24-ae04-e1559b3ee837/</guid>
      <description>Léo Santana vai comemorar 20 a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: Personal trainer morre em &#39;pega&#39; de motos após bater em muro de fábrica em Manaus</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5ceb395-ea49-48ab-abdf-26c0d99c6a1f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:37:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e5ceb395-ea49-48ab-abdf-26c0d99c6a1f/</guid>
      <description>Jovem morre ao bater moto em muro durante corrida em Manaus Um  personal trainer de 23 anos morreu na tarde de domingo (16) após bater a moto contra o muro de uma fábrica enquanto corria em alta velocidade com outro motociclista. O acidente aconteceu na rua Abelardo Barbosa, bairro Aleixo, Zona Centro-Sul de Manaus.  Pessoas que acompanhavam a corrida registraram o momento da colisão. Assista ao v&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wembanyama sofre lesão e vai desfalcar Spurs por várias semanas - UOL</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29ed5fe2-9d81-4e9e-9eee-50e960e27a6b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:37:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29ed5fe2-9d81-4e9e-9eee-50e960e27a6b/</guid>
      <description>Wembanyama sofre lesão e vai desfalcar Spurs por várias semanas  UOLVictor Wembanyama sofre disten&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piscina natural famosa por foto de Neymar e Bruna Marquezine é interditada em Fernando de Noronha</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69faca87-48c7-4373-b133-ca4d1ca2081f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:36:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/69faca87-48c7-4373-b133-ca4d1ca2081f/</guid>
      <description>Praia do Cachorro tem duas piscinas naturais interditadas em Fernando de Noronha O Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio) interditou nesta segunda-feira (17) o &amp;ldquo;Buraco do Galego&amp;rdquo;, piscina natural da Praia do Cachorro, em Fernando de Noronha, famosa por uma foto de Neymar e Bruna Marquezine. A visitação à piscina “Lasca da Velha”, na mesma região, também foi proibida por tempo indeterminado (veja vídeo acima). A imagem do casal, registrada em 2018 quando eles ainda namoravam, aumentou a busca pelo ponto turístico. Com o aumento de visitantes, também cresceram os problemas no local. Receba no Wha&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>COP30 entra na última semana de negociações com novos protestos e repercussão de fala polêmica de primeiro-ministro alemão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c928232-43a7-49dd-bb54-6aa8bb363569/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:36:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7c928232-43a7-49dd-bb54-6aa8bb363569/</guid>
      <description>COP30 entra em semana decisiva; fala de chanceler alemão sobre Belém repercute A Conferência do Clima, em Belém, entrou nesta segunda-feira (17) na última e decisiva semana de negociações. Ministros de Estado dos países que estão na COP voltaram nesta segunda-feira (17) a Belém. Encontraram protestos. Enquanto os trabalhos recomeçavam no Pavilhão Azul, milhares de indígenas caminhavam por Belém. Eles pedem mais participação nas decisões da COP, demarcações de terra como forma de preservação de florestas brasileiras e ações contra a violência. No domingo (16), um indígena Guarani Kaiowá foi assassinado em uma área disputada com garimpeiros e fazendeiros em Mato Grosso do Sul. Dentro da Zona Azul, o protesto foi dos cientistas. Eles leram um manifesto, onde pedem aos chefes de delegações que entreguem um roteiro claro para eliminar gradualmente os combustíveis fósseis e proteger as florestas tropicais. Carlos Nobre, um dos mais importantes cientistas brasileiros do clima, entregou o manifesto ao vice-presidente Geraldo Alckmin. COP30 entra na última semana de negociações com novos protestos e repercussão de fala polêmica de prim&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aliados de Bolsonaro fazem vistoria na Papuda - CNN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a102851-6e6a-4dfe-8032-4d58ff2a2554/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:35:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6a102851-6e6a-4dfe-8032-4d58ff2a2554/</guid>
      <description>Aliados de Bolsonaro fazem vistoria na Papuda  CNN BrasilConheça como é a cela para onde Bolsona&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meia celebra gol, detalha adaptação ao Corinthians e compara futebol brasileiro ao inglês - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b659e470-63b6-4189-8c36-ea9ba4dd500e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b659e470-63b6-4189-8c36-ea9ba4dd500e/</guid>
      <description>Meia celebra gol, detalha adaptação ao Corinthians e compara futebol brasileiro ao inglês  Meu TimãoCobrança e &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GIMP 3.2 RC1 Brings More UI/UX Improvements, Proper SVG Export</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/689e7194-9266-4a8d-941a-18c3c1892f76/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:26:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/689e7194-9266-4a8d-941a-18c3c1892f76/</guid>
      <description>Last year GIMP developers expressed a goal of releasing GIM&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rebecca Heineman has died</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/992fe140-65ba-48d0-9ff2-4f805221aaee/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:25:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/992fe140-65ba-48d0-9ff2-4f805221aaee/</guid>
      <description>Co&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Electric Vehicle Sales Are Booming In South America</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8fab35c0-a4ae-4f30-b73c-e8f108915461/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8fab35c0-a4ae-4f30-b73c-e8f108915461/</guid>
      <description>Chinese automakers are rapidly expanding across South America, boosted by the new Chinese-built Port of Chancay, aggressive pricing, local partnerships, and growing regional demand. Reuters reports: China has been ramping up sales since the opening last year of the Port of Chancay, north of Lima. The Chinese-built megaport has halved trans-Pacific shipping times just as Chinese manufacturers face ri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Botafogo terá desfalques importantes e retornos para jogo com o Sport - LANCE!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ad497aa4-78fa-45be-a057-c96f51db8fc9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:20:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ad497aa4-78fa-45be-a057-c96f51db8fc9/</guid>
      <description>Botafogo terá desfalques importantes e retornos para jogo com o Sport  LANCE!Escalação do Sport: rebaixado, Leã&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição de segunda-feira, 17 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe3fc61d-0dbf-4924-a746-5d6f77ee7787/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:16:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fe3fc61d-0dbf-4924-a746-5d6f77ee7787/</guid>
      <description>Assista agora &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maduro diz estar disposto a conversar &#39;cara a cara&#39; com Trump</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e16042b-5756-4c9e-8c85-933ee57523e6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:10:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2e16042b-5756-4c9e-8c85-933ee57523e6/</guid>
      <description>EUA dizem que Maduro lidera cartel de drogas O presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, afirmou nesta segunda-feira (17) que está disposta a ter uma conversa &amp;ldquo;cara a cara&amp;rdquo; com o presidente dos Estados Unidos, Donald Trump. A declaração veio em meio a um pronunciamento na TV estatal.  “Este país está em paz, este país vai continuar em paz e, nos Estados Unidos, quem quiser falar com a Venezuela vai conversar, face to face, cara a cara, sem nenhum problema”, disse durante seu programa semanal de televisão &amp;ldquo;Com Maduro&amp;rdquo;. ✅ Siga o canal de notícias internacionais do g1 no WhatsApp No domingo (16), Trump já havia afirmado que poderia ter conversas com Maduro. O republicano não deu detalhes sobre quando essas discussões poderiam ocorrer.  Trump disse também que acredita que o país latino-americano gostaria de dialogar com os EUA. &amp;ldquo;Poderíamos ter algumas discussões com Maduro e ver o que acontece. Eles gostariam de conversar. O que &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Home Sweet Homecoming Now Available on MangaGamer!</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ee6b184-ae67-4841-a4f4-a17734493d12/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:00:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/9ee6b184-ae67-4841-a4f4-a17734493d12/</guid>
      <description>Home Sweet Homecoming from HOOKSOFT and Shiravune is now available on MangaGamer! Save 20% during launch!        Ryoutarou Shinozaki has been forced to live abroad for most of his life due to his parents’ work, but he’s kept in touch with his childhood friend Tooru Hanazono—if only to gripe.    “In class, I&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trechos da BR-364 entram em ‘Pare e Siga’ por causa de obras; veja quais</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/82a9ed5d-5d8d-4ce0-9aa9-53fc6595a0be/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:57:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/82a9ed5d-5d8d-4ce0-9aa9-53fc6595a0be/</guid>
      <description>Rota Agro Norte, concedida à gestão privada Google Maps/Reprodução Os motoristas que passarem pela BR-364 a partir desta segunda-feira (17) até dia 22 de novembro, devem se preparar para encontrar trechos no sistema “Pare e Siga”. Segundo a Nova 364, empresa responsável pela futura duplicação da rodovia, essa medida é necessária por causa das obras de recuperação do asfalto. Segundo a empresa, os serviços vão ocorrer nos seguintes pontos: Ji-Paraná: km 358–360 Vilhena: km 6–12 e 35–37 Pimenta&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo de trabalho é criado para reduzir crimes contra o transporte público de Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a4d5dd8-aace-438e-b2b0-1da35de01359/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:57:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/5a4d5dd8-aace-438e-b2b0-1da35de01359/</guid>
      <description>Grupo de trabalho é criado para reduzir crimes no transporte público Um grupo de trabalho integrado das secretarias de Segurança Pública da Bahia (SSP-BA) e de Mobilidade de Salvador (Semob) foi criado, nesta segunda-feira (17), para reduzir os crimes contra o transporte público e fortalecer ações na cidade. Uma reunião aconteceu pela manhã, na sede da Semob, com a presença de representantes dos dois setores. No encontro, ficou definido que a equipe será um canal de compartilhamento de dados entre o g&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo de trabalho é criado para reduzir crimes contra o transporte público de Salvador - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e932abd9-293f-42a6-ad96-25eac84be45f/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:57:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/e932abd9-293f-42a6-ad96-25eac84be45f/</guid>
      <description>Grupo de trabalho é cri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jards Macalé morre, aos 82 anos, no Rio de Janeiro</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c3ef0b7-88e1-4ef6-99ba-6d2c16965e92/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:55:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/4c3ef0b7-88e1-4ef6-99ba-6d2c16965e92/</guid>
      <description>Morre, no Rio, aos 82 anos, o cantor e compositor Jards Macalé Morreu nesta segunda-feira (17), no Rio, aos 82 anos, o cantor e compositor Jards Macalé. Ele estava internado havia duas semanas e morreu de insuficiência renal. Bom de música e ruim de bola. O apelido que carregou na vida veio da falta de talento nos campos: Macalé, referência a Tião Macalé, considerado um dos piores jogadores do Botafogo na infância do artista. &amp;ldquo;Eu pegava na bola, prendia e tal. Daí gritavam: ‘Passa a bola, Macalé, passa a bola, Macalé’. Aí queriam me gozar me chamando de Macalé”, contou Jards Macalé. A estreia profissional foi no espetáculo Opinião, ao lado de Nara Leão e&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado financeiro recebe com cautela compra do Banco Master pelo grupo Fictor</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84b72914-2a54-4e15-a8b4-79551bfcc5b7/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:52:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/84b72914-2a54-4e15-a8b4-79551bfcc5b7/</guid>
      <description>Fictor anuncia compra do Banco Master O anúncio da aquisição do Banco Master pelo grupo Fictor foi recebido com surpresa e desconfiança por integrantes do mercado e por pessoas que acompanham de perto o sistema financeiro do país.  A desconfiança se dá pela pouca informação sobre o grupo Fictor e sua viabilidade financeira. No anúncio feito nesta segunda-feir&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mulher sofre abuso sexual enquanto dormia em confraternização com amigos</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/902633ee-b4c0-452d-ad9a-7ac32b6e3127/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:51:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/902633ee-b4c0-452d-ad9a-7ac32b6e3127/</guid>
      <description>Homem é preso por abusar sexualmente de mulher durante confraternização entre amigos Uma mulher sofreu abuso sexual enquanto dormia durante confraternização na casa dela, em Rio Verde, na região sudoeste do estado. De acordo com a Polícia Civil (PC), o suspeito, de 44 anos, foi preso. O nome do suspeito não foi divulgado pela polícia; por isso, até a última atualização dessa matéri&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>José Boto se assusta com grandeza do Flamengo e o coloca acima de time europeu - Coluna do Fla</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fd57c935-ec7b-409b-b8ea-07172117e714/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:51:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/fd57c935-ec7b-409b-b8ea-07172117e714/</guid>
      <description>José Boto se assusta com grandeza do Flamengo e o coloca acima de time europeu  Coluna do F&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FDT Welcomes Dubai’s $456M Freeze as Techteryx Seeks to Recover TrueUSD Reserves from Aria</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0281f3f1-3c53-40cf-bf8b-145ac8991185/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:49:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0281f3f1-3c53-40cf-bf8b-145ac8991185/</guid>
      <description>In a statement to CoinDesk, FDT&amp;rsquo;s Vincent&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça manda Palmeiras demolir CT da base em Guarulhos - ESPN Brasil</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/297e4718-5cd4-4768-a10e-02d9af7dafe0/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/297e4718-5cd4-4768-a10e-02d9af7dafe0/</guid>
      <description>Justiça manda Palmeiras demolir CT da base em Guarulhos  ESPN BrasilJustiça manda Palmeiras demolir CT da base em&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal Anhanguera 2ª Edição-TO de segunda-feira, 17 de novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee230a5b-2076-49f5-8a97-e7ef86249f1e/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:47:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ee230a5b-2076-49f5-8a97-e7ef86249f1e/</guid>
      <description>Veja todo&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asia Morning Briefing: Even Prediction Markets Didn’t See Bitcoin’s Selloff Coming</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56759317-70b0-4ba0-b22d-484517692bd3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:46:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/56759317-70b0-4ba0-b22d-484517692bd3/</guid>
      <description>A fast reset in downside odds mirrors &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Super Sete hoje: resultado do concurso 773 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8d88db5-1a05-47bf-bb9c-62348dd73faa/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:45:16 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d8d88db5-1a05-47bf-bb9c-62348dd73faa/</guid>
      <description>Resultado da Super Sete g1 Veja abaixo os números sorteados das colunas no concurso 773 da Super Sete realizado nesta segunda-feira (17): Números sorteados por coluna Confira o resultado do sorteio da Super Sete. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 773: Ninguém conseguiu os 7 acertos, e a premiação acumulou para R$ 5 milhões; 6 acertos: 2 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 21.666,82; 5 acertos: 39 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 1.587,31; 4 acertos: 749 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 82,65; 3 acertos: 7.420 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 6. O próximo sorteio acontece na quarta-feira (19). Receba no Whats&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google Is Collecting Troves of Data From Downgraded Nest Thermostats</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a835adce-46c5-42e7-8f67-b589696f3d0b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/a835adce-46c5-42e7-8f67-b589696f3d0b/</guid>
      <description>Even after disabling remote control and officially ending support for early Nest Learning Thermostats, Google is still receiving detailed sensor and activity data from these devices, including temperature changes, motion, and ambient light. The Verge reports: After digging into the backend, security researcher Cody Kociemba found that the first- and second-generation Nest Learning Thermos&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resumão diário do JN: COP30 entra em semana decisiva de negociações, e indígenas voltam às ruas para cobrar participação; morre o cantor e compositor Jards Macalé</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc831a71-cf49-4310-be7a-a744a7cb41a6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:43:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/bc831a71-cf49-4310-be7a-a744a7cb41a6/</guid>
      <description>Os Estados Unidos mobilizaram tropas em um país do Caribe a 11 quilômetros da Venezuela. Donald Trump falou em diálogo com Nicolás Maduro, mas não descartou uma invasão. Em Belém, a COP30 entrou na ú&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empresário condenado a 73 anos por estuprar filha e enteadas é preso em São Paulo</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1ae86988-fc41-4504-9012-757edda1b379/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:37:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/1ae86988-fc41-4504-9012-757edda1b379/</guid>
      <description>Violência e abuso sexual infantil: veja os sinais e saiba como proteger as crianças O empresário condenado a 73 anos de reclusão pelos estupros da filha e de duas enteadas, em Campinas (SP), foi preso nesta segunda-feira (17), em São Paulo (SP). Havia um mandado de prisão em aberto contra ele desde outubro, e a captura ocorreu no mesmo dia em que a Justiça havia determinado a inclusão do seu nome do chamada &amp;ldquo;Difusão vermelha da Interpol&amp;rdquo;. Prestes a completar 44 anos - faz aniversário no dia 21 -, o condenado foi localizado em uma rua na região do Tatuapé, na capital.  Segundo relato dos PMs à Polícia Civil, o empresário não resistiu a prisão e informou que estava no local havia cerca de 30 dias para &amp;ldquo;se esconder&amp;rdquo;. Após o registro da captura, o condenado foi encaminhado ao IML para exames, antes de ser transferido para uma unidade prisional. O g1 não conseguiu localizar a defesa do empresário.  Entre os crimes pelos quais o empresário foi condenado, em processo já transitado em julgado, está a prática de sexo oral e anal contra a enteada de 11 anos, ocorridos no dia do nascimento da filha. Atualmente as vítimas estão com 24, 19 e 12 anos. Violência e abuso sexual infantil: saiba como denunciar Condenação O homem de 43 anos foi condenado em primeira instância pelo crime de estupro de vuln&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova subsídio de R$ 67 milhões ao serviço de transporte público de Salvador</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78e562c6-9f44-4536-8fe3-09184df7a0dc/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:36:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/78e562c6-9f44-4536-8fe3-09184df7a0dc/</guid>
      <description>Câmara aprova subsídio de R$ 67 milhões para empresas de ônibus A Câmara de Vereadores de Salvador aprovou, nesta segunda-feira (17), o Projeto de Lei que autoriza a concessão de subsídio orçamentário ao serviço de transporte público da capital baiana. O valor total do subsídio é de R$ 67 milhões, sendo R$ 63 milhões para as concessionárias de ônibus convencionais e de R$ 4 milhões para o Sistema de Transporte Complementar (Stec), mais conheci&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Câmara aprova subsídio de R$ 67 milhões ao serviço de transporte público de Salvador - G1</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dff9806d-c2bf-4ea8-939a-15805d4b3149/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:36:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dff9806d-c2bf-4ea8-939a-15805d4b3149/</guid>
      <description>Câmara aprova subsídio&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotomania hoje: resultado do concurso 2850 e números sorteados; 3 apostas vencem e levam mais de R$ 1,3 milhão cada uma</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00594840-fce4-4fd6-a2c1-39b890f3f380/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:35:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00594840-fce4-4fd6-a2c1-39b890f3f380/</guid>
      <description>Resultado da Lotomania g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 2850 da Lotomania realizado nesta segunda-feira (17): 1 - 15 - 18 - 28 - 31 - 32 - 34 - 41 - 52 - 58 - 61 - 62 - 64 - 68 - 71 - 72 - 75 - 83 - 85 - 91 Confira o resultado do sorteio da Lotomania. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 2850: 20 acertos: 3 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 1.360.825,81; 19 acertos: 17 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 12.624,06; 18 acertos: 81 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 2.365,61; 17 acertos: 550 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 243,87; 16 acertos: 3.583 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dupla Sena hoje: resultado do concurso 2887 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d4b83bc1-d82f-4d24-ae07-c26b5daac8ee/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:35:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/d4b83bc1-d82f-4d24-ae07-c26b5daac8ee/</guid>
      <description>Resultado da Dupla Sena g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 2887 da Dupla Sena realizado nesta segunda-feira (17): 1º sorteio: 14 - 16 - 31 - 32 - 35 - 44 2º sorteio: 2 - 8 - 26 - 28 - 32 - 44 Confira o resultado do sorteio da Dupla Sena. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 2887: 1º sorteio: Ninguém conseguiu os 6 acertos, e a premiação acumulou para R$ 600 mil; 5 acertos: 5 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 6.189,08; 4 acertos: 272 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 130,02; 3 acertos: 5.190 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 3,40. 2º sorteio: N&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Granizo, casas alagadas, queda de árvores: temporal causa estragos em Rondonópolis (MT)</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dce6324a-8e2e-4a51-9942-f6504e99d582/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:34:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/dce6324a-8e2e-4a51-9942-f6504e99d582/</guid>
      <description>Granizo, casas alagadas, queda de árvores: temporal causa estragos em Rondonópolis A chuva forte com granizo que caiu nesta segunda-feira (17) deixou estragos em Rondonópolis, a 218 km de Cuiabá. Um morador chegou a ficar ferido ao ser atingido por uma madeira que sustentava o telhado da casa dele. Não há detalhes sobre a gravidade do ferimento. A Defesa Civil e os bombeiro&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Técnico do Corinthians exalta jovens da base após vitória e destaca diferenças entre estádios - Meu Timão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b28c215f-da20-4b85-83f9-49d00d41ba03/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b28c215f-da20-4b85-83f9-49d00d41ba03/</guid>
      <description>Técnico do Corinthians exalta jovens da base após vitória e destaca diferenças entre estádios  Meu TimãoCobrança&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>a16z-backed super PAC is targeting Alex Bores, sponsor of New York’s AI safety bill — he says bring it on</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff3363f9-9ab3-4ff3-a2f2-7f3bf6138903/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:32:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/ff3363f9-9ab3-4ff3-a2f2-7f3bf6138903/</guid>
      <description>A super PAC backed by Andreessen Horowitz, OpenAI, and&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEO: ladrões rendem funcionária e roubam joalheria em supermercado na Zona Sul de SP</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b09ce89b-5db5-44e5-b6a8-8216ddb7acc3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/b09ce89b-5db5-44e5-b6a8-8216ddb7acc3/</guid>
      <description>Ladrões roubam joalheria em supermercado da Zona Sul de SP Dois homens renderam uma funcionária de uma joalheria que fica no interior de um supermercado e fugiram com mercadorias do estabelecimento na tarde dest&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotofácil hoje: resultado do concurso 3540 e números sorteados; 8 apostas acertam as 15 dezenas e cada uma leva mais de R$ 1,3 milhão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0cb03f54-ab62-4e55-abc8-f4664eb8f842/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:30:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/0cb03f54-ab62-4e55-abc8-f4664eb8f842/</guid>
      <description>Resultado da Lotofácil g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 3540 da Lotofácil realizado nesta segunda-feira (17): 1 - 2 - 3 - 5 - 6 - 9 - 10 - 13 - 14 - 15 - 16 - 18 - 22 - 23 - 25 Confira o resultado do sorteio da Lotofácil. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 3540: 15 acertos: 8 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 1.393.089,65; 14 acertos: 856 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 1.859,76; 13 acertos: 27.191 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 35; 12 acertos: 329.528 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 14; 11 acertos: 1.758.304 apostas ganhadoras, cada uma vai receb&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quina hoje: resultado do concurso 6880 e números sorteados</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/933e3d72-6151-4c5b-886c-6c711218b199/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:30:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/933e3d72-6151-4c5b-886c-6c711218b199/</guid>
      <description>Resultado da Quina g1 Veja abaixo os números do sorteio do concurso 6880 da Quina realizado nesta segunda-feira (17): 31 - 44 - 57 - 61 - 62 Confira o resultado do sorteio da Quina. Veja quantas apostas foram premiadas no concurso 6880: Ninguém conseguiu os 5 acertos, e a premiação acumulou para R$ 3,2 milhões; 4 acertos: 24 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 14.974,18; 3 acertos: 2.062 apostas ganhadoras, cada uma vai receber R$ 165,98; 2 acertos: 59.055 apostas ganhadoras, c&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Área degradada na Bahia vira referência em restauração da Mata Atlântica</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a18ab51-e310-4720-98e0-55eb072ea294/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:27:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/8a18ab51-e310-4720-98e0-55eb072ea294/</guid>
      <description>Área degradada vira referência em restauração da Mata Atlântica na Bahia Na Bahia, uma área degradada virou referência em restauração da Mata Atlântica.  Do alto, o verde impressiona. Mais de 5 mil hectares, o equivalente a 5 mil campos de futebol de Mata Atlântica nativa. E paisagens como uma lagoa azul, que se destaca em meio à natureza. Mas a lagoa nem sempre foi assim, nesse tom azul, cercada de tanto verde. O local, há menos de 15 anos, era uma área bem degradada. Até descoberta, o que fazia com que toda a terra descesse para a lagoa e tornasse a água até um pouco turva. Essa transformação só foi possível graças ao replantio e reflorestamento. A foto mostra bem o antes e o depois. A mudança começou em 2010, quando a antiga fazenda de pecuária virou um laboratório a céu aberto para a pesquisa e restauração da Mata Atlântica. “Desde 2010, a empresa vem efetuando a marcação de matrizes na natureza. Então, são árvores que muitas delas são ameaçadas de extinção e nós coletamos toda essa genét&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>&#39;Guerreiros do Sol&#39; é finalista do Rose d&#39;Or, um dos prêmios mais importantes da televisão mundial</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/447758cc-d585-437a-ba10-c215466ad00c/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:27:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/447758cc-d585-437a-ba10-c215466ad00c/</guid>
      <description>Novela &amp;ldquo;Guerreiros do Sol&amp;rdquo; é indicada ao prêmio Rose D&amp;rsquo;Or “Guerreiros do Sol”, uma novela original Globoplay com produção dos Estúdios Globo, é finalista do Rose d&amp;rsquo;Or, um dos prêmios mais importantes da televisão mundial. Criada e escrita por George Moura e Sergio Goldenberg, “Guer&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No Chile, autoridade eleitoral confirma que eleição para presidente terá segundo turno</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e7ae0d1-4eef-41c7-ac9a-38abe83e931a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:21:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/6e7ae0d1-4eef-41c7-ac9a-38abe83e931a/</guid>
      <description>Chile terá 2º turno na eleição para presidente No Chile, a autoridade eleitoral confirmou que a eleição para presidente terá segundo turno. A candidata da coalizão de centro-esquerda, Jeannette Jara, recebeu 27% &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Codecon fiscaliza cumprimento de lei que proíbe uso de canudos plásticos não recicláveis em Salvador - Bahia Notícias</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00388997-56a6-4721-9a3a-65f171021ccc/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/00388997-56a6-4721-9a3a-65f171021ccc/</guid>
      <description>Codecon fiscaliza cumprimento&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Supremo publica ata de julgamento em que ministros rejeitaram recursos de Bolsonaro por unanimidade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29a85516-5844-4286-be04-ad8c2ca22a44/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:19:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/29a85516-5844-4286-be04-ad8c2ca22a44/</guid>
      <description>STF publica ata do julgamento dos recursos de Bolsonaro e de seis aliados na trama golpista O STF publicou, nesta segunda-feira (17), a ata com o resultado do julgamento sobre os recursos do ex-preside&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Justiça de Bangladesh condena à morte Sheikh Hasina, ex-primeira-ministra do país, por crimes contra a humanidade</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2c4a0b30-cd3f-4acd-9398-3a273bd2861d/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:19:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/2c4a0b30-cd3f-4acd-9398-3a273bd2861d/</guid>
      <description>Justiça de Bangladesh condena ex-primeira-ministra à morte A Justiça de Bangladesh condenou à morte a ex-primeira-ministra Sheikh Hasina, por crimes contra a humanidade. O país de 170 milhões de habitantes, um dos mais populosos da Ásia, volta a viver dias turbulentos. A ex-primeira-ministra de Bangladesh Sheikh Hasina, nesta segunda-feira (17), foi condenada à morte. O Tribunal de Crimes Internacionais, na capital, Daca, concluiu que ela comandou a repressão ao levante estudantil de 2024 - a onda de violência mais grave no país&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chegou a hora de ter o seu iPhone: economize R$200 ao garantir seu modelo da Apple pelo app da Amazon</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94878465-1285-4075-90dd-6d68b6271d43/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:14:46 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/94878465-1285-4075-90dd-6d68b6271d43/</guid>
      <description>Garanta seu iPhone com desconto agora mesmo pelo app da &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump fala em diálogo com a Venezuela, mas não descarta invasão</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/607a9a23-3361-4819-a563-6a63260c0ce6/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:14:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/607a9a23-3361-4819-a563-6a63260c0ce6/</guid>
      <description>Estados Unidos aumentam pressão sobre Venezuela Os Estados Unidos aumentaram a pressão militar sobre Nicolás Maduro. Presidente Donald Trump falou nesta segunda-feira (17) em diálogo, mas não descartou enviar tropas para a Venezuela. O fim de semana foi marcado pela escalada na tensão entre os dois países. No domingo (16), a Marinha americana confirmou a chegada ao Caribe do maior e mais letal porta-aviões do mundo: o USS Gerald Ford. A embarcação americana tem capacidade para abrigar até 90 jatos de guerra. A presença militar dos Estados Unidos no Caribe, agora, conta com 15 mil soldados e marinheiros. São pelo menos dez navios, jatos, helicópteros e a&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VÍDEOS: Jornal do Acre 2ª Edição desta segunda-feira, de 17 novembro de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b29df71-8494-4798-a741-5925dba31793/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:14:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/7b29df71-8494-4798-a741-5925dba31793/</guid>
      <description>Site g1 AC &amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pesquisa mostra que 59% dos americanos responsabilizam Trump pela alta dos preços ao longo de 2025</title>
      <link>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/70b27d9a-3c35-488c-bddf-a8281ee7d059/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:08:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://drakeshin.github.io/renoticia.github.io/article/recentes/70b27d9a-3c35-488c-bddf-a8281ee7d059/</guid>
      <description>Inflação dos alimentos foi um dos motivos que fizeram Donald Trump recuar no tarifaço Na política externa, Donald Trump elegeu Nicolás Maduro como rival. Mas, dentro de casa, nos Estados Unidos, o presidente americano tem outro inimigo. Está com um problema enorme, e analistas econômicos dizem que a culpa é do próprio Trump. O preço do café, da carne, da banana&amp;hellip; Tudo ficou mais caro. E, por isso, Trump teria recuado, na semana passada, no tarifaço sobre importações de alimentos. O controle da inflação era uma das principais promessas de campanha de Trump em 2024. Os números mais recentes mostram um desemprego em 4,3% e uma inflação em 3% ao ano - acima da meta do Banco Central americano. Na avaliação do professor de economia da Universidade de Nova York Nicholas Economid&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
